<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>		
<string_table>		
		
	<string id="st_achievement_1_name">	
		<text>Pe³ne Kieszenie</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_1_hint">	
		<text>Nawet jeœli nie masz zbyt dobrych relacji z frakcj¹, do której nale¿y dany handlarz, mo¿e Ci on zaoferowaæ sprzêt wy¿szej jakoœci. </text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_1_descr">	
		<text>Wszyscy handlarze w Zonie, od Kordonu po Elektrowniê, wiedz¹, ¿e œpisz na pieni¹dzach. Chêtnie sprzedadz¹ Ci swój towar, kiedy do nich zawitasz, niewa¿ne, jakie masz relacje z ich frakcj¹ - w koñcu nie tak ³atwo tu o takiego bogacza.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_1_unlock">	
		<text>Odblokowa³eœ osi¹gniecie "Pe³ne Kieszenie".</text>
	</string>	
		
	<string id="st_achievement_2_name">	
		<text>Naznaczony</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_2_hint">	
		<text>Masz szansê przetrwaæ burzê psioniczn¹ lub emisjê bez koniecznoœci korzystania ze schronu.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_2_descr">	
		<text>Ku twojemu zdziwieniu, na dŸwiêk syren alarmowych zwiastuj¹cych emisjê lub burzê psioniczn¹ w twoim mózgu zapada cisza. W jakiœ sposób nadchodz¹ce zagro¿enie przesta³o ju¿ mieæ dla ciebie znaczenie. Byæ mo¿e sta³eœ siê ju¿ jak Legendy Zony, które by³y w stanie wytrzymaæ wiêcej ni¿ inni?</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_2_unlock">	
		<text>Odblokowa³eœ osi¹gniêcie "Naznaczony".</text>
	</string>	
		
	<string id="st_achievement_3_name">	
		<text>Informator</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_3_hint">	
		<text>Od teraz poœrednicy zap³ac¹ niewielki bonus za ka¿dy dostarczony PDA.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_3_descr">	
		<text>Wielu ludzi uwa¿a informacje za równie wartoœciowe, co artefakty. Dziêki swojemu doœwiadczeniu w tym biznesie jesteœ w stanie wynegocjowaæ wy¿sze ceny za sprzedane noœniki informacji.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_3_unlock">	
		<text>Odblokowa³eœ osi¹gniêcie "Informator".</text>
	</string>	
		
	<string id="st_achievement_4_name">	
		<text>Transmisja Zakoñczona</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_4_hint">	
		<text>Stalkerzy bêd¹ chêtniej pokonywaæ trasy biegn¹ce przez Jantar i Radar.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_4_descr">	
		<text>Po tym, jak odkry³eœ tajemnice emiterów Kajmanowa, postanowi³eœ wzi¹æ sprawy w swoje rêce. Teraz, gdy oba s¹ wy³¹czone, drogi przez Jantar i Radar staj¹ siê otwarte dla stalkerów.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_4_unlock">	
		<text>Odblokowa³eœ osi¹gniêcie "Transmisja Zakoñczona".</text>
	</string>	
		
	<string id="st_achievement_5_name">	
		<text>£owca</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_5_hint">	
		<text>Jesteœ w stanie oporz¹dziæ cia³a zabitych mutantów znacznie szybciej.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_5_descr">	
		<text>Sta³eœ siê postrachem fauny w ca³ej Zonie - z twojej rêki zginê³o wiêcej mutantów, ni¿ jesteœ w stanie zliczyæ. Twoje doœwiadczenie w skórowaniu mutantów sprawi³o, ¿e mo¿esz to robiæ z zamkniêtymi oczami.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_5_unlock">	
		<text>Odblokowa³eœ osi¹gniêcie "£owca"</text>
	</string>	
		
	<string id="st_achievement_6_name">	
		<text>Pieni¹dze albo ¯ycie</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_6_hint">	
		<text>Poddaj¹cy siê Stalkerzy mog¹ czasem wyjawiæ lokalizacjê drugiej skrytki.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_6_descr">	
		<text>Na swojej drodze pozostawiasz jedynie ³uski i martwe cia³a. Twoja zabójcza skutecznoœæ sta³a siê tematem opowieœci wœród twoich wrogów. Ci, którzy przetrwaj¹ w starciu wystarczaj¹co d³ugo bêd¹ gotowi rozstaæ siê ze swoim sprzêtem, jeœli ma to dla nich oznaczaæ ujœcie z ¿yciem.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_6_unlock">	
		<text>Odblokowa³eœ osi¹gniêcie: "Pieni¹dze albo ¯ycie".</text>
	</string>	
		
	<string id="st_achievement_7_name">	
		<text>Rusznikarz</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_7_hint">	
		<text>Komponenty pomocnicze u¿ywane przy naprawach s¹ bardziej skuteczne.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_7_descr">	
		<text>Technik, któremu pomog³eœ siê wyposa¿yæ, w dowód wdziêcznoœci pokaza³ ci kilka trików i nauczy³ ciê jak wydajniej korzystaæ z materia³ów naprawczych.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_7_unlock">	
		<text>Odblokowa³eœ osi¹gniêcie "Rusznikarz".</text>
	</string>	
		
	<string id="st_achievement_8_name">	
		<text>Przewodnik</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_8_hint">	
		<text>Twoja bliska znajomoœæ z Zon¹ pozwoli³a ci odgadn¹æ po³o¿enie kilku najlepszych skrytek.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_8_descr">	
		<text>Dziêki wielu wêdrówkom po Zonie sta³eœ siê niczym legendarny Przewodnik - znasz ju¿ ka¿d¹ œcie¿kê w Jej wnêtrzu. Zwiedzi³eœ J¹ ca³¹, od b³otnistych g³êbi Wielkich Bagien po rdzawe labirynty Cmentarzyska Pojazdów i kominy Elektrowni; stalkerzy opowiadaj¹ sobie przy ogniskach dziwy o tym, gdzie by³eœ i co widzia³eœ.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_8_unlock">	
		<text>Odblokowa³eœ osi¹gniêcie "Przewodnik".</text>
	</string>	
		
	<string id="st_achievement_9_name">	
		<text>Odkrywca</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_9_hint">	
		<text>Wêdruj¹c po Zonie, odkry³eœ wiele ciekawych miejsc. Od tej pory twoje szczêœcie w poszukiwaniu skrytek nieco wzroœnie.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_9_descr">	
		<text>Doœwiadczenie w przetrz¹saniu cudzych skrytek wy³oni³o w tobie prawdziwy talent do znajdowania najlepszych fantów. Pomimo wzlotów i upadków, czujesz, ¿e twoje szczêœcie wzrasta.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_9_unlock">	
		<text>Odblokowa³eœ osi¹gniêcie "Odkrywca".</text>
	</string>	
		
	<string id="st_achievement_10_name">	
		<text>Perfekcjonista</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_10_hint">	
		<text>Odblokowano wszystkie osi¹gniecia.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_10_descr">	
		<text>Zona przesta³a skrywaæ przed tob¹ jakiekolwiek tajemnice. Znasz j¹ lepiej ni¿ ktokolwiek inny - i pozostajesz niepokonany, mimio przeciwnoœci, które pojawiaj¹ siê na twojej drodze.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_10_unlock">	
		<text>Odblokowa³eœ osi¹gniêcie "Perfekcjonista".</text>
	</string>	
		
	<string id="st_achievement_11_name">	
		<text>Wtajemniczony</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_11_hint">	
		<text>Odblokowano "Renegatów" jako grywaln¹ frakcjê.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_11_descr">	
		<text>Po wielu trudach uda³o ci siê pozyskaæ wa¿ne informacje od jednego z najbardziej doœwiadczonych weteranów Zony. Chocia¿ jesteœ sceptyczny co do tego, czego siê dowiedzia³eœ, wiedza nabyta podczas podró¿y po Strefie i poznane odpowiedzi zostan¹ z tob¹ na zawsze.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_11_unlock">	
		<text>Odblokowa³eœ osi¹gniêcie "Wtajemniczony".</text>
	</string>	
		
	<string id="st_achievement_12_name">	
		<text>Twarde L¹dowanie</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_12_hint">	
		<text>Œmig³owce Mi-24 zostan¹ zamienione na Mi-2.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_12_descr">	
		<text>Im wiêksza operacja, tym wiêksza klêska. Wojsku nie uda³o siê dokonaæ desantu na elektrowniê ani zrealizowaæ ¿adnego z zak³adanych celów, a do tego straci³o mnóstwo sprzêtu - przez to Ministerstwo Obrony zaleci³o u¿ywanie mniej drogiego i prostszego w naprawie sprzêtu.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_12_unlock">	
		<text>Odblokowa³eœ osi¹gniêcie "Twarde L¹dowanie".</text>
	</string>	
		
	<string id="st_achievement_13_name">	
		<text>Geolog</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_13_hint">	
		<text>Zwiêkszona szansa na pojawienie siê artefaktów w anomaliach.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_13_descr">	
		<text>Szumi¹c, sycz¹c czy pulsuj¹c - Anomalie rozsiane po Zonie nie budz¹ ju¿ w tobie strachu. Po wielu owocnych wyprawach zauwa¿asz, ¿e trafiasz na artefakty w coraz to wiêkszych iloœciach.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_13_unlock">	
		<text>Odblokowa³eœ osi¹gniêcie "Geolog".</text>
	</string>	
		
	<string id="st_achievement_14_name">	
		<text>Autorytet</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_14_hint">	
		<text>Mo¿esz zrekrutowaæ wiêksz¹ liczbê towarzyszy.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_14_descr">	
		<text>Twoje dokonania w Zonie sta³y siê legend¹. Posiadasz teraz pewnoœæ siebie i poczucie przywództwa, wynikaj¹ce z ogromnego doœwiadczenia. Celowo lub podœwiadomie, wiesz jak przekonaæ ludzi do pójœcia za tob¹, choæby w piekielny ogieñ.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_14_unlock">	
		<text>Odblokowa³eœ osi¹gniêcie: "Autorytet".</text>
	</string>	
		
	<string id="st_achievement_15_name">	
		<text>Mól Ksi¹¿kowy</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_15_hint">	
		<text>Odblokowano szansê na znalezienie specjalnych PDA.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_15_descr">	
		<text>Poprzez w³asne doœwiadczenia lub czytanie o cudzych, zdoby³eœ ogromn¹ wiedzê na temat Zony i jej mieszkañców. Mo¿e powinieneœ rozwa¿yæ podzielenie siê ni¹?</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_15_unlock">	
		<text>Odblokowa³eœ osi¹gniêcie "Mól Ksi¹¿kowy".</text>
	</string>	
		
	<string id="st_achievement_16_name">	
		<text>Dziecinna Przyjemnoœæ</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_16_hint">	
		<text>Zwiêkszona szansa na znalezienie przedmiotów w rozbitych skrzynkach i pojemnikach.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_16_descr">	
		<text>Niewa¿ne, czy jesteœ na wa¿nej misji, czy tylko zabijasz czas, skrzynki nigdzie nie s¹ bezpieczne. Ich niszczenie dziêki tobie sta³o siê pewnym rodzajem sztuki - potrafisz tak zadaæ cios, by nie uszkodziæ tego, co zawieraj¹.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_16_unlock">	
		<text>Odblokowa³eœ osi¹gniêcie: "Dziecinna Przyjemnoœæ"</text>
	</string>	
		
	<string id="st_achievement_17_name">	
		<text>Recykling</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_17_hint">	
		<text>Szansa na zdobycie dodatkowego komponentu przy ka¿dym rozmontowanym przedmiocie.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_17_descr">	
		<text>Wierz¹c, ¿e ka¿da czêœæ siê liczy, nie mo¿esz siê powstrzymaæ przed rozmontowaniem wszystkiego, co wpadnie ci w rêce. Wraz z doœwiadczeniem w majsterkowaniu sta³eœ siê bardziej precyzyjny.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_17_unlock">	
		<text>Odblokowa³eœ osi¹gniêcie: "Recykling".</text>
	</string>	
		
	<string id="st_achievement_18_name">	
		<text>Z³ota R¹czka</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_18_hint">	
		<text>Wytwarzanie przedmiotów wymaga mniej komponentów.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_18_descr">	
		<text>Lata spêdzone na samodzielnym naprawianiu broni i kombinezonów w Zonie podpowiadaj¹ ci, czego u¿yæ, a czego nie, aby naprawy twojego ekwipunku by³y szybsze i du¿o bardziej wydajne.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_18_unlock">	
		<text>Odblokowa³eœ osi¹gniêcie "Z³ota R¹czka".</text>
	</string>	
		
	<string id="st_achievement_19_name">	
		<text>Nieproszony Goœæ</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_19_hint">	
		<text>Zmniejszona szansa wykrycia w przebraniu wrogiej frakcji.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_19_descr">	
		<text>Dziêki twojej przebieg³oœci i trafnym obserwacjom jesteœ w stanie odtwarzaæ ró¿ne role. Niewa¿ne, czy przebierzesz siê za wyluzowanego cz³onka Wolnoœci, czy za cichego ekologa, potrafisz wmieszaæ siê w t³um i nie wzbudzaæ podejrzeñ.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_19_unlock">	
		<text>Odblokowa³eœ osi¹gniêcie "Nieproszony Goœæ".</text>
	</string>	
		
	<string id="st_achievement_20_name">	
		<text>Rozgrzeszenie</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_20_hint">	
		<text>Grzech staje siê od teraz grywaln¹ frakcj¹.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_20_descr">	
		<text>Gdy dowiedzia³eœ siê, jakie tajemnice skrywaj¹ mroczni stalkerzy Grzechu, stan¹³eœ im naprzeciw - i przez to ocali³eœ œwiat przed tragicznymi skutkami manipulacji noosfer¹. </text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_20_unlock">	
		<text>Odblokowa³eœ osi¹gniêcie "Rozgrzeszenie".</text>
	</string>	
		
	<string id="st_achievement_21_name">	
		<text>Kolaborant</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_21_hint">	
		<text>UNISG staje siê od teraz grywaln¹ frakcj¹.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_21_descr">	
		<text>Po ostatnich wydarzeniach podj¹³eœ decyzjê i opowiedzia³eœ siê po jednej ze stron. Niezale¿nie od tego, czy by³a to dobra decyzja, czy z³a, uda³o ci siê - i chyba powinieneœ siê z tego cieszyæ.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_21_unlock">	
		<text>Odblokowa³eœ osi¹gniêcie "Kolaborant".</text>
	</string>	
		
	<string id="st_achievement_22_name">	
		<text>¯elazna Kurtyna</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_22_hint">	
		<text>Twoja frakcja wynagrodzi³a ciê bonusem w postaci 50,000 RU za dokonania wojenne w ich sprawie.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_22_descr">	
		<text>Twoja frakcja sta³a siê niezaprzeczaln¹ si³¹ w Zonie, uwa¿an¹ nawet za lokalne supermocarstwo. Zasoby zdobyte w minionej wojnie wkrótce trafi¹ równie¿ do ciebie.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_22_unlock">	
		<text>Odblokowa³eœ osi¹gniêcie: "¯elazna Kurtyna".</text>
	</string>	
		
	<string id="st_achievement_23_name">	
		<text>Wys³annik Piekie³</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_23_hint">	
		<text>Twoja ranga zosta³a znacznie podwy¿szona.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_23_descr">	
		<text>Przetrwa³eœ wydarzenia i zjawiska, przy których inni stalkerzy poddaliby siê, postradali zmys³y lub po prostu zginêli. W ich oczach sta³eœ siê jedn¹ z Legend Zony - chocia¿ s¹ tacy, którzy uwa¿aj¹, ¿e osi¹gasz swoje cele dziêki wsparciu ciemnych mocy Strefy.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_23_unlock">	
		<text>Odblokowa³eœ osi¹gniêcie "Wys³annik Piekie³".</text>
	</string>	
		
	<string id="st_achievement_24_name">	
		<text>Niezwyciê¿ony</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_24_hint">	
		<text>Mo¿esz teraz zrobiæ zrzut ekranu i pochwaliæ siê tym osi¹gnieciem swoim znajomym stalkerom.</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_24_descr">	
		<text>Zmierzy³eœ siê z ka¿dym wyzwaniem, jakie oferowa³a ci Zona, i wyszed³eœ z tego zwyciêsko. Jasne jest, ¿e nie mo¿e ci ona daæ niczego wiêcej - byæ mo¿e wiêc jest to dobry czas, aby przejœæ na emeryturê albo zmieniæ zawód?</text>
	</string>	
	<string id="st_achievement_24_unlock">	
		<text>Odblokowa³eœ osi¹gniêcie: "Niezwyciê¿ony".</text>
	</string>	
		
</string_table>		