<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
	<string id="voronin_living_legend_0">
		<text>Generale, Pu³kownik Pietrienko powiedzia³, ¿e szukasz ludzi sk³onnych odnaleŸæ pewnego stalkera.</text>
	</string>
	<string id="voronin_living_legend_1">
		<text>W rzeczy samej. Nasta³y ciê¿kie czasy. Emisje s¹ czêste i dewastuj¹ce. Maszyna Cudów i Mózgozwêglacz s¹ znów aktywne. Monolit nieustannie próbuje poszerzyæ swoje terytorium. Ale dawny sojusznik, legendarny stalker, który niemal zdo³a³ ich wszystkich unicestwiæ, powróci³. Znalem go jako Naznaczonego, jednak jego prawdziwe imiê to Strielok. Mimo, ¿e nie by³ cz³onkiem Powinnoœci, by³ zdeterminowanym wojownikiem i jednym z niewielu, którzy dotarli do Elektrowni i zdo³ali wróciæ. Po tym czasie mo¿e on posiadaæ sekretn¹ wiedze, potrzebn¹ do unicestwienia Zony raz na dobre. ZnajdŸ go, lub przynajmniej dowiedz siê co wie, byœmy mogli zapewniæ odpowiednie wsparcie i osi¹gn¹æ nasz wspólny cel.</text>
	</string>
	<string id="voronin_living_legend_2">
		<text>Odnajdê go, Generale.</text>
	</string>
	<string id="voronin_living_legend_21">
		<text>Proszê wybaczyæ, Generale. Nie jestem jeszcze gotów na tak wa¿n¹ misje.</text>
	</string>
	<string id="voronin_living_legend_3">
		<text>Dobrze. Dowódca Czystego Nieba okaza³ chêæ wspó³pracy w tej sprawie, wiêc masz od czego zacz¹æ: dawny przyjaciel Strieloka - Doktor - ¿yje obecnie w jednym zak¹tków Wielkich Bagien. Miejsce wydaje siê byæ odgrodzone, ale powinieneœ byæ w stanie siê do niego przedostaæ. Oto koordynaty. Bêdziesz potrzebowa³ czegoœ, co ochroni ciê przed promieniowaniem. ZnajdŸ Doktora. Wyci¹gnij od niego miejscu pobytu Strieloka.</text>
	</string>
	
	<string id="voronin_living_legend_finish_0">
		<text>Wróci³em, Generale.</text>
	</string>
	<string id="voronin_living_legend_finish_1">
		<text>Nareszcie. Samo to jest imponuj¹ce. Zgadujê, ¿e nie wróci³eœ z pustymi rêkoma.</text>
	</string>
	<string id="voronin_living_legend_finish_2">
		<text>To prawda. Spotka³em Strieloka i jego grupê. Razem zadaliœmy Monolitowi ciê¿ki cios i zdobyliœmy wyj¹tkowo rzadki artefakt z samego Sarkofagu. Strielok wyjawi³ mi nieco sekretów i wrêczy³ mi ten noœnik USB. Jest na nim wiêcej informacji, ni¿ jestem w stanie opisaæ.</text>
	</string>
	<string id="voronin_living_legend_finish_3">
		<text>Doskonale. Czy odkry³eœ sposób, na ca³kowite oczyszczenie Zony?</text>
	</string>
	<string id="voronin_living_legend_finish_4">
		<text>Obawiam siê, ¿e to niemo¿liwe. Przynajmniej na ten moment. Strielok próbowa³ to zrobiæ dawno temu, ale zawiód³. Nadal szuka dzia³aj¹cego sposobu. Zaleca³ nam ostro¿noœæ.</text>
	</string>
	<string id="voronin_living_legend_finish_5">
		<text>Rozumiem. Pozostaniemy zatem poœwiêceni naszej misji, tym razem z innym podejœciem. Wojen nie wygrywa siê z dnia na dzieñ. Bêdziemy kontynuowaæ. W miêdzy czasie uda³o ci siê wygraæ jedn¹ ze swoich. Twoje dzia³ania s¹ godne podziwu i zas³ugujesz na nagrodê.</text>
	</string>
	
	<string id="dushman_living_legend_0">
		<text>Wiêc o co chodzi z tym super wa¿nym zleceniem?</text>
	</string>
	<string id="dushman_living_legend_1">
		<text>Ma³a zabawa w chowanego ze spora nagrod¹ za wygran¹. Nasi agenci raportuj¹, ¿e pewien s³awny stalker, zwany Strielokiem, powróci³ do Zony. Strielok to pewnego rodzaju lokalna legenda. Odwiedzi³ ka¿dy zak¹tek Zony, dezaktywowa³ instalacje psioniczne, przy okazji wybijaj¹c ca³e zastêpy Monolitian. Niektórzy twierdz¹, ¿e kilkukrotnie dotar³ do Spe³niacza ¯yczeñ. W wiêkszoœci to zwykle plotki, ale czêœæ z nich zosta³a faktycznie potwierdzona przez naszych ludzi. Jeœli przynajmniej po³owa z tego, co mówi¹ oka¿e siê prawd¹, to Strielok jest w posiadaniu niezwykle wartoœciowych informacji. Jedyne czego od ciebie oczekujê to odnalezienia go i nak³onienia, by podzieli³ siê t¹ wiedza. I nie, rozwi¹zanie si³owe nie wchodzi w grê. Ciekawa odmiana, co? W ka¿dym razie hojnie zap³acê za postêpy w tej sprawie. Zainteresowany?</text>
	</string>
	<string id="dushman_living_legend_2">
		<text>Brzmi jak porz¹dna misja.</text>
	</string>
	<string id="dushman_living_legend_21">
		<text>Wybacz, nie jestem tym teraz zainteresowany.</text>
	</string>
	<string id="dushman_living_legend_3">
		<text>A w³aœnie, bêd¹ pewne przeszkody. Pewnie zdajesz sobie sprawê, ¿e Stalkerzy i Najemnicy nie maj¹ ze sob¹ najlepszych kontaktów. ZnajdŸ dobre przebranie i udawaj przyjaciela. Zdob¹dŸ ich zaufanie zanim siê ujawnisz, lub nie ujawniaj siê w ogóle. Upewnij siê, ¿e zdobêdziesz czego potrzebujesz jeszcze zanim zaczn¹ do ciebie strzelaæ. Zrozumiano?</text>
	</string>
	<string id="dushman_living_legend_4">
		<text>Szpiegowska robota, hm? Myœlê, ¿e siê podejmê.</text>
	</string>
	<string id="dushman_living_legend_5">
		<text>Wiedzia³em, ¿e ci siê to spodoba. Bêdziesz musia³ znaleŸæ starego przyjaciela Strieloka, Doktora. Zimny sprzeda³ nam jego koordynaty. Nie martw siê, s¹ potwierdzone. Nie by³o tanio, ale Doktor to jedyna poszlaka jak¹ mamy. Uzbrój siê w czujnoœæ i leki popromienne i przynieœ nam jakieœ konkrety. Powodzenia.</text>
	</string>
	
	<string id="dushman_living_legend_finish_0">
		<text>Misja wykonana.</text>
	</string>
	<string id="dushman_living_legend_finish_1">
		<text>Uda³o ci siê? Wiedzia³em, ¿e nie jesteœ miêczakiem. Dobra, powiedz mi co masz.</text>
	</string>
	<string id="dushman_living_legend_finish_2">
		<text>Poza koszmarami, które bêd¹ mnie nawiedzaæ do koñca ¿ycia? Towarzyszy³em Strielokowi i jego ludziom na ich œcie¿ce do Sarkofagu. W miêdzy czasie wiele siê dowiedzia³em na temat Zony. Znalaz³em sekretne dokumenty w ukrytych laboratoriach. Strielok je zabra³, ale wyjawi³ mi bardzo wiele informacji. Zostawi³ mi te¿ ten noœnik. Posiada kilkadziesi¹t gigabajtów zaszyfrowanych informacji o sekretach Zony.</text>
	</string>
	<string id="dushman_living_legend_finish_3">
		<text>Z pewnoœci¹ siê tym zadowolê. Dobra robota. Nasi klienci bêd¹ wiedzieli, co z tym zrobiæ.</text>
	</string>
	<string id="dushman_living_legend_finish_4">
		<text>Uhm, czy mo¿emy im ufaæ powierzaj¹c im takie informacje?</text>
	</string>
	<string id="dushman_living_legend_finish_5">
		<text>Ufaæ? O czym ty mówisz? Nie martw siê, nie sprzedajemy tego ¿adnemu dyktatorowi. Wszyscy chcemy zarobiæ, ale bez jednoczesnego wysadzenia planety w powietrze, prawda? Skoro mowa o pieni¹dzach, oto twoja dzia³ka. Jeœli dostaniesz koszmarów, po prostu u¿yj pieniêdzy jako poduszki. Powinno pomóc.</text>
	</string>
	
	<string id="sidorovich_living_legend_0">
		<text>Co to za zamieszanie z tym Strielokiem?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_living_legend_1">
		<text>Widzisz, w 2012 zorganizowaliœmy z Barmanem kampaniê, która otworzy³aby nam ca³¹ Zonê. Stalker zwany Naznaczonym - a raczej Strielokiem - bardzo nam w tym pomóg³ wy³¹czaj¹c Mózgozwêglacz. Rzecz w tym, ¿e nigdy do nas nie wróci³ po dotarciu do Elektrowni. Myœleliœmy, ¿e po³knê³a go anomalia przestrzenna, albo porwa³ go Specnaz. Ale z tego co widaæ Strielok wróci³ do Zony i jest aktywny bardziej ni¿ kiedykolwiek. I zgadujê, ¿e posiada teraz œciœle tajn¹ wiedzê. Niewyobra¿alnie wartoœciow¹ wiedzê. Co gdybyœ spróbowa³ go znaleŸæ i sk³oniæ, by siê ni¹ podzieli³?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_living_legend_2">
		<text>Brzmi ekscytuj¹co. W porz¹dku, spróbujê go namierzyæ.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_living_legend_21">
		<text>Brzmi jak niez³a mordêga. Chyba nie jestem jeszcze gotów.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_living_legend_3">
		<text>Dobrze, bardzo dobrze. Prawie widzê b³ysk monet w twoich oczach. Jeœli naprawdê chcesz to zrobiæ, znajdŸ Doktora - dawnego przyjaciela Strieloka. Sporysz mówi, ¿e mieszka w odosobnionej czêœci Wielkich Bagien. W czêœci, która jest rzekomo ca³kowicie odgrodzona. Istnieje jednak miejsce, w którym mo¿na przejœæ. WeŸ coœ na promieniowanie i spróbuj siê przedrzeæ. Miejmy nadzieje, ¿e dowiesz siê od niego, co trzeba zrobiæ dalej.</text>
	</string>
	
	<string id="sidorovich_living_legend_finish_0">
		<text>Hej, Sid. Dawno siê nie widzieliœmy.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_living_legend_finish_1">
		<text>Wiêc w koñcu wróci³eœ, w przeciwieñstwie do pewnego innego stalkera. Spotka³eœ Naznaczonego?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_living_legend_finish_2">
		<text>O tak. Nawet chwilowo do³¹czy³em do jego grupy. Wiele mi powiedzia³ i sam wiele zobaczy³em, na w³asne oczy. By³em z nim w Sarkofagu. Wygl¹da na to, ¿e Spe³niacz ¯yczeñ to pu³apka na naiwnych stalkerów. Tak, on naprawdê istnieje, ale tylko po to, by praæ mózgi stalkerów zwabionych do centrum Zony i zamieniæ ich w zombie lub ¿o³nierzy Monolitu. To ¿adna bajka, to koszmar.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_living_legend_finish_3">
		<text>Hm, rozumiem. Brzmi przekonuj¹co. Musi byæ powód, dla którego ¿aden stalker nie zosta³ nagle najbogatszym lub najpotê¿niejszym cz³owiekiem na ziemi. Z twardymi dowodami bêdzie ³atwiej wybiæ Kotom te bzdury z g³owy. Bo chyba masz jakiœ dowód? Prawda, stalkerze?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_living_legend_finish_4">
		<text>Ta, nie jestem go³os³owny. Strielok da³ mi noœnik USB, na którym jest pe³no zaszyfrowanych informacji. Kopia jego odkryæ. Proszê.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_living_legend_finish_5">
		<text>Doskona³a robota, stalkerze. Uda³o ci siê skoñczyæ to, co Naznaczony zacz¹³ lata temu. Zwêglacz jest znów nieaktywny, wiec mo¿emy dostaæ siê na pó³noc. I wiemy te¿, ¿e Spe³niacz ¯yczeñ to przynêta. To powinno pomóc wszystkim skupiæ siê na prawdziwych skarbach g³êbokiej Zony. Œwietnie. A to twoja nagroda.</text>
	</string>
	
	<string id="cold_living_legend_0">
		<text>Jestem zainteresowany pomoc¹ przy znalezieniu Strieloka. Chcia³bym tylko wiedzieæ dlaczego jest to dla ciebie tak wa¿ne.</text>
	</string>
	<string id="cold_living_legend_1">
		<text>Widzisz, jest pewna sprawa, któr¹ byæ mo¿e w koñcu bêdzie mo¿na rozwi¹zaæ. Gdy Lebiediew podj¹³ siê tego fatalnego w skutkach ataku na Elektrowniê kilka lat temu, myœla³, ¿e uda mu siê odkryæ kto odpowiada za wzmo¿on¹ liczbê emisji. To by³ w³aœnie Strielok, tajemniczy stalker, którzy rzekomo odnalaz³ sposób na ominiecie Mózgozweglacza. Czyste Niebo ruszy³o z nim, by go powstrzymaæ, ale wiêkszoœæ z nich ju¿ nie wróci³a. Rzecz w tym, ¿e nie wiemy co dok³adnie siê tam sta³o i kto jest za co odpowiedzialny. Ci którzy przetrwali prawie odpuœcili, ale pojawi³y siê ostatnio plotki o niespodziewanym powrocie Strieloka. Nie chce ciê ci zawracaæ g³owy polowaniem na ducha, ale niektórym z nas naprawdê przyda³oby siê dostaæ trochê odpowiedzi.</text>
	</string>
	<string id="cold_living_legend_2">
		<text>W porz¹dku, rozumiem, ¿e trzeba to jakoœ rozwi¹zaæ. Sam chcia³bym siê nieco o tym dowiedzieæ.</text>
	</string>
	<string id="cold_living_legend_21">
		<text>Nie wiem, Zimny. mo¿e lepiej zostawiæ tego Strieloka w spokoju. Pomyœlê o tym.</text>
	</string>
	<string id="cold_living_legend_3">
		<text>Dziêki, doceniam to. Spróbuj najpierw znaleŸæ Doktora, dawnego towarzysza Strieloka. Nie podoba mi siê przeszkadzanie staruszkowi, ale to nasza jedyna szansa na odnalezienie Strieloka. Mieszka w odosobnionym zak¹tku Bagien, odgrodzonym przez p³ot, który posiada ukryta lukê. Ostrzegam: promieniowanie w tym miejscu potrafi byæ naprawdê niebezpieczne jeœli nie uwa¿asz jak idziesz, wiêc weŸ ze sob¹ leki. Nie zd¹¿y³byœ wróciæ do Kalanchy na czas.</text>
	</string>
	
	<string id="cold_living_legend_finish_0">
		<text>Hej, Zimny. W koñcu wróci³em. Chyba wiem, dlaczego wiêkszoœæ naszych nie zdo³a³a wróciæ z Elektrowni. Cale szczêœcie, mi siê jakoœ uda³o.</text>
	</string>
	<string id="cold_living_legend_finish_1">
		<text>Dawno siê nie widzieliœmy. Cieszê siê, ¿e jesteœ ca³y i zdrowy. Masz dla nas jakieœ odpowiedzi?</text>
	</string>
	<string id="cold_living_legend_finish_2">
		<text>Tak. Rozmawia³em ze Strielokiem. Powiedzia³ mi, ¿e emisje by³y mechanizmem obronnym Zony. Lebiediew mia³ racjê co do Strieloka bêd¹cego ich przyczyn¹. Niestety, atak Czystego Nieba na Elektrowniê wywo³a³ jeszcze silniejsz¹ reakcjê. Krótko mówi¹c, sami œci¹gnêli to na siebie.</text>
	</string>
	<string id="cold_living_legend_finish_3">
		<text>Rozumiem. Myœleliœmy, ¿e wiemy o Zonie na tyle, ¿e mo¿emy byæ jej stra¿nikami. Ale Zona broni siê sama i nie potrzebuje w tym ¿adnej pomocy. Naprawdê siê tym wtedy sparzyliœmy. W ka¿dym razie cieszê siê, ¿e nasze obecne podejœcie zdaje siê byæ tym w³aœciwym. Dowiedzia³eœ siê czegoœ jeszcze?</text>
	</string>
	<string id="cold_living_legend_finish_4">
		<text>Szczerze, to ca³kiem sporo. Nieudane eksperymenty, pola psioniczne, zakrzywienia rzeczywistoœci, podziemne laboratoria, masa niestworzonych rzeczy. Strielok dal mi ten noœnik USB. Zawiera mnóstwo zakodowanych informacji, które zebra³ przez te wszystkie lata.</text>
	</string>
	<string id="cold_living_legend_finish_5">
		<text>Jestem ci bardzo wdziêczny, stalkerze. Zwo³am weteranów, byœmy mogli to dok³adnie omówiæ, najlepiej z krat¹ wódki, by z³agodziæ nasz ¿al. Kalancha bêdzie wiedzia³ co zrobiæ z tym noœnikiem. Oto twoja nagroda. Wiele ci zawdziêczamy.</text>
	</string>
	
	<string id="lukash_living_legend_0">
		<text>Dobra, co to za poruszenie na temat Strieloka?</text>
	</string>
	<string id="lukash_living_legend_1">
		<text>¯ywa legenda wróci³a do œwiata œmiertelników. Strielok to istna maszyna z jajami ze stali. Kilka lat temu zwalcza³ wariatów z Monolitu w drodze do pó³nocnej Zony i zwyciê¿y³. To znaczy, przynajmniej na krótki moment. Poprzednia sytuacja powróci³a, ale on równie¿. Kr¹¿y wiele intryguj¹cych opowieœci o czarnobylskim reaktorze, Spe³niaczu ¯yczeñ i wielu innych rzeczach z centrum zony. Bardzo chcia³bym wiedzieæ, co zobaczy³ tam Strielok. Zona ma wiele do zaoferowania, a on musia³ widzieæ najlepsze z tych rzeczy. Wchodzisz w to?</text>
	</string>
	<string id="lukash_living_legend_2">
		<text>Brzmi zajebiœcie!</text>
	</string>
	<string id="lukash_living_legend_21">
		<text>O, wow. Wybacz bracie, musze siê nad tym zastanowiæ.</text>
	</string>
	<string id="lukash_living_legend_3">
		<text>I to mi siê podoba. Dobra, myœlê, ¿e zamienienie s³owa z Doktorem by³oby dobrym pomys³em. by³ jednym z kumpli Strieloka, a co najlepsze w tym wszystkim - Czyste Niebo po prostu nam powiedzia³o gdzie go znaleŸæ! Znajdziesz go w dalekim pó³nocno-zachodnim rogu Wielkich Bagien. Zapytaj go o wskazówki dotycz¹ce znalezienia Strieloka. Spakuj trochê prowiantu na drogê. S³ysza³em, ¿e to miejsce otacza bardzo silne promieniowanie. Widocznie staruszek nie lubi jak mu siê przeszkadza.</text>
	</string>
	
	<string id="lukash_living_legend_finish_0">
		<text>Hej £ukasz, wróci³em.</text>
	</string>
	<string id="lukash_living_legend_finish_1">
		<text>O, jesteœ z powrotem! Dobrze siê bawi³eœ podczas swojej przygody?</text>
	</string>
	<string id="lukash_living_legend_finish_2">
		<text>Cholera, goœciu. Pewnie ¿e mia³em mnóstwo zabawy, szczególnie takiej, od której mo¿na siê zeszczaæ w gacie. Ustrzeli³em ze stu Monolitian i trafi³em z grupa Strieloka do samej Elektrowni. Bêdê siê œwieciæ w ciemnoœciach przez miesi¹c. Mo¿e mi nawet wyrosn¹æ coœ dodatkowego.</text>
	</string>
	<string id="lukash_living_legend_finish_3">
		<text>Brzmi zajebiœcie. Powiedzia³ ci coœ na temat Zony?</text>
	</string>
	<string id="lukash_living_legend_finish_4">
		<text>Ta, masê rzeczy. Okazuje siê, ¿e Zona to pewnego rodzaju nieudany eksperyment. Grupka naukowców chcia³a sprawiæ, ¿e ca³y œwiat by³by na zawsze szczêœliwy i pokojowy, ale cala koncepcja leg³a w gruzach. Trzymaj, dosta³em od Strieloka tego pendrive z masa naukowych informacji.</text>
	</string>
	<string id="lukash_living_legend_finish_5">
		<text>Serio? Có¿, zona przynosi nam szczêœcie, wiec jednak im coœ wysz³o. Ha, ju¿ widzê jak rz¹d siê gotuje, kiedy to wszystko opublikujemy. Œwietna robota, bracie. Zas³ugujesz na medal, no i to.</text>
	</string>
	
	<string id="sakharov_living_legend_0">
		<text>Powiedz mi o tej sytuacji ze Strielokiem, Profesorze.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_living_legend_1">
		<text>Kilka lat temu ten odwa¿ny cz³owiek bardzo pomóg³ naszym badaniom. Uda³o mu siê w pojedynkê dezaktywowaæ Maszynê Cudów, uwalniaj¹c nas od jej emisji. Przez jakiœ czas nawet pracowa³ jako nasz g³ówny konsultant, ale niestety nie utrzyma³o siê to na d³ugo. Strielok dotar³ do centrum Zony. Dr¿ê na sama myœl o rzeczach, których tam doœwiadczy³. Musi teraz posiadaæ ogromn¹ wiedzê na temat dzia³ania Zony, mo¿e nawet zna Ÿród³o jej pochodzenia. M³ody cz³owieku, wiesz co to by mog³o oznaczaæ dla œrodowiska badawczego?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_living_legend_2">
		<text>Brzmi jak materia³ na Nagrodê Nobla. Chcesz, ¿ebym go odnalaz³?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_living_legend_21">
		<text>Proszê wybaczyæ, Profesorze, ale nie jestem jeszcze gotów na tak wa¿n¹ misje.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_living_legend_3">
		<text>By³oby œwietnie, gdybyœ spróbowa³. Profesor Kalancha by³ równie¿ skory do pomocy. Niestety nie móg³ nam pomagaæ zbyt d³ugo, ale zasugerowa³ byœmy najpierw odwiedzili Doktora, dawnego towarzysza Strieloka, by zgromadziæ wiêcej wskazówek na temat miejsca pobytu naszej ¿ywej legendy. Doktor ¿yje w pó³nocno-zachodnim rogu Wielkich Bagien, który zaznaczê na twoim PDA. Profesor Kalancha wspomnia³ te¿, ¿eby dobrze siê przygotowaæ na wysoki poziom promieniowania. Doktor lubi pozostaæ w samotnoœci, co potwierdza œrodowisko, w jakim siê zadomowi³. Miejmy nadziejê, ¿e wie coœ o powrocie naszego przyjaciela.</text>
	</string>
	
	<string id="sakharov_living_legend_finish_0">
		<text>Wróci³em, Profesorze.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_living_legend_finish_1">
		<text>Cieszê siê, ¿e ciê widzê. Zdajê sobie sprawê, ¿e to by³o ciê¿kie wyzwanie. Czy uda³o ci siê odnieœæ sukces?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_living_legend_finish_2">
		<text>Tak. Spotka³em i rozmawia³em ze Strielokiem. Powiedzia³ mi o sekretach Zony, po tym jak pomog³em mu pokonaæ si³y Monolitu i wejœæ do Elektrowni. Ewidentnie Zona jest wynikiem nieudanego eksperymentu maj¹cego wp³yn¹æ na psioniczn¹ pow³okê otaczaj¹c¹ ca³y œwiat. By³ on przeprowadzony przez grupê naukowców, którzy stali siê jednoœci¹, zwan¹ Œwiadomoœci¹ Zbiorow¹. Ich pora¿ka stworzy³a wyrwê w tej pow³oce, co œci¹gnê³o na Zonê dobrze nam znane anomalie.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_living_legend_finish_3">
		<text>Rozumiem. Podejrzewaliœmy, ¿e Zona zosta³a stworzona przez cz³owieka. Niektóre informacje ujawnione przed laty przez Strieloka wspiera³y ta hipotezê, a teraz w koñcu mamy jej potwierdzenie. Masz jednak cokolwiek, co mog³oby pos³u¿yæ za dowód?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_living_legend_finish_4">
		<text>Tak. Oto pendrive, który da³ mi Strielok. Zawiera kopie jego licznych znalezisk, zebranych z podziemnych laboratoriów i tajnych dokumentów.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_living_legend_finish_5">
		<text>Bardzo dobrze. Niezw³ocznie przeprowadzimy ewaluacjê. Ponad to, musimy siê zastanowiæ co dalej zrobiæ z t¹ informacj¹. By³eœ dla nas nieocenion¹ pomoc¹. Dziêki tobie poczyniliœmy ogromny postêp w zrozumieniu Zony.</text>
	</string>
	
	<string id="doctor_living_legend_0">
		<text>Doktorze, s³ysza³em, ¿e Strielok nadal ¿yje. Wiesz gdzie mogê go znaleŸæ?</text>
	</string>
	<string id="doctor_living_legend_1">
		<text>Strielok? Jesteœ pewien?</text>
	</string>
	<string id="doctor_living_legend_2">
		<text>Jestem przekonany. Cala Zona o nim mówi. Muszê siê z nim zobaczyæ. Masz jakiœ pomys³, gdzie mogê zacz¹æ poszukiwania?</text>
	</string>
	<string id="doctor_living_legend_3">
		<text>No proszê, po tych wszystkich latach... Niestety, nie mam dla ciebie ¿adnych pewnych informacji. Ten cz³owiek jest jak duch. Ale jeœli jest jakieœ miejsce, które móg³by regularnie odwiedzaæ, to z ca³¹ pewnoœci¹ by³aby to kryjówka w podziemiach Agropromu. Mo¿e bêdziesz w stanie go tam znaleŸæ. Jego, lub jakieœ wskazówki. By siê tam dostaæ, musisz zejœæ przez w³az w pobli¿u pó³nocnego kompleksu, a w œrodku szukaæ œcian z du¿ymi, okr¹g³ymi szybami wentylacyjnymi. Jeden z nich prowadzi do kryjówki.</text>
	</string>
	<string id="doctor_living_legend_4">
		<text>Dziêkuje za informacjê. Wygl¹da na to, ¿e pora na ma³¹ wyprawê.</text>
	</string>
	<string id="doctor_living_legend_5">
		<text>Jeœli go odnajdziesz, to proszê, powiedz mu, by odwiedzi³ kiedyœ starego przyjaciela.</text>
	</string>
	<string id="doctor_living_legend_6">
		<text>Oczywiœcie. Do zobaczenia.</text>
	</string>
	
	<string id="doctor_living_legend_strelok_0">
		<text>Hej, Doktorze. Spotka³em Strieloka. Przekaza³em mu twoj¹ proœbê.</text>
	</string>
	<string id="doctor_living_legend_strelok_1">
		<text>Dziêkuje. Ciekawe tylko, czy pos³ucha.</text>
	</string>
	<string id="doctor_living_legend_strelok_2">
		<text>Przyznam, ¿e wydawa³ siê byæ bardzo zajêty. Nadal stara siê rozwi¹zaæ zagadkê Zony.</text>
	</string>
	<string id="doctor_living_legend_strelok_3">
		<text>Có¿, mam nadzieje, ¿e w koñcu mu siê uda. Cieszê siê, ¿e przynajmniej ¿yje. I jeszcze raz, dziêkuje.</text>
	</string>
	
	<string id="barkeep_living_legend_0">
		<text>Hej, Barman, potrzebuje informacji. Mam podejrzenia, ¿e Strielok zatrzyma³ siê w tym miejscu. Mo¿e jeszcze gdzieœ tu jest?</text>
	</string>
	<string id="barkeep_living_legend_1">
		<text>Co, tutaj, w Barze? Trochê siê spóŸni³eœ. By³ tu wczoraj. Powiedzia³em mu, ¿e szuka go wielu ludzi, ale twardo odpar³, ¿e nie mo¿e zostaæ i porozmawiaæ. By³ z czterema innymi Stalkerami. Kierowali siê na pó³noc. Przypomnia³em mu, ¿e Zwêglacz jest znów aktywny, ale nie wydawa³ siê byæ tym przejêty. Wykupili po³owê po³owê mojego asortymentu i wyruszyli. Gdyby nie fakt, ¿e prze¿y³ ju¿ tyle lat w najniebezpieczniejszych czêœciach Zony, to nazwa³bym go g³upcem.</text>
	</string>
	<string id="barkeep_living_legend_2">
		<text>Mówisz, ¿e nie by³ sam?</text>
	</string>
	<string id="barkeep_living_legend_3">
		<text>Mia³ kilku towarzyszy. Wygl¹dali na doœwiadczonych twardzieli, ¿adnych zó³todziobów. Po czêœci w³aœnie dlatego nie próbowa³em ich zatrzymaæ. Wygl¹dali ca³kiem groŸnie.</text>
	</string>
	<string id="barkeep_living_legend_4">
		<text>Wiec Strielok by³ ostatnio widziany w drodze do Bariery? Muszê go odnaleŸæ i wygl¹da na to, ¿e moje zadanie w³aœnie sta³o siê du¿o trudniejsze...</text>
	</string>
	<string id="barkeep_living_legend_5">
		<text>Hehehe, tak to jest, gdy œcigasz legendê. Za³o¿ê siê, ¿e jego plany znów wi¹¿¹ siê z Elektrowni¹. Dostanie siê tam bêdzie niez³ym wyzwaniem, szczególnie ze Zwêglaczem po drodze. Nie szed³bym tam bez jakiejœ zaawansowanej ochrony. Gdy rozwi¹¿esz ten problem porozmawiaj z Cerberem; to twardziel o niezrównanej krzepie, który pomaga broniæ Bariery. Mo¿e ci pomoc w dalszych poszukiwaniach.</text>
	</string>
	<string id="barkeep_living_legend_51">
		<text>Hehehe, tak to jest, gdy œcigasz legendê. Za³o¿ê siê, ¿e jego plany znów wi¹¿¹ siê z Elektrowni¹. Dostanie siê tam bêdzie niez³ym wyzwaniem, szczególnie ze Zwêglaczem po drodze. Nie szed³bym tam bez jakiejœ zaawansowanej ochrony. Gdy rozwi¹¿esz ten problem porozmawiaj z Cerberem; to twardziel o niezrównanej krzepie, który pomaga broniæ Bariery. Mo¿e ci pomoc w dalszych poszukiwaniach. Aha, i uwa¿aj na lokalne si³y Wolnoœci, które mog¹ przy nim stacjonowaæ. S¹ skupieni na odpychaniu si³ Monolitu, ale na pewno nie uciesz¹ siê na widok cz³onka Powinnoœci.</text>
	</string>
	<string id="barkeep_living_legend_6">
		<text>To bardzo wa¿ne, wiêc siê postaram. Dziêki za informacje, Barman.</text>
	</string>
	<string id="barkeep_living_legend_7">
		<text>Nie ma problemu, goœciu. Powodzenia.</text>
	</string>
	
	<string id="aslan_living_legend_0">
		<text>Hej, Aslan. Jestem na tropie stalkera zwanego Strielokiem. Kierowa³ siê na pó³noc. Masz jakiœ pomys³, jak móg³bym siê tam dostaæ?</text>
	</string>
	<string id="aslan_living_legend_1">
		<text>Hm? Ah, no tak. Strielok. Znam to imiê. Goœæ zna Zonê jak w³asn¹ kieszeñ. Ma na te¿ na koncie sporo osi¹gniêæ. Swoj¹ drog¹, naprawdê chcesz iœæ na pó³noc? Jesteœ w koñcu gotów po¿egnaæ siê z tym okrutnym œwiatem?</text>
	</string>
	<string id="aslan_living_legend_2">
		<text>O mnie siê nie martw. Po prostu podpowiedz mi jaki bêdzie najlepszy sposób dzia³ania.</text>
	</string>
	<string id="aslan_living_legend_3">
		<text>Najlepszy sposób? Nie iœæ tam w ogóle. Drugi najlepszy? Zgadujê, ¿e jajog³owi z Jantaru mog¹ ci pomóc w os³onieniu siê przed emisjami psionicznymi. Nastêpnie porozmawiaj z Cerberem. Sukinsyn zjada Monolitian na œniadanie. Pomaga w utrzymaniu Bariery i ci¹gle odpycha ich natarcia. Radar to jedyna, ekhm... "rozs¹dna" droga ku pó³nocy. Musisz byæ tylko gotowy na stada wœciek³ych mutantów, labirynty anomalii, ekstremalne poziomy promieniowania i dobrze uzbrojonych ¿o³nierzy Monolitu.</text>
	</string>
	<string id="aslan_living_legend_4">
		<text>Nie brzmi kolorowo, ale nie mam zamiaru porzucaæ swojej misji.</text>
	</string>
	<string id="aslan_living_legend_5">
		<text>Oczywiœcie, to twoja decyzja. Niektórym ryzykantom siê od czasu do czasu udaje. Bez pracy nie ma ko³aczy, jak to mówi¹. Tak czy inaczej, Cerber bêdzie wiedzieæ wiêcej, co czyni go twoim nastêpnym przystankiem.</text>
	</string>
	<string id="aslan_living_legend_6">
		<text>Dziêki, Aslan. Bêdê lecieæ.</text>
	</string>
	<string id="aslan_living_legend_7">
		<text>Nie ma problemu. Powodzenia.</text>
	</string>
	<string id="aslan_living_legend_71">
		<text>Nie ma problemu. Powodzenia, stalkerze.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_gatekeeper_dialog_0">
		<text>Co ciê sprowadza na sam koniec œwiata, stalkerze?</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_gatekeeper_st_1">
		<text>Uczestniczy³em w jednym z wiêkszych rajdów na Prypeæ, w 2012. Widzia³em rzeczy i miejsca, które nawet by siê nie przyœni³y wiêkszoœci stalkerów. Zanim reaktywowano Mózgozwêglacz by³em na pó³nocy kilkukrotnie. Widzia³em elektrowniê unosz¹c¹ siê nad horyzontem, razem z weso³¹ gromadk¹ broni¹cych jej fanatyków. Mo¿na walczyæ ze stalkerami, ¿o³nierzami, nawet mutantami i zombie, ale Monolit jest czymœ ca³kiem innym. Uzna³em, ¿e nie mogê pozwoliæ tym ob³¹kañcom na rozprzestrzenienie, wiêc postanowi³em zostaæ tutaj. Pomagam teraz ch³opakom z Wolnoœci w obronie Bariery. Dopóki ¿yjê, ¿aden Monolitianin nie postawi st¹d ani jednego kroku w stronê po³udnia. Przysiêgam.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_gatekeeper_breakthrough_0">
		<text>Cerberze, pod¹¿am za stalkerem zwanym Strielokiem. Nie przechodzi³ têdy w ci¹gu ostatniego tygodnia?</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_breakthrough_1">
		<text>Strielok? Tak, znam go. Spotkaliœmy siê kilka razy podczas naszych pó³nocnych wypraw. By³ tu kilka dni temu i pyta³ mnie o sytuacjê. Jego grupa nawet pomog³a odepchn¹æ jeden z ataków. Z regu³y radzimy sobie sami, ale uda³o im siê odwaliæ kawa³ dobrej roboty. Fanatycy zostali ubici w rekordowym czasie.</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_breakthrough_2">
		<text>Dobra, wiêc widzia³eœ jak przekracza³ Barierê?</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_breakthrough_3">
		<text>Tak, zgadza siê. Ka¿dy z nich by³ wyposa¿ony w he³m psioniczny. Pewnie próbuj¹ przetrz¹sn¹æ Laboratorium X-19 w poszukiwaniu jakiegoœ skarbu. Nie zdziwi³oby mnie to.</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_breakthrough_4">
		<text>Cholera, zatem nie mam innego wyjœcia. Muszê siê tam dostaæ w pojedynkê.</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_breakthrough_5">
		<text>Na to wygl¹da. Ale jeœli masz coœ, co ochroni ciê przed emisjami, da³byœ radê ich dogoniæ i mo¿e nawet dezaktywowaæ Zwêglacz. Strielokowi siê to uda³o w pojedynkê, kilka lat temu. Skoro jesteœ tak zdeterminowany, by pod¹¿aæ za nim a¿ na dalek¹ pó³noc, to mo¿e i tobie siê uda. W najgorszy wypadku wrócisz do nas jako zombie.</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_breakthrough_6">
		<text>Dziêki za wotum zaufania. W ka¿dym razie...</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_breakthrough_7">
		<text>Cii! S³yszysz to? Monolit znów atakuje! ChodŸ ze mn¹, musimy ich przegoniæ, inaczej nikt ju¿ siê nie wybierze na pó³noc. Jazda!</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_breakthrough_8">
		<text>Robi siê!</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_gatekeeper_brainscorcher_0">
		<text>Cholera, by³o blisko.</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_brainscorcher_1">
		<text>Serio? Nazwa³bym to przeciêtnym starciem. W ka¿dym razie dziêki za pomoc. Nie mamy nieskoñczonych iloœci ludzi, wiêc pomoc jest zawsze doceniana.</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_brainscorcher_2">
		<text>Zgadujê, ¿e teraz jest najlepszy czas, by zaatakowaæ Zwêglacz?</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_brainscorcher_3">
		<text>Tak, przez najbli¿szy czas nie powinno byæ ¿adnego innego ataku. Mo¿esz to wykorzystaæ, by u³atwiæ sobie zadanie.</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_brainscorcher_4">
		<text>Jakieœ dodatkowe porady?</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_brainscorcher_5">
		<text>Pewnie. Nie zgiñ. Nadal masz przed sob¹ anomalie, promieniowanie, mutanty i patrole Monolitu. Poza tym, jeœli dotrzesz do Zwêglacza i odniesiesz sukces, sugerowa³bym skierowaæ siê do Zatonu. Jest tam taki stary wrak zwany Skadowskiem, który s³u¿y stalkerom za miejsce spotkañ. Jeœli nie znajdziesz go w pojedynkê, oni bêd¹ twoj¹ najlepsz¹ szans¹ na odnalezienie Strieloka. Powiedz Brodaczowi, ¿e Cerber przesy³a pozdrowienia.</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_brainscorcher_6">
		<text>Lepsze to ni¿ nic. Dziêkujê, i ¿egnaj.</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_brainscorcher_7">
		<text>Powodzenia, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_brainscorcher_71">
		<text>Udanych ³owów, najemniku.</text>
	</string>
	
	<string id="beard_living_legend_0">
		<text>Hej, Brodacz. Cerber przesy³a pozdrowienia.</text>
	</string>
	<string id="beard_living_legend_1">
		<text>Haha, wiêc ten stary ³ajdak nadal ¿yje! Dobrze wiedzieæ. Powiedz mu, ¿e... Czekaj! To znaczy, ¿e przyby³eœ z po³udnia. Przyprowadzi³ ciê tu przewodnik, czy samodzielnie przeœlizn¹³eœ siê przez Mózgozwêglacz?</text>
	</string>
	<string id="beard_living_legend_2">
		<text>Wcale siê nie przeœlizn¹³em. Deaktywowa³em go.</text>
	</string>
	<string id="beard_living_legend_3">
		<text>Wow. Œwietna robota, stalkerze! Ta cholerna maszyna to straszny wrzód na dupie. Po kilku latach zdrowego nap³ywu stalkerów z po³udnia, te sukinsyny z Monolitu nie mog³y wytrzymaæ bez swojej telepatycznej zabawki. Wiesz, tacy s¹ w³aœnie uparci. Swoj¹ drog¹, masz, pozwól, ¿e ci coœ podam. Na koszt firmy, dla bohatera. Znów siê rozgadujê. Pewnie potrzebujesz od starego Brodacza czegoœ konkretnego, prawda?</text>
	</string>
	<string id="beard_living_legend_4">
		<text>Dziêki. I tak, pod¹¿am za stalkerem zwanym Strielokiem. S³ysza³em, ¿e dotar³ na pó³noc jakiœ czas temu. Wiesz coœ o jego miejscu pobytu?</text>
	</string>
	<string id="beard_living_legend_5">
		<text>Rozumiem. Wschodz¹ca gwiazda chce siê rozmówiæ z ¿yw¹ legend¹, co? Tak, odwiedzi³ Skadowsk ze swoimi przyjació³mi ponad tydzieñ temu. Rozmawialiœmy o tutejszej sytuacji, która jest, lub - miejmy nadziejê - by³a niezbyt dobra. Mo¿e siê szybko poprawiæ, kiedy mamy Mózgozwêglacz z g³owy.</text>
	</string>
	<string id="beard_living_legend_6">
		<text>Okej. Powiedzia³ ci coœ o swoich zamiarach?</text>
	</string>
	<string id="beard_living_legend_7">
		<text>Nic konkretnego, ten cz³owiek to chodz¹ca zagadka. Jednego dnia po prostu wyszed³ i tyle go widzieli. Ale! Jeden z jego towarzyszy wróci³ kilka dni temu. Ten ma³omówny, jego imiê to - o ile dobrze pamiêtam - £otr. Nie powiedzia³ mi wiele, ale mo¿e ty bêdziesz w stanie coœ z niego wyci¹gn¹æ. Spróbuj.</text>
	</string>
	<string id="beard_living_legend_8">
		<text>Gdzie go znajdê?</text>
	</string>
	<string id="beard_living_legend_9">
		<text>To ten osch³y goœæ, w zakamuflowanym Wschodzie, z mask¹ typu M40. Tylko spróbuj go nie zdenerwowaæ. Wygl¹d jakby go³ymi rêkoma potrafi³ urwaæ ³eb pijawce.</text>
	</string>
	<string id="beard_living_legend_10">
		<text>Dziêki za pomoc. Porozmawiam z nim.</text>
	</string>
	<string id="beard_living_legend_11">
		<text>Nie ma problemu. I przy okazji, oto nagroda dla naszego bohatera. Udzia³ w moich przysz³ych zyskach. Powodzenia!</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_dialog_0">
		<text>Spieprzaj.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog2_0">
		<text>Co?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_underpass_0">
		<text>ChodŸmy.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_revenge_0">
		<text>Gdy siê z nim rozprawiê, nie zostanie nic do pochowania.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_raid_0">
		<text>To nie bêdzie przyjemne.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_0">
		<text>Hey, £otr. Chcia³em zamieniæ z tob¹ parê s³ów.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_1">
		<text>A ja nie chcia³em. Zostaw mnie w spokoju, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_111">
		<text>A ja bym nie chcia³. Zostaw mnie w spokoju, najemniku.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_2">
		<text>Eh, nie po to przebi³em siê przez Radar, ¿eby zostaæ teraz odprawionym!</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_3">
		<text>¯e niby co zrobi³eœ? Jakim cudem przedar³eœ siê przez Mózgozwêglacz?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_4">
		<text>Zdoby³em ochronny he³m od Doktora Sacharowa, a po drodze pomyœla³em, ¿e fajnie by by³o wy³¹czyæ ten ca³y Zwêglacz.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_5">
		<text>Ty... Ty nie ¿artujesz. Okej, twardziel z ciebie, w porz¹dku. Ale czego chcesz?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_6">
		<text>Powiedziano mi, ¿e jesteœ jednym z towarzyszy Strieloka. Muszê siê z nim zobaczyæ.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_71">
		<text>Jesteœ z Czystego Nieba. Nie jestem pewien czego dok³adnie od niego chcesz.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_81">
		<text>Tylko paru odpowiedzi, niczego wiêcej.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_72">
		<text>Za czym tak gonisz, stalkerze? Pieniêdzmi, informacjami, okazjami?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_82">
		<text>Wys³a³ mnie Sidorowicz. Chce wiedzieæ, co Strielok odkry³ bêd¹c w sercu Zony.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_73">
		<text>Jajog³owi, co? Strielok ju¿ wam powiedzia³, ¿e nie jest zainteresowany t¹ protez¹ z oka miêsacza.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_83">
		<text>Nie, nie chodzi o nic takiego. Potrzebujê przynajmniej czêœci jego obszernej wiedzy na temat dzia³ania Zony.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_74">
		<text>Wam najemnikom nie mo¿na ufaæ. Nie pomogê ci w zebraniu nagrody za g³owê mojego przyjaciela.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_84">
		<text>Tym razem nie chodzi o ¿adn¹ eliminacjê. Moi prze³o¿eni chc¹ tylko wartoœciowych informacji, które mo¿e posiadaæ. ¯adnej przemocy.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_75">
		<text>Ah, Powinnoœæ chce odkryæ sposób na zniszczenie Zony. Obawiam siê, ¿e to nie takie proste, twardzielu.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_85">
		<text>Jedyne, co chcê odkryæ, to sposób na porozmawianie ze Strielokiem. Czym siê ze mn¹ podzieli zale¿y tylko od niego.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_76">
		<text>IdŸ jaraæ zielsko gdzieœ indziej, wolnoœciowy hipisie.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_86">
		<text>Zabawny z ciebie kole¿ka. Bardzo zabawny. Ale nie ruszam zielska, dopóki nie ukoñczê mojej misji. S³owo dajê.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_9">
		<text>Dobra, twardzielu. Przyby³em tu z zamiarem zdobycia czegoœ dla mojej dru¿yny. Uda³o mi siê zdobyæ trochê informacji i w³aœnie mia³em ruszaæ, ale oto i jesteœ. Na po³udniowy-zachód st¹d jest opuszczona instalacja wojskowa. Mam powody, by wierzyæ, ¿e pozostawiono tam pewn¹ eksperymentaln¹ broñ. Przynieœ mi t¹ broñ, jeœli zdo³asz j¹ znaleŸæ, to mo¿e wtedy porozmawiamy na powa¿nie. Zrozumiano?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_10">
		<text>Zrobiê to. Jak ta broñ mo¿e wygl¹daæ?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_11">
		<text>Jestem pewien, ¿e od razu j¹ rozpoznasz. Wygl¹da jak cholerny rekwizyt z planu filmu science-fiction, nie strzela nawet normalnymi pociskami. Ruszaj, zanim siê rozmyœlê.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_living_legend_fetch_complete_0">
		<text>Rzuæ na to okiem.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_fetch_complete_1">
		<text>Hm, o to mi chodzi³o. NieŸle. Myœla³em, ¿e siê zmyjesz i ju¿ ciê nigdy nie zobaczê. Okej, czego dok³adnie chcesz?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_fetch_complete_2">
		<text>Po prostu d³ugiej, porz¹dnej rozmowy ze Strielokiem. Cz³owiek jego kalibru musi mieæ wiele historii do opowiedzenia i wiedzieæ o wielu rzeczach. Rzeczach, które mog¹ mi pomóc zrozumieæ to miejsce. Nie zrobiê niczego g³upiego, masz moje s³owo.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_fetch_complete_3">
		<text>Mam tak¹ nadziejê. Pomyœlê o tym.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_st_1">
		<text>Ciekawoœæ to pierwszy stopieñ do piek³a. Ale powiedzmy, ¿e twoja ciekawoœæ to nic strasznego. Ja i mój kumpel - byliœmy kiedyœ ¿o³nierzami. Byliœmy podekscytowani na wieœæ, ¿e zsy³aj¹ nas do Zony. Nie zajê³o nam d³ugo zorientowanie siê, ¿e warunki s¹ beznadziejne, a ¿o³d jest godny po¿a³owania. Zobaczyliœmy wtedy jak nasi oficerowie traktuj¹ stalkerów. Uznaliœmy, ¿e nawet oni maj¹ tu lepiej, wiêc pewnego dnia wyszliœmy na patrol w pe³nym oporz¹dzeniu i z pe³nymi plecakami. Do³¹czyliœmy do Stalkerów w Wiosce Kotów i rozpoczêliœmy tam swoj¹ ma³¹ przygodê. Jestem teraz jak ka¿dy inny stalker. Z dodatkiem dyscypliny i wojskowego treningu.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_st_team_0">
		<text>Wspomnia³eœ o przyjacielu i jesteœ cz³onkiem grupy Strieloka. Gdzie jest reszta?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_1">
		<text>Strielok i Szew zostali w naszej kryjówce na Przedmieœciach Prypeci. Wróci³em tu samemu, by znaleŸæ potê¿n¹ broñ.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_2">
		<text>Przyszed³eœ tu z Prypeci w pojedynkê? S³ysza³em, ¿e to miejsce to istna strefa œmierci.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_3">
		<text>Dobrze s³ysza³eœ. Nie by³o ³atwo, ale mi siê uda³o. Niewiele rzeczy pozostaje na swoim miejscu, gdy mój RKM zaczyna œpiewaæ.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_4">
		<text>Rozumiem. Ale jest was tylko trzech?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_5">
		<text>By³o nas piêciu.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_6">
		<text>Poczekaj. Stra¿nik twierdzi³, ¿e œwietnie sobie poradziliœcie z Monolitem na Barierze. Co siê sta³o póŸniej?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_7">
		<text>Ehh. No dobra. Z wiedz¹ Strieloka i umiejêtnoœciami Wêdrowca uda³o nam siê znaleŸæ bezpieczn¹ trasê przez anomalie, uda³o siê nam wszystkim dobrzeæ do Prypeci. Ani mutanty, ani Monolit nas nie zatrzyma³. Ale w³aœnie wtedy wszystko siê posypa³o. Kierowaliœmy siê na pó³nocny-zachód kiedy wpadliœmy w kolejn¹ potyczkê z Monolitem. Czterech z nas ukry³o siê za wrakami samochodów, gdy mój kumpel, Luneta, os³ania³ nas ogniem snajperskim z jednego z dachów. Mieliœmy ju¿ skoñczyæ, gdy nagle us³yszeliœmy dŸwiêk karabinu maszynowego z jego pozycji. Spojrza³em w górê i zobaczy³em jak spada z piêciopiêtrowego budynku. A na górze sta³ ten skurwysyn.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_8">
		<text>Jeden z Monolitian zaskoczy³ waszego przyjaciela?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_9">
		<text>To nie by³ zwyk³y fanatyk. Goœæ sta³ tam, gapi¹c siê na nas, w swoim dziwnym kombinezonie. Obróci³em siê, by wpakowaæ w niego kilka kul, ale znikn¹³. Wiedzia³em, ¿e z Lunety zosta³a tylko mokra plama, wiec skupi³em siê na dalszej walce. Monolitianie z³apali wtedy oddech i przejêli inicjatywê, wiec Strielok kaza³ nam siê wycofaæ. Zabi³em kilku z nich os³aniaj¹c nasz odwrót, ale wtedy znów pokaza³ siê ten goœæ. Szed³ przez pobojowisko recytuj¹c te swoje bzdury. "Jestem Eidolon, Wybraniec Monolitu, Zguba Niewiernych". Powtarza³ to w kó³ko, przez ca³y czas.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_10">
		<text>Eidolon, hm?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_11">
		<text>Na koniec uda³o nam siê wybiæ ich wszystkich, poza tym jednym sukinsynem. W pewnym momencie ca³a nasza grupa mia³a go na celowniku. Ale on po prostu szed³ dalej. Kule wygl¹da³y, jakby nie mog³y go dosiêgn¹æ. Trafi³ mnie w ramiê. Wêdrowiec chcia³ go dorwaæ, ale tamten zrobi³ to szybciej. Strielok rzuci³ w niego granatem i razem ze Szwem mnie odci¹gnêli.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_12">
		<text>Cholera. Strielokowi uda³o siê w koñcu pozbyæ tego goœcia?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_13">
		<text>Nie. Skurwysyn nie œciga³ nas dalej, ale widzia³em go przez dym, nadal stoj¹cego. To nie by³o normalne. Mia³ na sobie jakiœ hybrydowy kombinezon, ale nikt nie by³by w stanie poch³on¹æ takiej iloœci obra¿eñ. Nie wiem, mo¿e mia³ ze sob¹ jakiœ bardzo rzadki artefakt.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_14">
		<text>Wiêc twoja grupa znalaz³a kryjówkê, a Strielok wys³a³ ciê tu, byœ odnalaz³ broñ, która mo¿e pomóc pozbyæ siê tego goœcia?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_15">
		<text>Dok³adnie. Kilka razy próbowaliœmy przedostaæ siê w g³¹b Prypeci, ale Monolit za ka¿dym razem nas zatrzymywa³. Tak jakby za ka¿dym razem wiedzieli gdzie siê pojawimy. Wycofaliœmy siê na Przedmieœcia, a resztê historii ju¿ znasz.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_16">
		<text>Rozumiem. Mogê wam pomóc, w zamian za informacje od Strieloka. Brzmi dobrze?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_17">
		<text>Tak. Zgoda. Wkrótce wracam do Prypeci. Dobrze siê wyposa¿ i daj znaæ, gdy bêdziesz gotowy.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_join_0">
		<text>Jestem gotów.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_join_1">
		<text>W porz¹dku. Przejdziemy przez Podziemia Jupitera, to najbezpieczniejsza droga, jak¹ znam.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_underpass_0">
		<text>Droga nie by³a ca³kowicie bezpieczna, co?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_underpass_1">
		<text>Kurwa, musieli mnie œledziæ. Widzieli jak wchodzi³em i ustawili wartowników broni¹cych przejœcia. To i tak by³o bezpieczniejsze, ni¿ przejœcie bezpoœrednio przez Prypeæ, wierz mi.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_underpass_2">
		<text>Co dalej, £otrze?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_underpass_3">
		<text>Kontynuujemy. To by³y ma³e p³otki. Nadal musimy siê przygotowaæ na tego nieœmiertelnego œwira.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_underpass_4">
		<text>Ju¿ siê nie mogê doczekaæ.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_underpass_5">
		<text>Prawie mnie rozœmieszy³eœ. Ruszajmy.</text>
	</string>
	
	<string id="living_legend_rogue_titan_0">
		<text>Jak mogê wam pomóc w przygotowaniach?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_rogue_titan_1">
		<text>Lokalni stalkerzy mówi¹ o agresywnym pseudogigancie kr¹¿¹cym po okolicy. Trudno bêdzie cokolwiek zaplanowaæ z tym dziwad³em w pobli¿u, tylko czekaj¹cym na najgorszy mo¿liwy moment, by pokrzy¿owaæ nam plany. Nie mo¿emy sobie na to pozwoliæ. Masz, przes³a³em jego ostatni¹ znan¹ lokacjê na twój PDA. Zabij go.</text>
	</string>
	
	<string id="living_legend_rogue_titan_complete_0">
		<text>Zrobione. Pseudogiganta mamy z g³owy.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_rogue_titan_complete_1">
		<text>Dobra robota. Teraz mo¿emy siê skupiæ na Monolicie.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_join_eidolon_0">
		<text>Jesteœmy gotowi. Ruszajmy.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_join_eidolon_1">
		<text>Zrozumiano. Trzymaj, weŸ tê broñ i amunicjê od Kardana. Bêdziesz jej potrzebowa³, by zabiæ Eidolona. Pamiêtaj, to ten, który ma na sobie kombinezon przypominaj¹cy SEVÊ, z oszklonym he³mem. Trzymaj dystans i celuj w g³owê, to nasza jedyna szansa.</text>
	</string>
	
	<string id="lost_stalker_strelok_dialog_0">
		<text>...</text>
	</string>
	
	<string id="living_legend_strelok_start_0">
		<text>Strielok, jak mniemam?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_1">
		<text>Tak. Nie spodziewa³em siê, ¿e £otr kogokolwiek zrekrutuje, chocia¿ cz³onek Powinnoœci to rozs¹dny wybór.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_11">
		<text>Tak. Nie spodziewa³em siê, ¿e £otr kogokolwiek zrekrutuje, tym bardziej najemnika.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_12">
		<text>Tak. Nie spodziewa³em siê, ¿e £otr kogokolwiek zrekrutuje. Ale nie odmawiamy pomocy, szczególnie od stalkerów.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_13">
		<text>Tak. Nie spodziewa³em siê, ¿e £otr kogokolwiek zrekrutuje. Gdyby tylko wiedzia³ ile k³opotów Czyste Niebo przysporzy³o mi w przesz³oœci.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_14">
		<text>Tak. Nie spodziewa³em siê, ¿e £otr kogokolwiek zrekrutuje, tym bardziej cz³onka Wolnoœci.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_15">
		<text>Tak. Nie spodziewa³em siê, ¿e £otr kogokolwiek zrekrutuje, tym bardziej ekologa.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_2">
		<text>Zawarliœmy umowê. W ka¿dym razie, muszê z tob¹ porozmawiaæ.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_3">
		<text>Porozmawiaæ? Niech zgadnê. Twój prze³o¿ony chce, bym zdradzi³ wam sekrety Zony.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_4">
		<text>Dok³adnie.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_5">
		<text>Wszystko ma swoj¹ cenê, a ja sporo przyp³aci³em, by zdobyæ t¹ wiedzê. Nie jestem specjalnie chêtny do rozpowiadania tych rzeczy na lewo i prawo. Po czêœci dlatego, ¿e jest jeszcze wiele rzeczy, co do których nie mam ¿adnej pewnoœci.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_6">
		<text>Có¿, zgodzi³em siê pomóc wam w z Monolitem w zamian za te informacje. £otr twierdzi, ¿e to uczciwa wymiana.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_7">
		<text>Byæ mo¿e. Na razie sam potrzebujê znaleŸæ kilka odpowiedzi. Odpowiedzi, które da siê zdobyæ tylko w sercu Zony. Musimy siê tam natychmiastowo dostaæ, ale przeszkadza nam w tym pewien nietypowy ¿o³nierz Monolitu. Nie jesteœmy w stanie go omin¹æ.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_8">
		<text>Tak, £otr powiedzia³ mi o Eidolonie. Mamy eksperymentaln¹ broñ, która powinna go zabiæ. Jedyne, co nam pozosta³o to znalezienie i pozbycie siê go.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_9">
		<text>Rozumiem. Z dodatkow¹ si³¹ ognia bêdziemy w koñcu w stanie zaplanowaæ nasze finalne natarcie. Mimo to, skonfrontujemy Eidolona, tylko wtedy, gdy bêdziemy stuprocentowo przygotowani. Ca³a nasza trójka ma pewne zadania, które wymagaj¹ wype³nienia.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_strelok_st_1">
		<text>Jestem zwyk³ym stalkerem. Przez lata przemierza³em Zonê w poszukiwaniu rozwi¹zañ na jej zagadki. Razem z K³em i Duchem byliœmy pierwszymi, którzy dotarli do Elektrowni po katastrofie w 2006. Ale to by³o dawno temu, a te wspomnienia s¹ zamglone. Za ka¿dym razem, gdy wspominam te czasy nawiedza mnie poczucie pustki i niezrozumia³e obrazy. Wiem, ¿e K³a i Ducha spotka³a œmieræ. A co zosta³o ze mnie? Wspomnienia poœcigu, kataklizmy, g³osy w mojej g³owie... Przez jakiœ czas by³em znany jako Naznaczony, stalker z amnezj¹, który omy³kowo zosta³ wys³any z misj¹ zabicia samego siebie. Przez kogo? Powiem ci póŸniej. Wystarczy powiedzieæ, ¿e odkry³em jedne z najwiêkszych sekretów Zony i musia³em podj¹æ ciê¿kie decyzje, co do których nawet nie jestem pewien, czy by³y s³uszne.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_strelok_doctor_0">
		<text>Przy okazji, znalaz³em te notatki w twojej starej kryjówce. I prawie bym zapomnia³. Doktor chcia³by, byœ go jeszcze kiedyœ odwiedzi³.</text>
	</string>
	<string id="stalker_strelok_doctor_1">
		<text>Dziêkujê. Dobrze wiedzieæ, ¿e nadal trzyma siê przy ¿yciu. Mój jedyny przyjaciel ze starych czasów. Mam nadziejê, ¿e uda mi siê znaleŸæ dla niego czas.</text>
	</string>
	
	<string id="living_legend_strelok_x8_0">
		<text>Jak mogê wam pomóc w przygotowaniu siê do walki z Eidolonem?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_x8_1">
		<text>Pod t¹ czêœci¹ miasta znajduje siê sekretne laboratorium. Jeszcze mnie tam nie by³o, ale podejrzewam, ¿e znajdziemy w nim kolejn¹ czêœæ uk³adanki. Dostañ siê tam i znajdŸ dokumenty, które mog³y zostaæ pozostawione przez jego obs³ugê.</text>
	</string>
	
	<string id="living_legend_strelok_preparations_0">
		<text>Zrobi³em wszystko, czego potrzebowa³eœ.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_preparations_1">
		<text>Dobrze. Jesteœmy prawie gotowi. Wróæ do mnie, gdy sam siê przygotujesz.</text>
	</string>
	
	<string id="living_legend_strelok_eidolon_0">
		<text>Jestem gotów.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_eidolon_1">
		<text>Monolit odnalaz³ moj¹ kryjówkê. Oddzia³ zwiadowczy jest w³aœnie w drodze. Gdy siê z nimi rozprawimy, od razu ruszamy do centrum Prypeci. Nasz plan to otwarty atak na Dom Kultury i wywabienie Eidolona na zewn¹trz. Pozb¹dŸ siê go, gdy tylko siê pojawi. Ruszajmy.</text>
	</string>
	
	<string id="living_legend_strelok_objective_0">
		<text>W skali od "nic specjalnego" do "by³o blisko"?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_1">
		<text>Wystarczaj¹co blisko. Wygl¹da na to, ¿e Eidolon mia³ ze sob¹ wyj¹tkowo rzadki artefakt. Zatrzymaj go jeœli chcesz. Jako bonus za twoj¹ pomoc.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_2">
		<text>Dziêki, Strielok. Wybiliœmy chyba po³owê si³ Monolitu w ca³ej Zonie, mo¿e powiesz mi teraz co tak bardzo chcesz znaleŸæ na pó³nocy?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_3">
		<text>Odpowiedzi. Dok³adnie tak jak ty, poszukujê odpowiedzi. By je zdobyæ musimy siê dostaæ do Elektrowni i odnaleŸæ od³amek Spe³niacza ¯yczeñ.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_4">
		<text>Okej... nie, poczekaj. Postrada³eœ zmys³y? Zaatakowaæ Elektrowniê? Spe³niacz ¯yczeñ? On naprawdê istnieje? S³ysza³em legendy, ale...</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_5">
		<text>W ka¿dej legendzie jest ziarnko prawdy, stalkerze. Spe³niacz ¯yczeñ istnieje, widzia³em go na w³asne oczy. Ale nie martw siê. Uda³o siê nam pokonaæ Eidolona i jego ¿o³nierzy. Ju¿ raz uda³o mi siê przedrzeæ do Elektrowni. Z twoj¹ pomoc¹ z pewnoœci¹ uda nam siê to zrobiæ ponownie.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_51">
		<text>W ka¿dej legendzie jest ziarnko prawdy, najemniku. Spe³niacz ¯yczeñ istnieje, widzia³em go na w³asne oczy. Ale nie martw siê. Uda³o siê nam pokonaæ Eidolona i jego ¿o³nierzy. Ju¿ raz uda³o mi siê przedrzeæ do Elektrowni. Z twoj¹ pomoc¹ z pewnoœci¹ uda nam siê to zrobiæ ponownie.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_6">
		<text>To jakieœ szaleñstwo. Masz jakiœ plan co do tego ataku?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_7">
		<text>Zrobimy to w tradycyjnym stylu, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_71">
		<text>Zrobimy to w tradycyjnym stylu, najemniku.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_8">
		<text>Nie mogê siê doczekaæ, by dowiedzieæ siê jaka wiedza jest tego warta.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_9">
		<text>Cierpliwoœci. DojdŸ z nami do wnêtrza Sarkofagu, a otrzymasz wiele odpowiedzi, których szukasz ju¿ w drodze. Gdy zdobêdziemy od³amek, wyjawiê ci wszystko, co tylko chcesz wiedzieæ. Obiecujê.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_10">
		<text>Zatem zgoda. Pomogê ci.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_11">
		<text>Dobrze. Przygotuj siê na przygodê ¿ycia.</text>
	</string>
	
	<string id="living_legend_strelok_answers_0">
		<text>Dobra, Strielok, zrobi³em wszystko czego chcia³eœ. WeŸ od³amek. A w zamian twoja wiedza.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_1">
		<text>W porz¹dku. Jestem ci wdziêczny za pomoc. Pytaj, a ja odpowiem tak dobrze, jak tylko potrafiê.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_21">
		<text>Czym jest dok³adnie Zona?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_211">
		<text>Zona nie jest ani cudem, ani manifestacj¹ z³a wcielonego. Nie jest te¿ naturalnym zjawiskiem. Ponad 10 lat temu grupa naukowców przeprowadzi³a sekretny eksperyment. Odkryli, ¿e tajemnicze psioniczne pole, zwane noosfer¹, otacza ca³¹ Ziemiê. Myœleli, ¿e poprzez ingerencjê w dzia³anie tego pola bêd¹ mogli wywrzeæ wp³yw na ca³¹ populacjê. Chcieli usun¹æ przemoc i egoizm z ludzkich umys³ów. ¯adna pojedyncza osoba nie by³a w stanie tego osi¹gn¹æ, wiêc po³¹czyli swoje umys³y, zamieniaj¹c siê w Zbiorow¹ Œwiadomoœæ, pod³¹czon¹ do zestawu niezwykle silnych generatorów. Jak mo¿na siê by³o spodziewaæ, eksperyment nie poszed³ po ich myœli, a w noosferze powsta³a wyrwa. Emanacja, a raczej Pierwsza Emisja niekontrolowanej energii psionicznej stworzy³a Zonê.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_212">
		<text>Kim, lub czym by³a Œwiadomoœæ Zbiorowa?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_213">
		<text>Byli grup¹ przesadnie ambitnych naukowców. Myœleli, ¿e s¹ w stanie naprawiæ ludzkoœæ poprzez wykorzystanie czego, co ledwo rozumieli. Nie zdawali sobie sprawy, ¿e toruj¹ sobie drogê prosto do piek³a. W celu osi¹gniêcia swojego celu w "uratowaniu" ludzkoœci przeobrazili siê w sztuczny, zbiorowy umys³. Przypadkowo stworzyli Zonê. Byli odpowiedzialni za emisje, Maszynê Cudów, Mózgozwêglacz, zombie i Monolit, czyli ich mechanizmy obronne. To oni umieœcili Spe³niacz ¯yczeñ w Sarkofagu. Mia³em szansê na ich zabicie... wiêc to zrobi³em.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_214">
		<text>Czym tak naprawdê jest Spe³niacz ¯yczeñ?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_215">
		<text>Spe³niacz ¯yczeñ, inaczej zwany Monolitem, to oszustwo. Zosta³ stworzony do zwabiania naiwnych stalkerów do serca Zony, by Œwiadomoœæ-Z mog³a ich pojmaæ, wypraæ im mózg i zamieniæ w pos³usznych ¿o³nierzy. Widzia³em to na w³asne oczy i nie jestem pewien, ale... Chyba sobie coœ za¿yczy³em. Nie pamiêtam dok³adnie, moje wspomnienia z tamtego czasu s¹ zamglone. Uda³o mi siê oprzeæ jego zewowi, gdy wróci³em tu w 2012 i nie mam zamiaru przed nim stan¹æ po raz kolejny. Ale jestem ciekaw, czy reakcja po œmierci Œwiadomoœci-Z mia³a na niego jakikolwiek wp³yw. Wtedy dowiedzia³em siê o Od³amku Monolitu.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_216">
		<text>Czym dok³adnie jest Od³amek Monolitu?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_217">
		<text>Nazwa mówi sama za siebie. Legenda mówi, ¿e gdy Œwiadomoœæ-Z zginê³a, Spe³niacz ¯yczeñ uleg³ uszkodzeniu. Kawa³ek od niego odpad³. Jakiœ stalker dotar³ do Elektrowni krótko po tym zdarzeniu i odnalaz³ Od³amek. Widocznie jego dzia³ania wywo³a³y gniew ¿o³nierzy Monolitu wracaj¹cych do Elektrowni, wiêc musia³ szybko uciec, pozostawiaj¹c Od³amek, by unikn¹æ zawziêtego poœcigu. Historia szybko siê rozprzestrzeni³a, pomimo w¹tpliwej autentycznoœci. Wiedzia³em, ¿e mo¿e siê okazaæ prawd¹ chocia¿ po czêœci, wiêc chcia³em to sprawdziæ. Od³amek mo¿e odkryæ sekrety, których nie zawieraj¹ ¿adne dokumenty.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_22">
		<text>Co wiesz o emisjach?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_221">
		<text>Pêkniêcie w noosferze, które stworzy³o Zonê jest niesamowicie obfite w energiê psioniczn¹. Z tej w³aœnie energii formuj¹ siê emisje, niczym opary wodne zamieniaj¹ce siê w burzê. Do czasu œmierci Œwiadomoœci-Z, energia by³a roz³adowywana jedynie w razie potrzeby, ale bez ich nadzoru, narasta do pewnego stopnia, po czym sama uwalnia siê, w formie fali rozchodz¹cej siê do samych granic Zony. Zamiast rzadkich, ale niszczycielskich emisji, maj¹cych wyeliminowaæ konkretne zagro¿enie, doœwiadczamy relatywnie s³abych, ale czêstych emisji, które s¹ mimo wszystko zabójcze. Nie jestem nawet pewien, która forma jest gorsza.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_23">
		<text>Co wiesz o anomaliach?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_231">
		<text>S¹ miniaturowymi pêkniêciami noosfery. Lub ma³ymi obszarami rzeczywistoœci, które zosta³y wystawione na tak silny wp³yw noosfery, ¿e zaczê³y przeczyæ prawom fizyki. Nie jestem do koñca pewien. Za ka¿dym razem, gdy nastêpuje emisja, wiêkszoœæ starych anomalii przemieszcza siê lub znika, robi¹c miejsce dla nowych. A artefakty... wiele z nich by³o kiedyœ normalnymi obiektami, lub grupami obiektów, które zosta³y zmienione przez te niepojête si³y. Czasem, mam wra¿enie, ¿e rodz¹ siê z ¿yczeñ stalkerów, ale mo¿liwe równie¿, ¿e formuje je strach, niepewnoœci i pragnienia ludzi z ca³ego œwiata.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_24">
		<text>Co wiesz o mutantach?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_241">
		<text>Nie daj siê nabraæ na historie o tym, ¿e s¹ wynikiem promieniowania. Psy i koty, mo¿e i tak, ale pozosta³e... chimery, kontrolery, burery, pseudogiganty, nawet miêsacze... Wiêkszoœæ z nich to dzie³o cz³owieka. Naukowcy, którzy zostali Œwiadomoœci¹-Z przeprowadzali liczne eksperymenty w swoich podziemnych laboratoriach. Zarówno genetyczne, jak i psioniczne. Oznacza to, ¿e mutanty posiadaj¹ mocn¹ wiêŸ z Zon¹. Zupe³nie jak emisje, s¹ jedn¹ z wielu mechanizmów obronnych, które chroni¹ jej sekretów.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_25">
		<text>Co siê wydarzy³o podczas rajdu Czystego Nieba na Elektrowniê?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_251">
		<text>Czyste Niebo... wiedzieli o Zonie wiêcej, ni¿ ktokolwiek inny. Ale ewidentnie, nie wiedzieli wystarczaj¹co wiele. Zdali sobie sprawê, ¿e moje próby przedarcia siê do serca Zony by³y powodem czêstszych emisji. Próbowali mnie zatrzymaæ robi¹c to samo, jedynie w znacznie wiêkszej skali. To by³ najwiêkszy rajd na Czarnobyl jaki widzia³em. Z góry skazany na pora¿kê. Œcigali mnie przez Limañsk, a¿ do samej Elektrowni, prawie im siê tam uda³o. Ale Œwiadomoœæ-Z widz¹c co siê dzieje, zes³a³a bardzo siln¹ emisjê. To ostanie co pamiêtam, zanim wszystko utonê³o w krwawej czerwieni. Krótko mówi¹c, ugryŸli wiêcej ni¿ mogli prze¿uæ i siê tym zakrztusili.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_26">
		<text>Czy jest jakiœ sposób na zniszczenie Zony i zatrzymanie tego szaleñstwa?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_261">
		<text>Ju¿ tego próbowa³em i jedynie pogorszy³em sytuacjê. Myœla³em, ¿e zabicie Œwiadomoœci-Z wystarczy. Jednak emisje s¹ teraz czêstsze ni¿ kiedykolwiek. Mutanty, anomalie, Monolit nadal istniej¹. Odkry³em pochodzenie Zony, ale nie sposób na jej zniszczenie. Nikt nie wie jak to zrobiæ. Ale bêdê próbowaæ. Byæ mo¿e Od³amek Monolitu mi w tym pomo¿e. Lub dokumenty z pozosta³ych sekretnych instalacji. Lub samo serce Zony... Na razie nie mamy wystarczaj¹cej wiedzy.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_27">
		<text>Wiem, ¿e w 2011 Czyste Niebo zatrudni³o najemnika zwanego Szram¹. Mia³ im pomóc w poœcigu za tob¹. Wiesz co siê z nim sta³o?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_271">
		<text>Szrama... Tak, myœlê, ¿e pamiêtam. Przynajmniej czêœciowo. Czyste Niebo twierdzi³o, ¿e trzeba zapobiec moim próbom wejœcia do centrum Zony raz na dobre, wiêc wys³ali go moim œladem. Uda³o mu siê mnie dogoniæ w Czerwonym lesie, ale uda³o mi siê uciec. Kie³ nie mia³ jednak tyle szczêœcia... Szrama i Czyste Niebo dotarli do Elektrowni zaraz po mnie. Deaktywowa³ moj¹ ochronê psioniczn¹ za pomoc¹ broni elektromagnetycznej, a potem... potem... wszystko sta³o siê czerwone. Nast¹pi³a ogromna emisja. Prawdopodobnie zgin¹³, ale nie jestem w stu procentach pewien. Móg³ staæ siê jednym z zombie, lub wojownikiem Monolitu. Nigdy go póŸniej nie wdzia³em.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_28">
		<text>W czasach, gdy by³eœ znany jako Naznaczony kolaborowa³eœ z Sidorowiczem i Barmanem. Dlaczego do nich nie wróci³eœ?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_281">
		<text>Dotar³em do Elektrowni, widzia³em Monolit, rozmawia³em ze Œwiadomoœci¹-Z. A potem, po doœæ wyczerpuj¹cej walce, zabi³em ich. To doœwiadczenie pozostawi³o mnie wyczerpanego, z poczuciem pustki. Nie jestem pewien, co sta³o siê zaraz po tym. Podró¿owa³em po centrum Zony jeszcze przez jakiœ czas, nie jestem pewien jak d³ugo. Potem wspar³em pewn¹ operacjê wojskow¹ w Prypeci. Zrekrutowali mnie na jakiœ czas jako doradcê. Ale nie mog³em po tym wszystkim siê oprzeæ zewowi Zony, wiêc po jakimœ czasie ich zostawi³em. Nadal drêczy³a mnie niepewnoœæ... By³em zbyt skupiony na próbach odnalezienia odpowiedzi.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_29">
		<text>Potrafiê zrozumieæ, ¿e Zona to dzie³o cz³owieka. Widzia³em Maszynê Cudów i Mózgozwêglacz, ale to? Jak im siê to uda³o?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_291">
		<text>Z pomoc¹ czegoœ potê¿nego. Mam podejrzenia, ¿e sama Elektrownia ma z tym silny zwi¹zek. Mo¿e wykorzystano jeden, lub wiêcej sprawnych reaktorów pozosta³ych po katastrofie w 1986. To by stanowi³o jedyne Ÿród³o zasilania. S³ysza³em te¿ plotki, ¿e istnieje œciœle tajna instalacja, jeszcze dalej na pó³nocy. Obszar po³o¿ony w tak dalekiej g³êbi Zony, ¿e rzeczywistoœæ zdaje siê zakrzywiaæ. Wœciek³e mutanty, niezliczone anomalie, si³y Monolitu... i grupa generatorów, które u¿yto w nieudanym eksperymencie w 2006. Mówi¹ o tym dokumenty, które mi przynios³eœ. Pewnego dnia uda mi siê to wszystko odnaleŸæ.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_3">
		<text>Wow. To mnóstwo informacji do przetworzenia. Z ca³¹ pewnoœci¹ zmieni to moje podejœcie do Zony.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_4">
		<text>Wszystko co mogê ci zaoferowaæ to te szcz¹tkowe informacje. Tajne dokumenty, opuszczone laboratoria, zaawansowane technologie, osobiste doœwiadczenia i spostrze¿enia... Zona nie jest i nigdy nie bêdzie ³atwa w zrozumieniu. Jesteœmy jak pierwsi jaskiniowcy, którzy uderzaj¹c kamieniem o kamieñ, przypadkowo stworzyli ogieñ. Nie wiemy co siê do koñca sta³o, patrz¹c na rozprzestrzeniaj¹cy siê, poch³aniaj¹cy wszystko p³omieñ...</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_5">
		<text>Dziêkujê, nie mog³em liczyæ na nic lepszego. Wrócê teraz do swoich ludzi. A co bêdzie z tob¹?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_6">
		<text>Mam cel, który siê ode mnie oddala z ka¿dym postêpem, jaki poczyniê. Istniej¹ jeszcze wiêksze sekrety, ponad tymi z Elektrowni, oraz mnóstwo nieodkrytych obszarów, które mog¹ zapewniæ jeszcze wiêcej odpowiedzi. Lub pytañ, kto wie. Nie jestem pewien, czy wszystkie te ¿ycia, poœwiêcone w tym celu s¹ tego warte... i prawdopodobnie nigdy nie bêdê.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_71">
		<text>Nie s¹dzê, ¿e goœcie z Czystego Nieba siê uciesz¹ na wieœæ o tym co siê sta³o z ich ekspedycj¹. W koñcu wszystko posz³o na marne.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_711">
		<text>Zona sp³ata³a nam okrutny ¿art. Nie ma sensu, byœmy ¿ywili do siebie urazê, s¹ tu jedynie wnioski do wyci¹gniêcia. Jeœli tak samo cenicie wiedzê, to jest to dla was swego rodzaju szczêœcie w nieszczêœciu.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_712">
		<text>Myœlê, ¿e masz racjê. Zimny i pozostali chcieli po prostu wiedzieæ. W ka¿dym razie, nigdy ju¿ nie zorganizujemy takiej militarnej kampanii. Nie jesteœmy Powinnoœci¹. Skupimy siê na badaniach, nie konfliktach.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_72">
		<text>Wiem, ¿e niektórzy ludzie z Wioski Kotów bêd¹ g³êboko zawiedzeniu wieœci¹, ¿e Spe³niacz ¯yczeñ to pu³apka. Ale myœlê, ¿e wyjdzie im to na dobre. A Sidorowicz w koñcu dostanie jakieœ wyjaœnienia.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_721">
		<text>Czas najwy¿szy rozprowadziæ te wieœci po stalkerach. Nie potrzebujemy wiêcej ¿o³nierzy Monolitu, szczególnie takich jak Eidolon. S¹ inne, du¿o mniej niebezpieczne aspekty Zony, które mog¹ wykorzystaæ, jeœli tak bardzo szukaj¹ bogactwa.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_722">
		<text>Lub przygody, Strielok, nie zapominaj o tym. Nie wszyscy z nas maj¹ obsesje na ³owieniu skarbów. Zrównaliœmy to miejsce z ziemi¹, wiêc równie dobrze mo¿emy usi¹œæ i odetchn¹æ.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_73">
		<text>Proszê, proszê, wszystkie te informacje mog¹ siê okazaæ bardzo wartoœciowe. Ale dobrze siê zastanowiê nad tym, komu je sprzedam, wcale niekoniecznie temu, kto p³aci najwiêcej.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_731">
		<text>To rozs¹dna decyzja. Takie rzeczy nie powinny byæ publikowane. S¹ te¿ ludzie, którzy w ¿adnym wypadku nie powinni o tym wiedzieæ. Wybierz swojego klienta z rozwag¹, najemniku. ¯adna iloœæ pieniêdzy nie jest warta œwiatowego kataklizmu.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_732">
		<text>No chyba, ¿e wystarczy mi na jak¹œ ³adn¹ wysepkê na Pacyfiku, prawda? Dobra, tylko ¿artujê. Uznajmy to za sfinalizowanie transakcji.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_74">
		<text>Có¿, rzeczy, które mi powiedzia³eœ z pewnoœci¹ rzuc¹ trochê œwiat³a na wiele fenomenów spotykanych w Zonie. Profesor Sacharow bêdzie zdumiony ca³¹ t¹ now¹ wiedz¹.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_741">
		<text>Tak. Ekolodzy mog¹ w koñcu opublikowaæ coœ prze³omowego. Jednak b¹dŸcie ostro¿ni. Jeœli wyjawicie to wszystko w zbyt szybkim tempie, lub w niew³aœciwym momencie, konsekwencje mog¹ byæ straszliwe. W¹tpiê, ¿e ludzkoœæ jest gotowa na poznanie sekretów Zony. Dobrze rozwa¿cie swoje dzia³ania.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_742">
		<text>Jestem pewien, ¿e Profesor bêdzie wiedzia³ jak sobie z tym poradziæ. Mieliœmy podejrzenia co do wielu rzeczy, o których mi powiedzia³eœ i nie chcemy naraziæ œwiata zewnêtrznego na niebezpieczeñstwo z powodu jakiegoœ... kontrowersyjnego odkrycia. Bêdziemy ostro¿ni.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_75">
		<text>To by³o coœ zajebistego, cz³owieku. Tylko pomyœl o historiach, które bêdê móg³ opowiedzieæ ch³opakom w bazie. Tylko nie próbuj zbyt mocno zniszczyæ Zony, okej?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_751">
		<text>Pozostajesz w optymizmie nawet po wszystkim, co tu przeszed³eœ? Mogê ci obiecaæ, ¿e przemyœlê swoje podejœcie. Obawiam siê, ¿e jedne z najwiêkszych klêsk by³y bezpoœrednim skutkiem mojej lekkomyœlnoœci. Spróbujê dzia³aæ bardziej ostro¿nie i nie powtórzyæ poprzednich b³êdów.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_752">
		<text>To wszystko, czego chcemy, kumplu. Doceñmy istnienie Zony, a ona sama mo¿e zacz¹æ doceniaæ nas!</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_76">
		<text>Wiedza to po³owa zwyciêstwa. Jak najszybciej wrócê do Genera³a Woronina. Pewnego dnia zorganizujemy kampaniê, która uderzy w samo serce Zony i pozbêdzie siê jej ohydnego pomiotu, raz na dobre.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_761">
		<text>Pamiêtaj, ¿e Czyste Niebo próbowa³o zrobiæ coœ podobnego i ponios³o ca³kowit¹ pora¿kê. The Zone nie jest czymœ, co mo¿e zostaæ zniszczone karabinami i granatami. Nadal musimy siê o niej wiele nauczyæ, a mo¿liwe ¿e nigdy siê w pe³ni nie dowiemy jak siê jej pozbyæ.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_762">
		<text>Nasza determinacja bêdzie niezachwiana, bez wzglêdu na przeciwnoœci. Ale wezmê sobie twoj¹ radê do serca, Strielok.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_81">
		<text>Dobrze. WeŸ to, w dowód mojej wdziêcznoœci za twoj¹ pomoc. Powinniœmy teraz pójœæ w swoje strony, ale mam nadziejê, ¿e siê jeszcze kiedyœ spotkamy. ¯egnaj, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_82">
		<text>Dobrze. WeŸ to, w dowód mojej wdziêcznoœci za twoj¹ pomoc. Powinniœmy teraz pójœæ w swoje strony, ale mam nadziejê, ¿e siê jeszcze kiedyœ spotkamy. ¯egnaj, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_83">
		<text>Dobrze. WeŸ to, w dowód mojej wdziêcznoœci za twoj¹ pomoc. Powinniœmy teraz pójœæ w swoje strony, ale mam nadziejê, ¿e siê jeszcze kiedyœ spotkamy. ¯egnaj, najemniku.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_84">
		<text>Dobrze. WeŸ to, w dowód mojej wdziêcznoœci za twoj¹ pomoc. Powinniœmy teraz pójœæ w swoje strony, ale mam nadziejê, ¿e siê jeszcze kiedyœ spotkamy. ¯egnaj, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_85">
		<text>Dobrze. WeŸ to, w dowód mojej wdziêcznoœci za twoj¹ pomoc. Powinniœmy teraz pójœæ w swoje strony, ale mam nadziejê, ¿e siê jeszcze kiedyœ spotkamy. ¯egnaj, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_86">
		<text>Dobrze. WeŸ to, w dowód mojej wdziêcznoœci za twoj¹ pomoc. Powinniœmy teraz pójœæ w swoje strony, ale mam nadziejê, ¿e siê jeszcze kiedyœ spotkamy. ¯egnaj, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_9">
		<text>Trzymaj siê, Strielok.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_stitch_dialog_0">
		<text>O nie, to znowu ty. Hah, ¿artujê!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_revenge_0">
		<text>Umieszczê dwie kule w jego ³bie. Jedn¹ za Lunetê, drug¹ za Wêdrowca.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_raid_0">
		<text>O bracie, szykuje siê powa¿na przeprawa. Bêdê siê musia³ nieŸle przygotowaæ, hehe.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_0">
		<text>Jesteœ Szew, prawda? Mi³o poznaæ.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_1">
		<text>O, hej, jesteœ tym twardzielem z Powinnoœci. Przyszed³eœ z £otrem, co? Z tym goœciem nie jest ³atwo siê zakolegowaæ. Co, ty te¿ zbieg³eœ z wojska?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_11">
		<text>Przyszed³eœ z £otrem, co? Z tym goœciem nie jest ³atwo siê zakolegowaæ, szczególnie bêd¹c najemnikiem. Co zrobi³eœ, zagrozi³eœ jego rodzinie? ¯artujê. On nie ma ¿adnej rodziny.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_12">
		<text>Kolejny stalker tak daleko na pó³nocy? Przyszed³eœ z £otrem, co? Z tym goœciem nie jest ³atwo siê zakolegowaæ. Co mu zrobi³eœ? U¿y³eœ jakiejœ kontroli umys³u?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_13">
		<text>O proszê, jeden ze skrytych niebieskich ludków. Przyszed³eœ z £otrem, co? Z tym goœciem nie jest ³atwo siê zakolegowaæ. Co mu zrobi³eœ? U¿y³eœ jakiejœ kontroli umys³u?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_14">
		<text>Wygl¹da na to, ¿e szykuje siê impreza. Przyszed³eœ z £otrem, co? Ten goœæ nie przepada zbytnio za Wolnoœci¹. Co mu zrobi³eœ? U¿y³eœ jakiejœ kontroli umys³u?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_15">
		<text>Wow, nerd zdo³a³ dostaæ siê a¿ do Prypeci? I to jeszcze z £otrem. Z tym goœciem nie jest ³atwo siê zakolegowaæ. Co mu zrobi³eœ? U¿y³eœ jakiejœ kontroli umys³u?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_2">
		<text>Uhm, nie, po prostu tradycyjna przys³uga za przys³ugê.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_3">
		<text>W porz¹dku. Mam nadziejê, ¿e nie jesteœ Kontrolerem w przebraniu. Bo nie jesteœ, co?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_4">
		<text>Nie jestem kontrolerem.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_5">
		<text>Bêdê ciê obserwowaæ. Ah, no tak, nazywam siê Szew, medyk polowy po fachu. Mogê ciê posk³adaæ, dopóki nadal masz wszystkie potrzebne czêœci. Jestem ekspertem w szyciu, który ci¹gle gubi swoje ig³y... O, tu jest jedna.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_6">
		<text>Bêdê spadaæ.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_7">
		<text>Hej, nie uciekaj!</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_stitch_st_1">
		<text>Co mogê powiedzieæ? Próbujê tu utrzymaæ dobre, zrównowa¿one morale. Widzisz, gdy pozostali z³api¹ ciê¿k¹ chorobê zwan¹ ranami postrza³owymi, zostajê z nimi w tyle i u¿ywam swoich leczniczych czarów. By³em pielêgniarzem zanim przyby³em do Zony. Hm? Co w tym takiego œmiesznego? W ka¿dym razie, wiem jak trzymaæ broñ, jeœli zajdzie taka potrzeba. Mam tego ma³ego kolegê do pomocy, w razie gdyby ktoœ mia³ ochotê zastrzeliæ medyka. Lub przej¹æ mój umys³, zdeptaæ mnie, lub zjeœæ, wiesz o co chodzi. Spotka³em Strieloka jakiœ czas temu, w Agropromie. Biedak zawsze wpada w jakieœ k³opoty, wiêc wlekê siê za nim, by w razie czego posk³adaæ go, lub £otra, do kupy. Eh, szkoda, ¿e nie uda³o mi siê uratowaæ Lunety i Wêdrowca. Wypijmy za nich.</text>
	</string>
	
	<string id="living_legend_stitch_supplies_0">
		<text>Potrzebujesz czegoœ?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_stitch_supplies_1">
		<text>Widzisz, nigdy nie brakuje mi ran i skaleczeñ do leczenia, a nie mam nieskoñczonych zasobów rzeczy, których do tego u¿ywam. Bêdziemy potrzebowali trochê zasobów medycznych. Mogê na ciebie liczyæ?</text>
	</string>
	
	<string id="living_legend_stitch_supplies_complete_0">
		<text>Trzymaj, przynios³em zasoby medyczne.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_stitch_supplies_complete_1">
		<text>Ha, œwietnie! W razie gdybyœ oberwa³, posk³adam ciê raz dwa, obiecujê!</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_stitch_join_eidolon_0">
		<text>Jesteœmy gotowi. Ruszajmy.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_join_eidolon_1">
		<text>Dobra, dawaæ tego Eidolona!</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_stitch_heal_0">
		<text>Potrzebujê pomocy medycznej.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_heal_1">
		<text>W porz¹dku, poka¿ siê.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_heal_2">
		<text>Zaci¹³eœ siê papierem, czy co? Wszystko z tob¹ w porz¹dku.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_heal_3">
		<text>[Kontynuuj...]</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_heal_4">
		<text>Gotowe.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_scope_dialog_0">
		<text>Eh, czego chcesz?</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_wayfarer_dialog_0">
		<text>Mam z³e przeczucia...</text>
	</string>
</string_table>