<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>

<!--===========================================================
<
< TEXT STRINGS FOR LOST TO THE ZONE: HOLLOW BOUNDARIES TASKS
<	Anomaly 1.5 - Lost to the Zone: Hollow Boundaries
<
<	Made by: Tronex
<	Last revised: 10 September 2019
<
<===========================================================-->

<string_table>
	<!-- Messages -->
	<string id="st_msg_hb_isg_dushman_intel">
		<text>Dobra, Duszman w³aœnie puœci³ mi strza³kê. Zgadujê, ¿e oznacza to, ¿e przekaza³eœ mu informacje. Rozbiliœmy obóz w miejscu, które rezydenci nazywaj¹ Jupiterem. Dostañ siê tam w jednym kawa³ku, wkrótce wyœlê ci dok³adne koordynaty.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_hb_isg_tech_goodluck">
		<text>Powodzenia tam na dole, ch³opaki.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_hb_isg_breakthrough">
		<text>¯o³nierze, Podziemia Jupitera zosta³y zabezpieczone. Wyœlijcie koordynaty do swoich dru¿yn i czekajcie na nowe rozkazy.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_hb_isg_petray">
		<text>Wiedzia³em, ¿e nie powinienem by³ ci ufaæ.</text>
	</string>
	
	<!-- Dynamic ISG stash news -->
	<string id="st_dyn_news_isg_stash_1">
		<text>Mówi $name. Na wszelki wypadek ukry³em trochê zapasów $location. Oto koordynaty, upewnijcie siê, ¿e wiadomoœæ dotrze do najbardziej potrzebuj¹cych operatorów.</text>
	</string>
	<string id="st_dyn_news_isg_stash_2">
		<text>Mam nadziejê, ¿e radzicie sobie ze swoimi misjami. Chcia³bym poinformowaæ wszystkich ¿o³nierzy o skrytce, któr¹ stworzy³em $location. Znajdziecie tam trochê zapasów. Mam nadziejê, ¿e któryœ z was zrobi z nich dobry u¿ytek. $name bez odbioru.</text>
	</string>
	<string id="st_dyn_news_isg_stash_3">
		<text>Um... tu $name. Dotar³em do pozycji $location. Wszêdzie pe³no cholernych mutantów. W ka¿dym razie, zostawi³em tam skrytkê w razie kolejnej wizyty. Oto koordynaty, jeœli jakimœ cudem skoñczycie na tym zadupiu.</text>
	</string>
	
	<!-- Main Dialog -->
	<string id="hb_hernandez_ds_start_dialog_0">
		<text>¯o³nierzu?</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_ds_intro_dialog_0">
		<text>Wiêc jednak siê nam uda³o. Co dalej, dowódco?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_ds_intro_dialog_1">
		<text>Mieliœmy szczêœcie, ¿e przedarliœmy siê przez posterunek armii bez podnoszenia alarmu. Wszystkie pozosta³e jednostki równie¿ przedosta³y siê do Zony i zajmuj¹ pozycjê w ustalonych punktach. Podczas gdy reszta dru¿yny ruszy w ich stronê bêdê potrzebowa³, byœ wykona³ pewne specjalne zadanie. Odszukaj cz³owieka zwanego "Duszmanem". Stanowi on g³ówn¹ ³¹cznoœæ pomiêdzy najemnikami i ich zewnêtrznymi klientami. Jakieœ pytania?</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_about_dushman_dialog_0">
		<text>Czego potrzebujemy od tego "Duszmana"?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_dushman_dialog_1">
		<text>Informacji. Najemnicy siedz¹ tu ju¿ od dawna. Zd¹¿yli sporz¹dziæ mapy i notatki, które by³yby dla nas bardzo przydatne. Zdobycie tej wiedzy to nasz priorytet, gdy¿ mo¿e ona zredukowaæ poziom ryzyka zwi¹zanego z tak dalekimi ekspedycjami w g³¹b Zony, oraz gdzie mamy najwiêksze szanse na znalezienie tego, po co tu przybyliœmy.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_dushman_dialog_2">
		<text>I tak po prostu odda mi te informacje?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_dushman_dialog_3">
		<text>Mniej wiêcej, tak. ONZ ju¿ zap³aci³o za nie fortunê. Po prostu siê z nim spotkaj, nie powinien sprawiaæ problemów z przekazaniem kopii tego, co wie na temat Zony.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_dushman_dialog_4">
		<text>Nie móg³ nam tego wys³aæ elektronicznie?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_dushman_dialog_5">
		<text>Najemnicy lubi¹ sprzedawaæ informacjê po jak najwy¿szej mo¿liwej cenie. Ka¿da informacja przes³ana przez sieæ staje siê ³atwym celem dla hakerów. Informacja, któr¹ ³atwo ukraœæ, lub skopiowaæ traci na wartoœci. Jak ju¿ pewnie zauwa¿y³eœ, u³atwianiem na roboty nie le¿y wœród ich zainteresowañ, a my nie mo¿emy wybrzydzaæ.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_about_darkscape_dialog_0">
		<text>Znajdê ciê tu póŸniej, gdybym czegoœ potrzebowa³?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_darkscape_dialog_1">
		<text>Nie, reszta dru¿yny musi pozostaæ w ruchu. Gdy tylko odbierzesz informacje od Duszmana, przeka¿ê ci nasz¹ kolejn¹ lokacjê, razem z dalszymi rozkazami.</text>
	</string>

	<string id="hb_hernandez_about_isg_groups_dialog_0">
		<text>Dlaczego dzia³amy w tak ma³ych grupach?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_isg_groups_dialog_1">
		<text>W tej chwili musimy koniecznie utrzymaæ niski profil i nie zwracaæ na siebie uwagi. Ma³e grupy maj¹ mniejsz¹ szansê na przyci¹gniêcie uwagi podczas przemieszczania siê. Oczywistym jest, ¿e gdyby rz¹d Ukrainy dowiedzia³by siê o naszych grupach operacyjnych, oznacza³oby to wielki burdel na arenie miêdzynarodowej. Ale gdyby jednak do tego dosz³o, to nasz rozproszony, partyzancki styl dzia³ania sprawi, ¿e nie bêdzie na nas ³atwo wywrzeæ nacisku. Da nam to trochê czasu w razie, gdyby sprawy potoczy³y siê nie po naszej myœli.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_about_disguise_dialog_0">
		<text>Jaka jest nasza postawa wobec tutejszych?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_disguise_dialog_1">
		<text>Wiedz¹ o istnieniu naszych oficjalnych jednostek badawczych, jednak nie mog¹ siê dowiedzieæ o naszej sekretnej misji. Wielu z nich próbowa³by wtedy nas okraœæ, zaatakowaæ, lub zg³osiæ ca³¹ sprawê, ze wzglêdu na "ró¿nice w ideologii", dlatego musimy siê upewniæ, ¿e nasz prawdziwy cel pozostanie sekretem. Jeœli zostaniesz zauwa¿ony przez kogokolwiek innego ni¿ najemnika, musisz ich wyeliminowaæ. ¯adnych œwiadków.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_disguise_dialog_2">
		<text>Myœlisz, ¿e tutejsi zg³osz¹ nas do SBU?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_disguise_dialog_3">
		<text>Dok³adnie tak, nawet jeœli stanie siê to niebezpoœrednio. Oczy i uszy s¹ wszêdzie: wœród zwyk³ych stalkerów na us³ugach handlarzy informacji, Ekologów wysy³aj¹cych raporty do swoich prze³o¿onych i fakcji takich jak Powinnoœæ paplaj¹cych wszystko Specnazowi. Gdy tylko jedno z nich wyjawi, ¿e UNISG przeszukuje obszary, które s¹ oficjalnie zamkniête, ca³a operacja zostaje wystawiona na zagro¿enie.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_disguise_dialog_4">
		<text>Jak mam siê przedostaæ przez gêœciej zaludnione obszary? Masowy mord z pewnoœci¹ przyci¹gnie równie wiele uwagi.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_disguise_dialog_5">
		<text>Poziom œmiertelnoœci w Zonie jest niezwykle wysoki, a wielu stalkerów znika bez œladu niemal codziennie. Jednak masz racjê. By³oby najlepiej, gdybyœ zdoby³ jakieœ przebranie, w którym mo¿esz spróbowaæ wtopiæ siê w t³um podczas przechodzenia przez wiêksze skupiska stalkerów. Niesie to ze sob¹ pewnie ryzyko, ale jest z pewnoœci¹ bardziej praktyczne.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_about_mercs_dialog_0">
		<text>Jak¹ mamy pewnoœæ, ¿e Duszman i jego ludzie s¹ godni zaufania?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_mercs_dialog_1">
		<text>Relacje pomiêdzy ONZ i najemnikami nigdy nie by³y jednoznaczne. Nie doœæ, ¿e dostali fortunê za informacje, to obiecano im jeszcze wiêksz¹ sumê, jeœli operacja oka¿e siê sukcesem. Kupiliœmy ich milczenie, a zapewnienie nam sukcesu jest teraz ich w interesach. Co wiêcej, nie zdziwi³bym siê gdyby bez zastanowienia nas zdradzili w razie pora¿ki, wiêc lepiej na siebie uwa¿aj.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_about_operation_dialog_0">
		<text>Jaki jest ogólny cel naszej operacji?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_operation_dialog_1">
		<text>Cel UNISG jest podwójny. Istniej¹ dwa rodzaje naszych grup: typowe, niemilitarne grupy naukowe prowadz¹ce ogólne badania na temat Zony, oraz dru¿yny z³o¿one z si³ specjalnych, przeznaczone do przeprowadzania rajdów na stare laboratoria w celu pozyskania dokumentacji objaœniaj¹cej prawdziw¹ naturê Zony. Podejrzewamy, ¿e Zona to twór cz³owieka, i jeœli bêdziemy w stanie to potwierdziæ, uzasadnimy wtedy dalsze, bardziej otwarte dochodzenie. Ty i ja jesteœmy czêœci¹ tej drugiej grupy.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_0">
		<text>Co jeszcze mo¿esz mi powiedzieæ na temat operacji UNISG w Zonie?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_1">
		<text>Z tego, co s³ysza³em, nie jest to pierwsza miêdzynarodowa wyprawa do Zony. Nasi poprzednicy, znani jako po prostu "ISG", byli do czasu bardzo aktywni. Byli badaczami œrodowiska sponsorowanymi przez ONZ, w przeciwieñstwie do Ekologów, operuj¹cych wedle rozkazów Rz¹du Ukrainy. Jednak potê¿na liczba ofiar po Drugiej Emisji w 2011 zmusi³a ich do rozpadu.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_2">
		<text>Co siê sta³o po rozpadzie ISG?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_3">
		<text>Nie pozosta³o zbyt wielu niedobitków, wiêkszoœæ zdecydowa³a siê opuœciæ Zonê. Jednak niektórzy postanowili do³¹czyæ do najemników, Ekologów lub po prostu przekreœliæ wszystko i do³¹czyæ do Wolnoœci,
		\nlub wolnych stalkerów. Niektórzy cz³onkowie dzielnie kontynuowali swoj¹ oryginaln¹ misjê, jednak szybko zaczêli traciæ resztê ludzi. W skrócie, wygl¹da³o na to, ¿e oczy i uszy ONZ w Zonie zosta³y ostatecznie zamkniête.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_4">
		<text>I tu wkraczamy my.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_5">
		<text>Dok³adnie. Kilku zagorza³ych cz³onków ISG nie odpuszcza³o w ci¹g³ym apelowaniu do ONZ o dalsze wsparcie. Do niedawna ich zbywano. Do czasu ogromnej emisji, widzianej go³ym okiem nawet z Londynu. Ka¿dy by³y agent ISG, którego mogliœmy zidentyfikowaæ zosta³ przywrócony i umieszczony jako szpieg w poszczególnych fakcjach, lub zabrany z Zony w celu uformowania naukowego rdzenia UNISG. Jednak my jesteœmy tylko ¿o³nierzami, tak jak wiêkszoœæ obecnych operatorów UNISG.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_6">
		<text>Wygl¹da na to, ¿e stare ISG mocno siê ró¿ni³o od obecnej formacji.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_7">
		<text>Poprzednia formacja sk³ada³a siê g³ównie z naukowców. Operowa³a z pe³n¹ zgod¹ Rz¹du Ukrainy. Jednak z pozwoleniem wi¹za³y siê równie¿ przeoczenia, wtr¹cenia i cenzura. Mamy podstawy, by twierdziæ, ¿e pe³na prawda o Zonie by³a trzymana w sekrecie przed poprzednimi naukowcami, co dzia³a³o na potencjaln¹ szkodê ca³ego œwiata! Tym razem wkraczamy z w³asnymi zasobami, w³asn¹ ochron¹. ONZ zapewni³o wszystkie potrzebne fundusze, byœmy tym razem mogli odkryæ ca³a prawdê, samodzielnie.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_ds_break_dialog_0">
		<text>Nie mam wiêcej pytañ, Dowódco. Jestem gotów do drogi.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_ds_break_dialog_1">
		<text>Bardzo dobrze. Gdy spotkasz siê z Duszmanem, upewnij siê, ¿e przeka¿esz mu odpowiednie has³o: "Wci¹¿ pamiêtam niebieski ocean, w tym umieraj¹cym œwiecie."
		\nZaznaczê jego lokacjê w twoim PDA, razem z tras¹, któr¹ powinieneœ tam dotrzeæ.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_ds_break_dialog_2">
		<text>To z tekstu Firelake'ów?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_ds_break_dialog_3">
		<text>...tak. Ruszaj ju¿.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_ds_break_dialog_4">
		<text>Ciao.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_0">
		<text>Major Hernandez wys³a³ mnie po odbiór informacji.</text>
	</string>
	<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_1">
		<text>W porz¹dku. Znasz has³o?</text>
	</string>
	<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_2">
		<text>"Wci¹¿ pamiêtam niebieski ocean, w tym umieraj¹cym œwiecie".</text>
	</string>
	<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_3">
		<text>Miejmy nadziejê, ¿e to nigdy nie bêdzie tylko wspomnieniem. Tu masz wszystko, o co prosi³o ONZ.</text>
	</string>
	<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_4">
		<text>Dziêkujê.</text>
	</string>
	<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_5">
		<text>Zanim pójdziesz, wiem, ¿e p³aca w organizacjach rz¹dowych mo¿e byæ naprawdê gówniana. Jeœli zechcesz zrobiæ trochê prawdziwej kasy i potrafisz byæ dyskretny, nie krêpuj siê przed odwiedzeniem nas - nie brakuje nam roboty, która tylko czeka na wykonanie.</text>
	</string>
	<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_6">
		<text>Rozwa¿ê to.</text>
	</string>
	<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_7">
		<text>Dobrze. Nie chcielibyœmy, ¿ebyœ czu³ siê uwiêziony w swojej obecnej pracy. Nie ka¿demu uœmiecha siê gin¹æ za brednie jakiegoœ polityka. Po co pracowaæ dla nich, gdy mo¿esz pracowaæ dla siebie?</text>
	</string>
	<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_8">
		<text>Ta operacja przerasta nas wszystkich, Duszman. Miejmy nadziejê, ¿e nasze kolejne spotkanie bêdzie mia³o odpowiedni powód.</text>
	</string>
	
	<string id="drx_isg_cit_killers_merc_trader_stalker_game_start_dialog_1_0">
		<text>Zaoferowa³eœ mi wczeœniej pracê. Jestem zainteresowany.</text>
	</string>
	<string id="drx_isg_cit_killers_merc_trader_stalker_game_start_dialog_1_1">
		<text>Dobrze wiedzieæ. Zleceniodawca potrzebuje wykonania pewnej powa¿nej roboty. Nawet ja nie jestem w stanie powiedzieæ kim, lub czym oni s¹. Jedynie tyle, ¿e maj¹ pieni¹dze, masê pieniêdzy. Zleceniodawca sporz¹dzi³ listê "zainteresowanych jednostek", którym nale¿y zrobiæ kilka przys³ug. Twój PDA zostanie aktualizowany o szczegó³y w odpowiedniej kolejnoœci. Miej oczy dooko³a g³owy. Zona mo¿e byæ niezwykle dochodowa, ale to te¿ istne piek³o na ziemi, i nic, co do tej pory zobaczy³em nie przekona³o mnie, ¿e jest inaczej.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_jup_start_dialog_0">
		<text>Ah, nie jesteœ martwy. Dobrze.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_jup_dushman_intel_0">
		<text>Ah, nie jesteœ martwy. Dobrze.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_jup_dushman_intel_1">
		<text>Mam te¿ informacje.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_jup_dushman_intel_3">
		<text>Jeszcze lepiej. Jak widzisz, znaleŸliœmy tu porz¹dne schronienie, jednak nadal jesteœmy zbyt wyeksponowani. Chcielibyœmy przeszukaæ znajduj¹ce siê pod nami katakumby i sprawdziæ, czy nadadz¹ siê do zamieszkania, niestety ostatnia dru¿yna, któr¹ wys³aliœmy straci³a kontakt i przepad³a. To moja wina - zadzia³a³em zbyt pochopnie. Zanim wyœlemy kolejnych ludzi, musimy przeszukaæ znajduj¹c¹ siê nad nami fabrykê w poszukiwaniu czegokolwiek, co pomo¿e nam w nawigacji tych podziemi.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_about_jup_factory_dialog_0">
		<text>Sk¹d wiemy, ¿e w fabryce jest cokolwiek u¿ytecznego?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_jup_factory_dialog_1">
		<text>Jak widzisz mamy tu jedn¹ nadwy¿kow¹ dru¿ynê. Gdy ich znaleŸliœmy, otrzyma³em od nich raport. Podczas przeszukiwania fabryki natknêli siê na walizkê pe³n¹ dokumentów, planów piêter, uk³adów budynków i tym podobnych.
        \nByli jednak zmuszeni do odwrotu, by unikn¹æ wykrycia przez nadchodz¹cy pluton ¿o³nierzy. Walizka pozosta³a tam, gdzie j¹ znaleŸli i musi zostaæ odzyskana.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_about_jup_factory_enter_dialog_0">
		<text>Jak mamy siê zbli¿yæ do fabryki?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_jup_factory_enter_dialog_1">
		<text>Uwa¿nie. Wed³ug raportów nadal mo¿e tam przebywaæ pluton ukraiñskich ¿o³nierzy. Trzeba ich wyeliminowaæ mo¿liwie jak najszybciej i jak najciszej.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_search_jup_factory_dialog_0">
		<text>Jestem gotów na przeszukanie fabryki.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_search_jup_factory_dialog_1">
		<text>Bardzo dobrze. WeŸ ze sob¹ jedn¹ dru¿ynê. Odzyskaj dokumenty i wyeliminuj wszystkich œwiadków z terenu fabryki. Ja w miêdzyczasie przejrzê informacje, które przynios³eœ od Duszmana. Odmaszerowaæ.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_search_jup_factory_dialog_2">
		<text>Tak jest.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_0">
		<text>Oto walizka. Wszyscy obecni œwiadkowie zostali wyeliminowani.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_1">
		<text>Okej, rzuæmy okiem... hmm - aha! Mamy to. "Tunel Prypeæ-1", znany równie¿ jako "Podziemia Jupitera". Uk³ad wygl¹da na w miarê prosty. Jednak zgodnie z dokumentami Duszmana, wygl¹da to na œrodowisko typowe dla legowisk mutantów. Ciemne, wilgotne i miejscami ciasne. Hm. Teraz wiemy dlaczego nasza poprzednia dru¿yna nie wróci³a. Rozk³ad wskazuje te¿, ¿e mieszcz¹ siê tam du¿e, przepastne obszary... wed³ug rekwizycji znajduj¹ siê tam dokumenty, które mia³y zostaæ stamt¹d ewakuowane w 1986 roku, oraz ponownie w 2006... ale w obu przypadkach siê to nie uda³o. Interesuj¹ce, co?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_2">
		<text>Jaki jest nasz plan, dowódco?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_3">
		<text>Wspólnie przeszukamy to miejsce, zlokalizujemy pozostawione dokumenty i urz¹dzimy siedzibê w jednej z bardziej przestronnych czêœci podziemi. Nie wygl¹da na to, ¿e bêdziemy mieæ tam wielu goœci. Jesteœ gotów na zejœcie?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_4">
		<text>Tak, ruszajmy.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_41">
		<text>Bardzo dobrze. Ruszamy wszyscy razem. Wspierajcie siê nawzajem, zawsze miejcie pewnoœæ, ¿e wiecie gdzie jest wasz partner. Niektórzy z was spotkali ju¿ pewnie mutanty, ale z tego co s³ysza³em, to te podziemne to ca³kiem inna bajka. Tak¿e przygotujcie siê, otrz¹œnijcie siê i miejcie oczy dooko³a g³owy. Mo¿esz wzi¹æ szpicê.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_42">
		<text>Tak jest.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_5">
		<text>Czekaj, potrzebujê chwili, by z³apaæ oddech.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_51">
		<text>Dobrze, ale im d³u¿ej pozostajemy na powierzchni, tym wiêksze ryzyko, ¿e zostaniemy zdemaskowani.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_start_jup_u_breakthrough_dialog_0">
		<text>Jestem gotów zabezpieczyæ podziemia.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_start_jup_u_breakthrough_dialog_1">
		<text>Bardzo dobrze. Ruszamy wszyscy razem. Wspierajcie siê nawzajem, zawsze miejcie pewnoœæ, ¿e wiecie gdzie jest wasz partner. Niektórzy z was spotkali ju¿ pewnie mutanty, ale z tego co s³ysza³em, to te podziemne to ca³kiem inna bajka. Tak¿e przygotujcie siê, otrz¹œnijcie siê i miejcie oczy dooko³a g³owy. Mo¿esz wzi¹æ szpicê.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_start_jup_u_breakthrough_dialog_2">
		<text>Tak jest.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_found_jup_u_documents_dialog_0">
		<text>Dowódco. To musz¹ byæ dokumenty wspomniane w rekwizycji.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_jup_u_documents_dialog_1">
		<text>To... to niesamowite. Samo to mo¿e przekonaæ ONZ do rozpoczêcia publicznego dochodzenia w Strefie Wykluczenia. Ale musimy znaleŸæ wiêcej. Dowody musz¹ byæ niepodwa¿alne. Skontaktujê siê z pozosta³ymi oddzia³ami UNISG, które pozosta³y w ruchu i dam im znaæ, ¿e utworzyliœmy siln¹ centraln¹ bazê, z której mog¹ teraz operowaæ. Nie ma lepszego miejsca ni¿ pod sam¹ Prypeci¹, co?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_jup_u_documents_dialog_2">
		<text>Zgadujê, ¿e wkrótce bêdziemy w stanie siê ujawniæ?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_jup_u_documents_dialog_3">
		<text>Jeszcze nie teraz, ale bardzo nied³ugo. Musimy siê lepiej przygotowaæ. Prawdopodobnie wspomnia³em ju¿, ¿e jednym z powodów, dla których tu jesteœmy jest zlokalizowanie i przeszukanie opuszczonych laboratoriów rozrzuconych po terenie Zony. Dziêki informacjom, które zdoby³eœ od Duszmana, jest to teraz mo¿liwe. Wed³ug jego notatek wiele z tych laboratoriów zosta³o ju¿ prawdopodobnie przeszukane. Jednak okazuje siê, ¿e odkryte do tej pory dokumenty zniknê³y w tajemniczych okolicznoœciach; prawdopodobnie za spraw¹ SBU zatykaj¹cego wszystkie wycieki. Notatki wspominaj¹ równie¿, ¿e bardzo niewielu ludzi, którzy wkroczyli do laboratoriów wychodzi z tego ¿ywych, co oznacza, ¿e istnieje wysokie prawdopodobieñstwo, ¿e nadal mo¿na w nich znaleŸæ masê dowodów, których potrzebujemy. S¹dz¹c po samym fakcie, ¿e znaleŸliœmy ten tunel, jest to okazja, z której z pewnoœci¹ powinniœmy skorzystaæ.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_0">
		<text>Jakich dok³adnie dowodów potrzebujemy?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_1">
		<text>Dos³ownie jakichkolwiek dokumentów, które jesteœ w stanie wynieœæ z tych laboratoriów. Nie pozostaw kamienia na kamieniu. Mo¿liwe, ¿e wiele z fenomenów Zony mia³o swój pocz¹tek w³aœnie w tych laboratoriach. Innymi s³owy, istnieje prawdopodobieñstwo, ¿e ca³a ta przeklêta strefa mog³a powstaæ zgodnie z czyimœ chorym planem - planem ³ami¹cym konwencjê o broni masowego ra¿enia. Potrzebujemy czegokolwiek, co mo¿e tego dowieŸæ. 
        \nW najlepszym wypadku chcemy opuœciæ to piekielne miejsce z przewa¿aj¹c¹ iloœci¹ dowodów na realne miêdzynarodowe zagro¿enie, które stanowi Zona. Zagro¿enie zbyt wielkie, by mog³o je opanowaæ jakieœ wschodnioeuropejskie zadupie. 
        \nZmusi³oby to Ukrainê do odpuszczenia ONZ do w³adzy nad Czarnobylem i jego sekretami... mo¿e nawet do zmiany porz¹dku na œwiatowym rynku artefaktów...</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_2">
		<text>Brzmi jak szemrany interes.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_21">
		<text>Szemrany lub nie, to nasza praca, której musimy dopilnowaæ.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_3">
		<text>Zgadzam siê. Zona mo¿e zagra¿aæ ca³emu œwiatu. Jeden ma³y kraj nie mo¿e samotnie sprawowaæ nad ni¹ pieczy.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_31">
		<text>Cieszê siê, ¿e siê rozumiemy.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_4">
		<text>O co myœlisz, ¿e ONZ dba bardziej: ochronê publiki, czy kontrolê nad rynkiem artefaktów?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_41">
		<text>Nie jestem w pozycji, by to oceniaæ. Tak samo jak ty.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_0">
		<text>Kogo wyœlemy do przeszukania tych laboratoriów?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_1">
		<text>Myœlê, ¿e stanowisz najlepszego kandydata. Dowiod³eœ swoich kompetencji nie tylko w walce, ale i w radzeniu sobie z tutejszymi stalkerami i zdolnoœci¹ przetrwania podczas wykonywania pozosta³ych zadañ. Wszystko to bez zaalarmowania SBU. Zanim pójdziesz, weŸ to.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_2">
		<text>Co to jest?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_3">
		<text>Jeden z naszych szpiegów w szeregach Ekologów zdo³a³ wys³aæ nam schemat budowy... umm... "urz¹dzenia anty-psionicznego".</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_4">
		<text>Czyli coœ w stylu ochrony przed... praniem mózgu?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_5">
		<text>Dok³adnie. Widzisz, im wiêcej dowiadujesz siê o tym miejscu, tym gorzej to wszystko wygl¹da. W ka¿dym razie, ten he³m powinien ochroniæ ciê przed jakimikolwiek urz¹dzeniem psionicznym, jakim mog¹ skrywaæ te laboratoria.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_6">
		<text>Jasna cholera. Ca³a ta sytuacja powoli zamienia siê w dobry materia³ na horror.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_7">
		<text>Nic ci nie bêdzie. Wyposa¿y³em czêœæ naszych ludzi w podobne urz¹dzenia, wiêc mo¿esz ich wzi¹æ ze sob¹, jeœli chcesz. W ka¿dym razie pamiêtaj: twoim zadaniem jest zdobycie jakichkolwiek tajnych dokumentów, oraz opuszczenie go bez pozostawienia ¿adnych œwiadków. Pozwól, ¿e oznaczê to wszystko w twoim PDA. Proszê.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_8">
		<text>Nie zawiodê ciê, dowódco.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_0">
		<text>Tak, twój najlepszy kurier w³aœnie powróci³. Rzuæ na to okiem.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_1">
		<text>Imponuj¹ce... Dobra robota! Zas³u¿y³eœ na moj¹ pochwa³ê. ONZ bêdzie zadowolone z naszych odkryæ.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_2">
		<text>Zdarzy³o siê coœ interesuj¹cego, gdy mnie nie by³o?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_3">
		<text>Kilka innych dru¿yn UNISG równie¿ powróci³o ze swoich misji z Elektrowni i okolicznych obszarów. Dziêki waszym wspólnym staraniom mo¿emy siê zacz¹æ domyœlaæ, co dzia³o siê za kulisami Zony przez ostatnie kilka dekad. Nadal jednak istniej¹ pewne niewyjaœnione zjawiska. Skoro stwórcy Zony zniknêli, lub zginêli, to jakim cudem Zona sta³a siê jeszcze bardziej wzmocniona? Ponadto, jakim cudem kult fanatyków zwany "Monolitem" ma si³ê i zasoby, by przetrwaæ przez te wszystkie lata?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_4">
		<text>Wiesz gdzie mo¿emy znaleŸæ odpowiedzi na te pytania?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_5">
		<text>Tak. Pamiêtasz grupê ¿o³nierzy, których spotkaliœmy w fabryce Jupiter? Okazuje siê, ¿e nie znaleŸli siê tam przypadkiem. Próbowali osi¹gn¹æ to samo, co my, z t¹ ró¿nic¹, ¿e mieli zamiar spaliæ te dokumenty i zapobiec wyciekniêciu ich treœci w œwiat.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_6">
		<text>Znasz lokacjê kolejnego oddzia³u?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_7">
		<text>Tak. Nie tylko ich lokacjê, nasi szpiedzy poznali równie¿ ich cel: ich rozkazy to odnalezienie ich by³ego G³ównego Konsultanta Badawczego.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_8">
		<text>Brzmi nieco dziwnie. Dlaczego mieliby to robiæ?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_9">
		<text>Ich konsultant bynajmniej nie otrzyma³ swojego tytu³u poprzez doktorat, a raczej poprzez jego niezrównane osobiste doœwiadczenie, które zdoby³ w Zonie. Okazuje siê, ¿e odkry³ wiele z jej sekretów, w³¹cznie ze szczegó³ami jej powstania - szczegó³ami, których wci¹¿ brakuje w naszych materia³ach. Jeœli po³owa tego, co o nim mówi¹ jest prawdziwa, to wcale mnie to nie dziwi. W ka¿dym razie, najwyraŸniej nie by³ zadowolony ze swojej oficjalnej funkcji, s¹dz¹c po tym, ¿e zbieg³ z powrotem do Zony. Ciê¿ko sobie wyobraziæ, jaka praca mog³aby zmusiæ cz³owieka do wziêcia wakacji w miejscu tego pokroju.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_10">
		<text>Wiec kim jest ten cz³owiek?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_11">
		<text>Zw¹ go... Strielok.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_12">
		<text>Chcia³byœ, ¿ebym go dla ciebie przechwyci³?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_13">
		<text>Tak. Stanowi on ostatni¹ czêœæ tej uk³adanki. Uratuj go przed si³ami rz¹dowymi œcigaj¹cymi go po przedmieœciach Prypeci. Przekonaj go do wspó³pracy. Jeœli zdecyduje siê zeznawaæ przeciwko rz¹dowi Ukrainy, to sprawy znacznie by siê u³atwi³y.
		</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_14">
		<text>A jeœli nie zgodzi siê na wspó³pracê?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_15">
		<text>Wydob¹dŸ z niego t¹ wiedzê, obojêtnie w jaki sposób. Mogê przydzieliæ ci dru¿ynê, która zapewni wsparcie, gdyby sprawy potoczy³y siê w tê stronê. Z tego, co wiem, mo¿e siê on okazaæ znacznie bardziej niebezpieczny, ni¿ ¿o³nierze, którzy go œcigaj¹.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_16">
		<text>Nie bêdê podejmowaæ niepotrzebnego ryzyka. Dowódco, proszê powiadomiæ dru¿ynê, ¿e wkrótce ze mn¹ wyruszaj¹. Odnajdziemy Strieloka, pozbêdziemy siê ludzi, którzy go œcigaj¹ i pojmiemy go zanim w ogóle zd¹¿y siê zorientowaæ, co siê dzieje.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_17">
		<text>Pójdê w pojedynkê. Jestem przekonany, ¿e Strielok zgodzi siê pomóc w zamian za nasz¹ pomoc, a zabranie ca³ej dru¿yny zwiêksza tylko ryzyko, ¿e przypadkiem dostanie siê on pod nasz ogieñ.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_18">
		<text>Zgoda. Powodzenia.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_0">
		<text>Co do Strieloka, dowódco...</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_1">
		<text>Widzê to w twoim spojrzeniu. Zabi³eœ go. Co siê sta³o?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_11">
		<text>Odmówi³ poddania siê. Nie mia³em wielkiego wyboru. Znalaz³em przy nim ten noœnik USB. Mo¿e zawiera coœ wartoœciowego.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_2">
		<text>W³aœnie wprowadzi³eœ najbardziej poinformowanego, przebieg³ego i niebezpiecznego cz³owieka w CA£EJ ZONIE do naszej kwatery g³ównej bez uprzedniego rozbrojenia go. Zacznij siê t³umaczyæ.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_21">
		<text>To by³ najlepszy sposób na pozbycie siê go, nie mówi¹c ju¿ o ukryciu jego œmierci. Powinieneœ sprawdziæ, co mia³ przy sobie.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_3">
		<text>Zaczyna³em siê martwiæ, ¿e zosta³eœ pojmany. Co ci tyle zajê³o?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_31">
		<text>Zgodzi³em siê pomóc Strielokowi. W zamian dosta³em od niego ten noœnik USB. Zawiera mnóstwo informacji o historii Zony... i jej sekretach.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_4">
		<text>Hm... Zobaczmy...
		\nNiewiarygodne... To wiêcej, ni¿ mogliœmy sobie wymarzyæ...</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_5">
		<text>Czego siê dowiedzia³eœ, dowódco?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_6">
		<text>Œciœle tajne dokumenty, informacje o laboratoriach, skomplikowane urz¹dzenia, osobiste doœwiadczenia i obserwacje na temat Elektrowni, Spe³niacza ¯yczeñ... Strielok nie tylko przeszed³ przez to wszystko, ale równie¿ dobrze to udokumentowa³. Og³aszam ca³kowity sukces naszej misji. Œwietna robota, ¿o³nierzu!</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_7">
		<text>Zatem uda³o nam siê? Co siê teraz stanie?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_8">
		<text>Pora byœmy opuœcili to piek³o i wrócili do domów. ONZ bêdzie zadowolone z naszych osi¹gniêæ. Powiadomiê wszystkich dowódców oddzia³ów, ¿e pora na wycofanie siê z tego miejsca, przynajmniej na ten moment. Tak samo jak poprzednio, w ma³ych grupach.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_9">
		<text>Zrozumiano.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_10">
		<text>Czêœæ naszych oddzia³ów naukowych pozostanie, by prowadziæ badania nad artefaktami i polami anomalii. Niektórzy z naszych ¿o³nierzy zdecydowali siê do³¹czyæ do najemników, wiêc mog¹ pozostaæ d³u¿ej.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_11">
		<text>To dozwolone?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_12">
		<text>Da³em im t¹ mo¿liwoœæ, tak. Okazali chêæ... integracji... z unikalnym stylem ¿ycia w Zonie. Mogê im zaufaæ, ¿e zachowaj¹ dla siebie wszystkie sekrety, a znajomoœci, które nawi¹¿¹ w przysz³oœci siê nam przydadz¹.
		\nCó¿, mamy to, po co tu przyszliœmy. Twoja rola w tej operacji równie¿ dobieg³a koñca. Jeœli równie¿ zdecydujesz siê pozostaæ w Zonie, to masz moje b³ogos³awieñstwo, jednak oznacza³oby to pewnie stracenie okazji na porz¹dny awans. Przemyœl to.
		\nOdmaszerowaæ.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_guide_dialog_0">
		<text>Uh... Pogubi³em siê. Muszê opuœciæ to miejsce.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_guide_dialog_1">
		<text>Hm. Powiem komuœ z mojej dru¿yny, by ciê ze sob¹ zabra³. W któr¹ stronê siê kierujesz?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_guide_dialog_2">
		<text>Z powrotem do naszej poprzedniej kryjówki, pod Fabryk¹ Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_guide_dialog_3">
		<text>Na przedmieœcia Prypeci.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_guide_dialog_4">
		<text>Niewa¿ne, pójdê samemu.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_guide_dialog_5">
		<text>Dobrze.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_guide_dialog_6">
		<text>Dobrze.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_maus_start_0">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_start_1">
		<text>Hej, czy ja ciê sk¹dœ nie znam?</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_start_2">
		<text>Tak, wydajesz siê mieæ znajom¹ twarz... poczekaj. Tak, znam ciê! Nie do wiary! Goœciu, jakim cudem zosta³eœ ju¿ Kapitanem?</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_start_3">
		<text>Nie posiadam oficjalnej rangi podczas tej operacji, po prostu odpowiadam bezpoœrednio przed Majorem.</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_start_4">
		<text>Wygl¹da na to, ¿e ma co do ciebie jakieœ plany. Prawdziwe oczko w g³owie Majora!</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_start_5">
		<text>A co z tob¹? Jesteœ przecie¿ Porucznikiem.</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_start_6">
		<text>O tak! I jestem z tego bardzo dumny. Przyznam, ¿e nie tak to sobie wyobra¿a³em, kiedy postanowi³em zostaæ in¿ynierem, ale przyznam, ¿e wszystko to wysz³o ca³kiem nieŸle!</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_start_7">
		<text>Jesteœ niezwykle szczêœliwy jak na cz³owieka, który utkn¹³ na radioaktywnym zadupiu.</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_start_8">
		<text>Gdybym nie trafi³ do tego zadupia, to trafi³bym pewnie na inne, ¿adna ró¿nica. Przynajmniej tutejsi s¹ zazwyczaj zbyt pijani, by móc normalnie strzelaæ. Hehe...</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_start_9">
		<text>Skoro mowa o strzelaniu...</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_start_10">
		<text>Ah, no tak. Mog³em siê domyœliæ, ¿e nie jesteœ tu z powodu mojej charyzmy i urody. Gdy twoja pukawka siê trochê zakurzy, lub nie pozostanie z niej NIC poza kurzem, daj mi j¹, a sprawie, ¿e bêdzie dzia³aæ g³adziej ni¿ gor¹cy nó¿ w maœle.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_maus_leave_0">
		<text>Co planujesz teraz zrobiæ?</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_leave_1">
		<text>Um, opuœciæ to miejsce, razem z ca³¹ reszt¹? Chyba nie myœlisz o zasymilowaniu siê z tutejsz¹ spo³ecznoœci¹?</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_leave_2">
		<text>Nie. Wola³bym wróciæ do domu, znów zobaczyæ swoj¹ rodzinê. By³oby mi³o.</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_leave_3">
		<text>Oczywiœcie, ¿e nie. Opuszczam to miejsce, razem z reszt¹ UNISG. Mo¿e jeszcze siê kiedyœ zobaczymy.</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_leave_4">
		<text>Nie do koñca, ale czujê, ¿e muszê zostaæ w Zonie. Niezale¿nie od tego, co s¹dzi Major, wci¹¿ uwa¿am, ¿e moja praca w tym miejscu nie jest skoñczona.</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_leave_5">
		<text>Operacja zosta³a zakoñczona, wiêc postanowi³em, ¿e rozwinê w³asne skrzyd³a. Mo¿e wyrobie sobie renomê wœród najemników. Szczerze, nie mogê siê doczekaæ.</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_leave_6">
		<text>Ah, w porz¹dku. Co kto lubi.</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_leave_7">
		<text>Brzmi jak dobry plan. S³uchaj, gdybyœ wpad³ w k³opoty, to nigdy o tym nie s³ysza³em, okej?</text>
	</string>
	
	<string id="hb_maus_guide_0">
		<text>Hej, Maus. Potrzebujê kogoœ, kto zaprowadzi mnie do nowej kryjówki...</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_guide_1">
		<text>Tamtejsze gryzonie przyprawi³y ciê o koszmary, hm? Bez obaw, kolego. Zawo³am jednego z naszych, by siê zabra³.</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_guide_2">
		<text>...</text>
	</string>
	
	<string id="hb_strelok_start_dialog_0">
		<text>By³o blisko. Kim jesteœ?</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_start_dialog_1">
		<text>Jestem reprezentantem ONZ. Strielok, potrzebujemy twoich zeznañ przeciwko Urzêdowi Ukrainy.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_start_dialog_2">
		<text>Zona ma naprawdê ponure poczucie humoru. Zosta³em uratowany przed band¹ rz¹dowych oprychów, przez oprycha na us³ugach kolejnego rzêdu. Przyznam, ¿e nie jestem zaskoczony.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_start_dialog_3">
		<text>Dowiod³em w³aœnie, ¿e przerastam tych ludzi. Poddaj siê.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_start_dialog_31">
		<text>Nie liczy³bym na to.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_start_dialog_4">
		<text>Nie ma potrzeby, by wiêcej osób straci³o ¿ycie. Przyby³em w pojedynkê, by zapewniæ ci bezpieczeñstwo, oraz dowiedzieæ siê co wiesz. Mo¿e to pomóc œwiatu w rozpoczêciu powa¿nego œledztwa na temat Zony. Œledztwa prowadzonego pod miêdzynarodowym nadzorem: koniec rz¹dkowych k³amstw i sekretów.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_start_dialog_5">
		<text>I dlaczego mia³bym w to wierzyæ?</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_start_dialog_6">
		<text>Bo oznacza to koniec bycia œciganym, lub pilnowanym, przez ukraiñsk¹ armiê do koñca twojego ¿ycia.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_start_dialog_7">
		<text>To faktycznie brzmi zachêcaj¹co. Ale nie mogê sobie pozwoliæ na bycie zamkniêtym w jakiejœ z³otej klatce, czuj¹c na ramieniu oddech ca³ego ONZ. Póki co jestem gotów podzieliæ siê kilkoma sekretami Zony, jeœli pomo¿esz mi siê st¹d wydostaæ.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_start_dialog_8">
		<text>Zgoda. Dok¹d chcesz iœæ?</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_start_dialog_9">
		<text>Do Czerwonego Lasu. To zabójcze miejsce, ale potrafiê po nim bezpiecznie nawigowaæ. Pozwoli mi to na zgubienie wojskowego poœcigu.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_start_dialog_10">
		<text>W porz¹dku, wiedza o Zonie w zamian za twoje bezpieczeñstwo. Ruszajmy.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_0">
		<text>Jesteœmy na miejscu, Strielok. Jesteœ bezpieczny.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_1">
		<text>Dotrzyma³eœ danego s³owa. Dziêkujê.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_2">
		<text>Pora byœ dotrzyma³ swojego.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_3">
		<text>Oczywiœcie. Proszê, weŸ mój osobisty pendrive. Zawiera dokumentacjê wszystkich moich doœwiadczeñ i przemyœleñ na temat Zony, wraz z kopiami wielu interesuj¹cych dokumentów i innych informacji, na które trafi³em podczas swoich podró¿y. ONZ znajdzie tam wszystkich odpowiedzi, których potrzebuje, ale pamiêtaj: Zona nie jest i nigdy nie bêdzie ³atwa w zrozumieniu. Jesteœmy niczym jaskiniowcy, którzy uderzaj¹c kamieniem o kamieñ przypadkowo stworzyli p³omieñ. Nie jesteœmy pewni co siê sta³o i na co teraz patrzymy. W miêdzyczasie ogieñ zaczyna siê rozprzestrzeniaæ, poch³aniaj¹c wszystko dooko³a...</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_4">
		<text>Dziêkujê. To prawdopodobnie wiêcej, ni¿ mogliœmy sobie wymarzyæ. Wrócê teraz do swojego dowódcy. A co z tob¹?</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_5">
		<text>Mam kilku dawnych przyjació³, których trzeba pochowaæ, oraz jednego, którego wypada³oby odwiedziæ. Po pewnym czasie cz³owiek zaczyna dostrzegaæ jak cennym towarem jest czas, oraz jak wa¿ne jest, by pamiêtaæ o tym, czego ju¿ doœwiadczyliœmy...</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_6">
		<text>¯egnaj, Strielok.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_21">
		<text>Cholera. Po tym wszystkim nie jestem ju¿ pewien, ¿e mogê z tym wróciæ do swojego dowódcy z czystym sumieniem.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_31">
		<text>Interesuj¹ce. Masz jakieœ w¹tpliwoœci?</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_41">
		<text>Mo¿liwe, ¿e mam. Wiem, co powiedzia³em wczeœniej, ale im d³u¿ej o tym myœlê, tym mniej wierzê, ¿e ONZ u¿yje tych informacji we w³aœciwy sposób. Informacje, które mi udostêpni³eœ mog¹ zmieniæ ca³y œwiat. Nie powinny znaleŸæ siê w rêkach ludzi, którzy i tak maj¹ ju¿ pe³n¹ kontrolê.
		\nMuszê tu pozostaæ i dowiedzieæ siê wiêcej na temat Zony. Muszê siê dowiedzieæ wiêcej, by byæ pewnym, co jest w³aœciwym wyborem. Muszê siê wcieliæ w niezale¿nego stalkera.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_51">
		<text>Rozumiem ciê w tej chwili bardziej, ni¿ mo¿e ci siê wydawaæ.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_61">
		<text>Mogê zostaæ pojmany i os¹dzony za dezercjê. Ironi¹ jest, ¿e by³oby to z powodu dokumentów, które odnalaz³em wczeœniej. Mog¹ one pozwoliæ UNISG na otwart¹ inwazjê Zony.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_71">
		<text>Ja równie¿ nie pok³adam nadziei w ¿adnym rz¹dzie tego œwiata, jeœli chodzi o rozstrzygniêcie tej sytuacji. Ale to nie bêdzie problemem, jeœli dokumenty, które znalaz³eœ nigdy nie opuszcz¹ Zony. Co wiêcej, mogê skorzystaæ ze swoich kontaktów wœród stalkerów, by daæ znaæ wojsku i sprawiæ, ¿e powstrzymaj¹ twoich ludzi przed opuszczeniem granic Zony. Mo¿na to zaaran¿owaæ.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_81">
		<text>Có¿, dziêki, ale nie chcê, by moi... byli towarzysze broni ucierpieli.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_91">
		<text>Mo¿e jest inne rozwi¹zanie. Zobaczymy. W miêdzyczasie, jeœli naprawdê masz zamiar to zrobiæ, to sugerowa³bym wizytê w Rostoku lub Zatonie. Wolny Stalker zawsze znajdzie tam schronienie i pracê. Kto wie, mo¿e nawet uda ci siê tam zawrzeæ kilka przyjaŸni.
		\nW ka¿dym razie, tracimy czas. Ruszajmy.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_101">
		<text>Zobaczymy siê jeszcze kiedyœ?</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_111">
		<text>Prawdopodobnie nie. Mam kilku starych przyjació³ do pochowania, odwiedzenia jednego, który jeszcze ¿yje, a potem muszê znaleŸæ miejsce, w którym bêdê móg³ znikn¹æ. Myœlê, ¿e odnalaz³em odpowiedzi, których szuka³em. Oby i tobie siê to uda³o. Zatrzymaj mój noœnik USB. Nie bêdê go wiêcej potrzebowa³.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_121">
		<text>¯egnaj, Strielok. Mo¿e jeszcze siê kiedyœ spotkamy, na skraju drogi.</text>
	</string>

</string_table>