<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
	<string id="mortal_sin_start_text_0">
		<text>Ludzie mówi¹ o pewnym "mrocznym stalkerze" z nieznanej organizacji. Podobno ci¹gle g³osi jakieœ kazania na temat Zony. S³yszeliœcie o nim?</text>
	</string>

	<string id="voronin_mortal_sin_0">
		<text>Jakieœ nowe rozkazy, Generale?</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_1">
		<text>Inicjatywa, to mi siê podoba. Bar 100 Radów jest znany ze swojej... zró¿nicowanej klienteli. Wygl¹da na to, ¿e ma nowego klienta, który zaczyna sprawiaæ k³opoty. Na razie bez ¿adnej agresji, ale zauwa¿ono, ¿e doœæ nachalnie promuje "wspania³oœæ" Zony. Myœli, ¿e bêd¹c poza terenami naszej bazy bêdziemy go ignorowaæ. I tu siê myli. ZnajdŸ go i udawaj, ¿e jesteœ zainteresowany jego bredniami. Wyci¹gnij z niego jak najwiêcej u¿ytecznych informacji. Gdy tylko uznasz, ¿e dowiedzia³eœ siê wystarczaj¹co wiele, masz moje pozwolenie na pozbycie siê go.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_2">
		<text>Zrozumiano. Nie mo¿emy tolerowaæ takich fanatyków na naszej ziemi.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_21">
		<text>Proszê wybaczyæ, Generale. Potrzebuje trochê czasu, by przygotowaæ siê do przes³uchania.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_3">
		<text>Milo mi to s³yszeæ.</text>
	</string>
	
	<string id="voronin_mortal_sin_envoy_0">
		<text>Zadanie wykonane, Generale.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_envoy_1">
		<text>Widzê, ¿e zdecydowa³eœ siê go oszczêdziæ. Dlaczego?</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_envoy_11">
		<text>Widzê, ¿e fanatyk zosta³ zlikwidowany. Doskonale. Twój raport?</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_envoy_2">
		<text>Mo¿e byæ bardziej wartoœciowy jako jeniec. Twierdzi, ¿e jest agentem dzia³aj¹cym na rzecz frakcji zwanej Grzechem. Twierdzi, ¿e cz³onkowie Grzechu s¹ prawdziwymi patronami Zony. Rekrutuj¹ ludzi w przygotowaniach do jakiejœ masywnej kampanii.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_envoy_21">
		<text>By³ agentem dzia³aj¹cym na rzecz frakcji zwanej Grzechem. Twierdzi³, ¿e cz³onkowie Grzechu s¹ prawdziwymi patronami Zony, i ¿e rekrutuj¹ ludzi w przygotowaniach do jakiejœ masywnej kampanii.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_envoy_3">
		<text>Dobrze siê spisa³eœ, ale martwi¹ mnie te wieœci. Otrzymaliœmy wczeœniej raporty o konfliktach z nieznan¹ wczeœniej frakcj¹ stalkerów. Przeprowadzaj¹ brutalne ataki partyzanckie wymierzone w niemal wszystkie grupy stalkerów. Ostatni raport dotar³ do nas z Czerwonego Lasu. Chce byœ uda³ siê do Leœniczego, ¿e wzglêdu na to, ¿e nie ma nikogo, kto zna³by to miejsce lepiej. Nastêpnie oceñ poziom zagro¿enia. SprawdŸ, czy ci najeŸdŸcy to faktycznie ten "Grzech", o którym by³a mowa. W miêdzyczasie, zaaran¿ujê odpowiednie miejsce dla naszego nowego goœcia.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_envoy_31">
		<text>Dobrze siê spisa³eœ, ale martwi¹ mnie te wieœci. Otrzymaliœmy wczeœniej raporty o konfliktach z nieznan¹ wczeœniej frakcj¹ stalkerów. Przeprowadzaj¹ brutalne ataki partyzanckie wymierzone w niemal wszystkie grupy stalkerów. Ostatni raport dotar³ do nas z Czerwonego Lasu. Chce byœ uda³ siê do Leœniczego, ¿e wzglêdu na to, ¿e nie ma nikogo, kto zna³by to miejsce lepiej. Nastêpnie oceñ poziom zagro¿enia. SprawdŸ, czy ci najeŸdŸcy to faktycznie ten "Grzech", o którym by³a mowa.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_envoy_4">
		<text>Tak jest, Generale!</text>
	</string>
	
	<string id="voronin_mortal_sin_report_0">
		<text>Przeprowadzi³em rozeznanie sytuacji w Czerwonym Lesie, Generale.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_report_1">
		<text>Bardzo dobrze. Czego siê dowiedzia³eœ?</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_report_2">
		<text>Grzech œciga³ jednego z towarzyszy Strieloka, Szwa. Spotka³em i unieszkodliwi³em ich dru¿ynê i skontaktowa³em siê ze stalkerem. Potwierdzi³, ¿e Grzech przygotowuje siê na znaczn¹ inwazjê na po³udniowe tereny Zony. Ponad to, znalaz³em ten PDA na ich dowódcy. Musisz to zobaczyæ.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_report_3">
		<text>To faktycznie ponure wieœci. Czasem siê zastanawiam, czy Zona nie jest bardziej uparta ni¿ my. Jak nie jeden fanatyczny kult, to drugi. Musimy... czekaj. Nasz zachodni posterunek jest atakowany! Ruszaj, przegnaj st¹d wroga!</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_report_4">
		<text>Zrozumiano!</text>
	</string>
	
	<string id="voronin_mortal_sin_ambush_0">
		<text>Odepchnêliœmy wrogi atak, Generale.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_ambush_1">
		<text>Dobra robota. Grzech wykona³ bardzo radykalny krok, który bêdzie mia³ swoje konsekwencje. Wed³ug raportów wrogie si³y zmierzaj¹ w stronê dwóch instalacji psionicznych, prawdopodobnie w celu ich reaktywacji. Nie mo¿emy na to pozwoliæ. Musimy do³o¿yæ wszelkich starañ, by ich powstrzymaæ.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_ambush_2">
		<text>Do której instalacji powinienem siê udaæ, Generale?</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_ambush_3">
		<text>Wybierz, któr¹ osobiœcie wolisz, ufam twojemu doœwiadczeniu w tej kwestii. Zbiorê odpowiednie si³y do obrony drugiej. Spiesz siê, nie mamy wiele czasu.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_ambush_4">
		<text>Bêdê broniæ Maszyny Cudów. To oddalona lokacja, wiêc moja pomoc bêdzie tam bardziej potrzebna.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_ambush_41">
		<text>Bêdê broniæ Mózgozweglacza. Nie mo¿emy im pozwoliæ na odzyskanie tak wa¿nej twierdzy.</text>
	</string>
	
	<string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_0">
		<text>Wrogi dowódca jest martwy, a ich armia rozbita. Zapobiegliœmy kryzysowi, Generale.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_1">
		<text>Doskona³a robota, doskona³a! Jestem z ciebie dumny. Sta³eœ siê przyk³adem dla ka¿dego cz³onka Powinnoœci. Mimo, ¿e Zona nadal istnieje, to nadal pozostaje pod pewn¹ kontrol¹. Œwiat zewnêtrzny mo¿e odetchn¹æ.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_2">
		<text>Strielok i jego towarzysze byli wielk¹ pomoc¹, nie mówi¹c ju¿ o naszych ludziach.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_3">
		<text>To prawda. Ca³a Powinnoœæ dotrzyma³a swojej obietnicy w obronie niewinnych, z pomoc¹ nietypowych sojuszników. A mówi¹c o sojusznikach, jeden z by³ych jeñców pyta³ o ciebie, gdy tu trafi³. Skontaktuj siê z nim w wolnej chwili.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_31">
		<text>To prawda. Ca³a Powinnoœæ dotrzyma³a swojej obietnicy w obronie niewinnych, z pomoc¹ nietypowych sojuszników.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_4">
		<text>Jakieœ dalsze rozkazy, Generale?</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_5">
		<text>Mo¿esz powróciæ do swoich codziennych zajêæ. Odmaszerowaæ.</text>
	</string>
	
	<string id="dushman_mortal_sin_0">
		<text>Duszman, atmosfera w bazie wydaje siê byæ nieco napiêta. Cos siê sta³o?</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_1">
		<text>Dobrze, ¿e o tym wspomnia³eœ, bo jest pewna dziwna rzecz, któr¹ chcia³bym, ¿ebyœ sprawdzi³. Kilka dni temu jakiœ przyjemniaczek postanowi³ rozbiæ obóz w tej dziurze zwanej miastem. Nie by³ agresywny, ani nic z tych rzeczy, wiêc pozwoliliœmy mu zostaæ na jakiœ czas. Oczywiœcie pod czujnym okiem, w razie czego. Ostatnio jednak zacz¹³ zaczepiaæ naszych ludzi i nie przestawa³ gadaæ o ró¿nych dziwnych i niepokoj¹cych rzeczach. Mówi o zbawieniu i potêpieniu, oczyszczeniu i tak dalej. Ludzie zaczynaj¹ myœleæ, ¿e to jakiœ Monolitianin w przebraniu. IdŸ i z nim porozmawiaj. Dowiedz siê co z nim nie tak, a potem siê go pozb¹dŸ.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_2">
		<text>Dobra, przyjrzê siê temu. Wychodzi na to, ¿e bêdê musia³ po wszystkim posprz¹taæ?</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_21">
		<text>Nie brzmi to na piln¹ sprawê. Porozmawiamy o tym, gdy bêdê gotowy.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_3">
		<text>Ta. Doœwiadczenie zawodowe i tak dalej. IdŸ ju¿.</text>
	</string>
	
	<string id="dushman_mortal_sin_envoy_0">
		<text>Rozmawia³em z tym dziwakiem.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_envoy_1">
		<text>Tylko sobie poplotkowaliœcie, co? Chyba nam tu nie miêkniesz, co?</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_envoy_11">
		<text>A tak¿e go ubi³eœ. To dobrze, wszyscy mieliœmy go doœæ. Czego siê dowiedzia³eœ?</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_envoy_2">
		<text>Nie chcia³em wywo³aæ ¿adnego odwetu. Jest jakiegoœ rodzaju agentem. Podobno nale¿y do tajemniczej organizacji zwanej Grzechem. Twierdzi, ¿e wiedz¹ o Zonie wiêcej ni¿ ktokolwiek inny, i ¿e wkrótce przejm¹ kontrolê nad ca³ym œwiatem, lub coœ w ten deseñ. Wygl¹da na to, ¿e próbuje rekrutowaæ nowych ludzi do ich szeregów.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_envoy_21">
		<text>By³ jakiegoœ rodzaju agentem. Podobno nale¿a³ do tajemniczej organizacji zwanej Grzechem. Twierdzi³, ¿e wiedz¹ o Zonie wiêcej ni¿ ktokolwiek inny, i ze wkrótce przejm¹ kontrolê nad ca³ym œwiatem, lub coœ w ten deseñ. Próbowa³ rekrutowaæ nowych ludzi do ich szeregów.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_envoy_3">
		<text>Grzech, powiadasz. To faktycznie brzmi znajomo. Mia³em raporty mówi¹ce o nieznanych stalkerach urz¹dzaj¹cych sporadyczne ataki na innych stalkerów. Dobra. Mo¿e przyda siê wybiæ trochê g³upot z g³owy naszego honorowego goœcia. W miêdzyczasie, chce byœ oceni³ sytuacje w Czerwonym Lesie. To jedno z miejsc, w którym widziano tych tajemniczych stalkerów, mo¿liwe, ¿e to w³aœnie ten ca³y "Grzech". Zacznij od rozmowy z Leœniczym, z pewnoœci¹ bêdzie coœ wiedzia³.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_envoy_31">
		<text>Grzech, powiadasz. To faktycznie brzmi znajomo. Mia³em raporty mówi¹ce o nieznanych stalkerach urz¹dzaj¹cych sporadyczne ataki na innych stalkerów. Dobra. Powiedzmy, ¿e zajmê siê pozosta³oœciami naszego honorowego goœcia. W miêdzyczasie, chce byœ oceni³ sytuacje w Czerwonym Lesie. To jedno z miejsc, w którym widziano tych tajemniczych stalkerów, mo¿liwe, ¿e to w³aœnie ten ca³y "Grzech". Zacznij od rozmowy z Leœniczym, z pewnoœci¹ bêdzie coœ wiedzia³.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_envoy_4">
		<text>Nie zazna spokoju, kto przeklêty... Okej, zobaczê co da siê zrobiæ.</text>
	</string>
	
	<string id="dushman_mortal_sin_report_0">
		<text>By³em w Czerwonym Lesie, Duszman.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_report_1">
		<text>I znalaz³eœ coœ wartego raportu, tak?</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_report_2">
		<text>Mo¿na powiedzieæ. Grzech œciga³ jednego z towarzyszy Strieloka, którego spotka³em podczas mojej poprzedniej misji. Spotka³em i wyeliminowa³em ich dru¿ynê i skontaktowa³em siê ze Stalkerem. Powiedzia³, ¿e Grzech przygotowuje siê do inwazji na tereny po³udniowej Zony. Mo¿na mu zaufaæ, a wszystko co siê ostatnio dzieje zdaje siê to potwierdzaæ. Zabra³em tez PDA ich dowódcy, w razie gdybyœ chcia³ zajrzeæ.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_report_3">
		<text>Cholera. Monolit przynajmniej zdaje siê skupiaæ na obronie swojego terytorium. Teraz mamy do czynienia z grupa fanatycznych pod¿egaczy. Nie podobaj¹ mi siê wojny miedzy frakcjami, ale przyda³oby siê utrzymaæ obecna sytuacjê. Dobra, musimy... poczekaj. Nasi ludzie zauwa¿yli w pobli¿u wrogie si³y. Kurwa! Jesteœmy atakowani! Zatrzymaj ich, ja przygotujê pozycje obronne!</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_report_4">
		<text>Ruszam!</text>
	</string>
	
	<string id="dushman_mortal_sin_ambush_0">
		<text>Dostali po dupach.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_ambush_1">
		<text>NieŸle. Z ca³¹ pewnoœci¹ zas³u¿y³eœ sobie na swoj¹ reputacjê. Wci¹¿ jednak nie mo¿emy pozwoliæ tych skurwysynom robiæ, co im siê tylko podoba. Zwiadowcy twierdz¹, ¿e ten atak by³ tylko przykrywk¹. G³ówne si³y Grzechu wykorzysta³y zamieszanie i zmierzaj¹ w tej chwili w stronê Mózgozwêglacza i Maszyny Cudów. Najpewniej chc¹ je znów w³¹czyæ. Nie mo¿emy na to pozwoliæ.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_ambush_2">
		<text>Mogê zabiæ tylu fanatyków, ile tylko zechcesz, ale wygl¹da na to, ¿e wybieram siê tam w pojedynkê.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_ambush_3">
		<text>Ty jeden wystarczysz. Zbiorê oddzia³ do obrony jednej z instalacji. Mo¿esz wybraæ, której wolisz broniæ. Tylko siê poœpiesz, jesteœmy w napiêtej sytuacji.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_ambush_4">
		<text>Maszyna cudów. Jest bardzo blisko, wiêc mogê zabezpieczyæ nasze s¹siedztwo.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_ambush_41">
		<text>Mózgozweglacz. Nie mo¿emy im pozwoliæ na odzyskanie tak wa¿nej twierdzy.</text>
	</string>
	
	<string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_0">
		<text>Dokopa³em im jak tylko mog³em. Grzech nie bêdzie próbowa³ przej¹æ kontroli nad œwiatem w najbli¿szym czasie.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_1">
		<text>Jesteœ pewnego rodzaju jednoosobow¹ armi¹, co? Œwietna robota, najemniku.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_2">
		<text>Có¿, mia³em trochê wsparcia ze strony Strieloka i jego gromadki.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_3">
		<text>Prawda, ale to tobie p³acê. Mo¿emy teraz kontynuowaæ w spokoju swoje dzia³ania, co z pewnoœci¹ stanowi dobre wieœci. Przy okazji, Grupa Strieloka przys³a³a mi jeñca. Pyta³ o ciebie. Jest gdzieœ w pobli¿u, pogadaj z nim w wolnej chwili.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_31">
		<text>Prawda, ale to tobie p³acê. Mo¿emy teraz kontynuowaæ w spokoju swoje dzia³ania, co z pewnoœci¹ stanowi dobre wieœci.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_4">
		<text>Pojawi³o siê coœ nowego?</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_5">
		<text>Nie. Wracamy do nudnych, rutynowych kontraktów.</text>
	</string>
	
	<string id="sidorovich_mortal_sin_0">
		<text>Hej, Sidorowicz. Masz coœ specjalnego?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_1">
		<text>Hm, tak. Nie jestem pewien, czy mia³eœ w³aœnie coœ takiego na myœli, ale we wiosce krêci siê jakiœ œwir. Pojawi³ siê znik¹d i zacz¹³ zawracaæ g³owy obozuj¹cych tu stalkerów jakimœ religijnym pieprzeniem. Coœ o wspania³oœci Zony. Chcia³ te¿, ¿eby do³¹czyli od jego organizacji, czymkolwiek ona jest. Wiêkszoœæ stalkerów kaza³a mu siê odczepiæ, ale niektórzy siê zgodzili. Nie chcê, by ¿aden inny kot sta³ siê czêœci¹ jakiejœ sekty. Zajmiesz siê tym?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_2">
		<text>Mo¿e powinienem najpierw z nim pogadaæ?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_21">
		<text>Nie brzmi jak jakiœ wielki problem. Zajrzê póŸniej.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_3">
		<text>Tak, spróbuj dowiedzieæ siê wiêcej o tej jego organizacji. Potem mo¿na mu zaaran¿owaæ jakiœ wypadek. Wiesz, niedaleko st¹d jest pole anomalii grawitacyjnych, nie brakuje te¿ g³odnych mutantów...</text>
	</string>
	
	<string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_0">
		<text>Rozmawia³em z tym dziwakiem, Sid.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_1">
		<text>Nie nazywaj mnie tak. No, i dowiedzia³eœ siê czegoœ wartoœciowego? Czemu siê go nie pozby³eœ?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_11">
		<text>Nie nazywaj mnie tak. No, i dowiedzia³eœ siê czegoœ wartoœciowego zanim go sprz¹tn¹³eœ?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_2">
		<text>Nie chcia³em, by Wioska Kotów sta³a ciê celem jakichœ fanatyków. Jest pewnego rodzaju agentem frakcji zwanej Grzechem. Twierdzi, ¿e wiedz¹ o Zonie wiêcej ni¿ ktokolwiek inny, i ¿e planuj¹ "oczyœciæ" ca³y œwiat. Tak jak mówi³eœ, przyszed³ tu, by rekrutowaæ nowych ludzi.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_21">
		<text>By³ pewnego rodzaju agentem frakcji zwanej Grzechem. Twierdzi³, ¿e wiedz¹ o Zonie wiêcej ni¿ ktokolwiek inny, i ¿e planuj¹ "oczyœciæ" ca³y œwiat. Tak jak mówi³eœ, przyszed³ tu, by rekrutowaæ nowych ludzi.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_3">
		<text>Grzech, ehh... S³ysza³em trochê plotek na ich temat, jednak nikt nie by³ w stanie ich potwierdziæ. Po krótkim zastanowieniu przypomina mi siê, ¿e by³y ostatnio jakieœ potyczki pomiêdzy poszczególnymi frakcjami, a kimœ nieznanym, g³ownie w Czerwonym Lesie. Dobra, mamy ju¿ kilka elementów uk³adanki, które do siebie pasuj¹. IdŸ do Czerwonego Lasu i sprawdŸ co siê tam dzieje. Porozmawiaj z Leœniczym, powinien ci w tym pomóc. A ja pomyœlê jak pozbyæ siê tego agenta w jakiœ cichy sposób.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_31">
		<text>S³ysza³em trochê plotek na ich temat, jednak nikt nie by³ w stanie ich potwierdziæ. Po krótkim zastanowieniu przypomina mi siê, ¿e by³y ostatnio jakieœ potyczki pomiêdzy poszczególnymi frakcjami, a kimœ nieznanym, g³ownie w Czerwonym Lesie. Dobra, mamy ju¿ kilka elementów uk³adanki, które do siebie pasuj¹. IdŸ do Czerwonego Lasu i sprawdŸ co siê tam dzieje. Porozmawiaj z Leœniczym, powinien ci w tym pomóc. A ja znajdê kogoœ, kto wrzuci cia³o do pobliskich anomalii.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_4">
		<text>Czerwony Las, œwietnie...</text>
	</string>
	
	<string id="sidorovich_mortal_sin_report_0">
		<text>Hej, wróci³em. Nawet w jednym kawa³ku.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_report_1">
		<text>Nie dziwi mnie, ¿e jedna wyprawa do Czerwonego Lasu ciê nie przeros³a. Dowiedzia³eœ siê czegoœ?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_report_2">
		<text>Jak zwykle, nie mam dobrych wieœci. Grzech œciga³ Szwa, jednego z towarzyszy Strieloka. Spotka³em i zlikwidowa³em ich oddzia³ i skontaktowa³em siê ze œciganym. Powiedzia³, ¿e Grzech przygotowuje siê na du¿¹ inwazjê na po³udniowe tereny Zony. Jest godny zaufania, a ostatnie wydarzenia zdaj¹ siê potwierdzaæ, co mówi. Trzymaj, ten PDA nale¿a³ do dowódcy oddzia³u Grzechu.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_report_3">
		<text>Hmm, nie brzmi to dobrze. Czasem straszê koty opowieœciami o Monolicie, g³ównie dlatego, ¿e to bardzo oddalone zagro¿enie. Za to nie podoba mi siê wizja uzbrojonych fanatyków sk³adaj¹cych nam tu wizyty. Mój biznes by praktycznie upad³. Trzeba coœ z tym zrobiæ zanim wymknie siê to spod kontroli, wiêc... Co znowu? Jeden z kotów w³aœnie napisa³, ¿e jakaœ spora grupa zbli¿a siê do wioski. Wygl¹daj¹ na tych fanatyków. Mo¿e do³¹czysz do reszty i zgotujesz im ciep³e powitanie?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_report_4">
		<text>Z przyjemnoœci¹.</text>
	</string>
	
	<string id="sidorovich_mortal_sin_ambush_0">
		<text>Có¿, zabiliœmy ich wszystkich.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_ambush_1">
		<text>Zuch ch³opak! Cieszê siê, ¿e wci¹¿ bywasz w pobli¿u... jednak sprawa nabra³a teraz wy¿szej wagi. Dostajê raporty z ca³ej Zony, mówi¹ce o g³ównych si³ach Grzechu poruszaj¹cych siê w kierunkach dwóch, znanych nam instalacji psionicznych. Pewnie chc¹ je reaktywowaæ i odci¹æ centrum zony od po³udnia. Nie mo¿emy na to pozwoliæ.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_ambush_2">
		<text>Prawda, ich reaktywacja by³aby zgubna. Ale mogê byæ tylko w jednym miejscu, w jedyn czasie.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_ambush_3">
		<text>Nie ma problemu. Skorzystam ze swoich kontaktów, by zebraæ ludzi do obrony drugiej placówki. Drug¹ powierzam tobie. Wybierz jedn¹ i ruszaj, nie mamy wiele czasu.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_ambush_4">
		<text>Maszyna Cudów. To oddalona lokacja - bêdê tam bardziej potrzebny.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_ambush_41">
		<text>Mózgozweglacz. Nie mo¿emy im pozwoliæ na odzyskanie tak wa¿nej twierdzy.</text>
	</string>
	
	<string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_0">
		<text>Wróci³em. Grzech nie bêdzie nam wiêcej wchodzi³ w drogê, ich si³y zosta³y rozbite, a ich dowódcy s¹ martwi.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_1">
		<text>Doskona³a robota, stalkerze. Czasem przypominasz mi Naznaczonego, z t¹ ró¿nic¹, ¿e jednak wracasz po wykonaniu zadania.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_2">
		<text>Skoro mowa o Strieloku, nie poradzilibyœmy sobie bez niego i jego ludzi.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_3">
		<text>Dobrze wiedzieæ, ¿e nadal gdzieœ tam jest. Za to mo¿e ty zostaniesz? Ludzie zaczynaj¹ siê tob¹ interesowaæ. Nie uwierzy³byœ jak wielu stalkerów odkupi ode mnie stary sprzêt, który mi sprzeda³eœ, tylko dlatego, ¿e nale¿a³ do ciebie. A skoro o tym mowa, jeden z twoich fanów czeka na ciebie w wiosce. IdŸ siê przywitaæ.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_31">
		<text>Dobrze wiedzieæ, ¿e nadal gdzieœ tam jest. Za to mo¿e ty zostaniesz? Ludzie zaczynaj¹ siê tob¹ interesowaæ. Nie uwierzy³byœ jak wielu stalkerów odkupi ode mnie stary sprzêt, który mi sprzeda³eœ, tylko dlatego, ¿e nale¿a³ do ciebie.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_4">
		<text>Hmm, mi³o z jego strony... ¯adnych innych specjalnych zadañ?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_5">
		<text>Jak na razie nic nadzwyczajnego.</text>
	</string>
	
	<string id="cold_mortal_sin_0">
		<text>Ludzie wygl¹daj¹ tu na trochê podenerwowanych. Coœ siê sta³o?</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_1">
		<text>Chodzi o tego dziwaka w p³aszczu. Przyszed³ tu parê dni temu z kilkoma innymi stalkerami. Z pocz¹tku nie sprawia³ problemów, wiêc pozwoliliœmy mu zostaæ. Za to teraz g³osi kazania na temat wspania³oœci Zony. Mówi, ¿e jest pewnego rodzaju cudem, który mo¿e nam pomóc oczyœciæ œwiat z grzechu, czy coœ w tym stylu. Nie, wcale nie zmyœlam, s³ysza³em to osobiœcie. Próbowa³ te¿ zrekrutowaæ kilku naszych ludzi. Mogê znieœæ jednego, nieszkodliwego ob³¹kañca, ale tu siê dzieje coœ podejrzanego. IdŸ do niego i pos³uchaj co ma do powiedzenia. Spróbuj siê dowiedzieæ jakie s¹ jego zamiary. A potem... có¿, wielu ludzi znika na tych bagnach, wiesz o co chodzi.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_2">
		<text>Ta, myœlê, ¿e wystarczy nam ju¿ fanatyków. Zajmê siê tym.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_21">
		<text>Wybacz Zimny, nie jestem na to przygotowany.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_3">
		<text>Dziêki. Jest gdzieœ w pobli¿u, gwarantujê, ¿e bêdzie siê wyró¿nia³ z t³umu i znalezienie go nie bêdzie trudne.</text>
	</string>
	
	<string id="cold_mortal_sin_envoy_0">
		<text>Porozmawia³em sobie z tym wariatem.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_envoy_1">
		<text>I jak by³o? I dlaczego nadal siê tu krêci?</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_envoy_11">
		<text>I jak by³o? Powiedzia³ coœ u¿ytecznego zanim... zagin¹³?</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_envoy_2">
		<text>Bo sprawa jest powa¿niejsza, ni¿ siê wydaje. Jest jakiegoœ rodzaju agentem z frakcji zwanej Grzechem. Twierdzi, ¿e wiedz¹ o Zonie wiêcej ni¿ ktokolwiek inny, i ¿e s¹ jej gospodarzami. I tak jak wspomnia³eœ wczeœniej, próbuj¹ rekrutowaæ ludzi g³osz¹c te swoje brednie o "oczyszczeniu".</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_envoy_21">
		<text>Bu³ jakiegoœ rodzaju agentem z frakcji zwanej Grzechem. Twierdzi³, ¿e wiedz¹ o Zonie wiêcej ni¿ ktokolwiek inny, i ¿e s¹ jej gospodarzami. I tak jak wspomnia³eœ wczeœniej, próbuj¹ rekrutowaæ ludzi g³osz¹c te swoje brednie o "oczyszczeniu".</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_envoy_3">
		<text>Hm... Znów s³yszê o tym ca³ym Grzechu. Do tej pory myœla³em, ¿e byli tylko legend¹. Grupa przera¿aj¹cych sukinsynów, która pojawia siê znik¹d i atakuje ka¿dego, na kogo trafi, tylko po to, by po fakcie znikn¹æ. Kilku stalkerów nawet wspomnia³o, ¿e podobne rzeczy dziej¹ siê ostatnio w Czerwonym Lesie. Nie podoba mi siê to. Powinieneœ tam zajrzeæ i zobaczyæ co siê dzieje. Leœniczy powinien ci w tym pomóc. W miêdzyczasie zajmê siê naszym goœciem honorowym.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_envoy_31">
		<text>Hm... Znów s³yszê o tym ca³ym Grzechu. Do tej pory myœla³em, ¿e byli tylko legend¹. Grupa przera¿aj¹cych sukinsynów, która pojawia siê znik¹d i atakuje ka¿dego, na kogo trafi, tylko po to, by po fakcie znikn¹æ. Kilku stalkerów nawet wspomnia³o, ¿e podobne rzeczy dziej¹ siê ostatnio w Czerwonym Lesie. Nie podoba mi siê to. Powinieneœ tam zajrzeæ i zobaczyæ co siê dzieje. Leœniczy powinien ci w tym pomóc. W miêdzyczasie znajdê kogoœ kto wrzuci pozosta³oœci naszego honorowego goœcia do bagna.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_envoy_4">
		<text>Przera¿aj¹ce sukinsyny w przera¿aj¹cym miejscu... brzmi nieŸle.</text>
	</string>
	
	<string id="cold_mortal_sin_report_0">
		<text>By³em w Czerwonym Lesie.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_report_1">
		<text>Jak by³o? Masz coœ do opowiedzenia?</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_report_2">
		<text>Ano mam. Grzech œciga³ Szwa, jednego z towarzyszy Strieloka. Pozby³em siê ich oddzia³u i skontaktowa³em siê ze Szwem. Twierdzi, ¿e Grzech przygotowuje siê do rozpoczêcia inwazji na po³udniowe tereny Zony. Mo¿na mu zaufaæ, a ten PDA, który nale¿a³ do dowódcy dru¿yny powinien to potwierdziæ.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_report_3">
		<text>No, cholera. A liczy³em, ¿e sprawa po prostu ucichnie i nadal bêdziemy mogli wieœæ nasze spokojne ¿ycie po starciach z Renegatami. Mam ju¿ doœæ przemocy, ale nie mo¿emy pozwoliæ grupie destrukcyjnych maniaków na poch³oniêcie Zony. Z tego co widzê nie ma opcji, by tego unikn¹æ. No dobrze, pora na... hm? Dosta³em w³aœnie informacjê z £owiska. Zbli¿a siê do nas du¿a grupa wrogów. Cholera. IdŸ im pomóc, ja zbiorê ludzi z bazy.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_report_4">
		<text>Ruszam!</text>
	</string>
	
	<string id="cold_mortal_sin_ambush_0">
		<text>Odepchnêliœmy wrogie natarcie. Na t¹ chwilê jesteœmy bezpieczni.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_ambush_1">
		<text>Dawno nie mieliœmy wrogich si³ na samym progu naszej siedziby. Dobrze wiedzieæ, ¿e siê uda³o. Jednak obawiam siê, ¿e nie mam dla ciebie dobrych wieœci. Moje kontakty twierdz¹, ¿e ten atak by³ tylko celem pobocznym. G³ówny cel Grzechu to uruchomienie instalacji psionicznych na pó³nocy. Powinniœmy wys³aæ tam naszych ludzi, inaczej stracimy ca³y postêp poczyniony przez ubieg³e lata.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_ambush_2">
		<text>Brzmi jak dobry plan. Dok¹d mnie wysy³asz?</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_ambush_3">
		<text>Ju¿ raz dezaktywowa³eœ obie te maszyny, wiêc wybór pozostawiam tobie. Ty i ludzie, których wybierzesz bêd¹ broniæ wybranej przez ciebie placówki. Ja zorganizujê oddzia³y do obrony drugiej. Nie mamy wiele czasu. Ruszaj, gdy tylko bêdziesz gotów.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_ambush_4">
		<text>Maszyna Cudów. To oddalona lokacja - bêdê tam bardziej potrzebny.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_ambush_41">
		<text>Mózgozweglacz. Nie mo¿emy im pozwoliæ na odzyskanie tak wa¿nej twierdzy.</text>
	</string>
	
	<string id="cold_mortal_sin_zone_hero_0">
		<text>Hej, Zimny, uda³o nam siê. Grzech przeszed³ go historii, razem z ich dowódc¹.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_zone_hero_1">
		<text>To œwietne wieœci, stalkerze! W koñcu Czyste Niebo odnios³o sukces w swojej pierwotnej misji. I uda³o siê nam to bez poœwiêcenia wiêkszoœci naszych ludzi. Dobra robota.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_zone_hero_2">
		<text>I ironicznie, Strielok i jego ludzie bardzo nam w tym pomogli.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_zone_hero_3">
		<text>Tak, kto by siê spodziewa³. Los mo¿e mieæ naprawdê ponure poczucie humoru. Skoro ta ca³a krucjata zosta³a zatrzymana, mo¿emy teraz wróciæ do naszego codziennego, nudnego ¿ycia. Przy okazji, niedawno przyszed³ tu jakiœ goœæ, który ci¹gle o ciebie pyta. Zobacz siê z nim, musi byæ gdzieœ w pobli¿u.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_zone_hero_31">
		<text>Tak, kto by siê spodziewa³. Los mo¿e mieæ naprawdê ponure poczucie humoru. Skoro ta ca³a krucjata zosta³a zatrzymana, mo¿emy teraz wróciæ do naszego codziennego, nudnego ¿ycia.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_zone_hero_4">
		<text>Przyznajê, dobrze jest móc w koñcu odpocz¹æ.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_zone_hero_5">
		<text>Pewnie, odprê¿ siê przez jakiœ czas. Zapracowa³eœ sobie.</text>
	</string>
	
	<string id="lukash_mortal_sin_0">
		<text>Hej £ukasz, co tam? Dzieje siê coœ ciekawego?</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_1">
		<text>Wolnoœæ akceptuje ka¿dego, prawda? Pewnego dnia przyszed³ tu pewien goœæ, ca³kiem przyjazny i nieszkodliwy. Mówi³, ¿e te¿ podziwia Zonê. Ale nagle zacz¹³ zawracaæ g³owê naszym ch³opakom o jakimœ "oczyszczeniu œwiata z grzechu". ¯e nie rozumiemy do koñca, czym jest tak naprawdê Zona i jakieœ inne religijne brednie. W skrócie, jest trochê walniêty. Ludzie robi¹ siê przez niego dra¿liwi. Mo¿esz z nim pogadaæ? Wyt³umaczyæ mu parê rzeczy? Dodatkowe punkty za pozbycie siê go z bazy.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_2">
		<text>Okej. Chcesz, ¿ebym by³ bardzo... stanowczy?</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_21">
		<text>Wybacz stary, nie jestem teraz gotowy na coœ takiego.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_3">
		<text>Dajê ci woln¹ rêkê. Jeœli oka¿e siê byæ niebezpieczny, ufam, ¿e odpowienio siê nim zajmiesz.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_4">
		<text>Zrozumiano.</text>
	</string>
	
	<string id="lukash_mortal_sin_envoy_0">
		<text>Rozmawia³em z szaleñcem.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_envoy_1">
		<text>I nadal siê tu krêci? Szkoda.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_envoy_11">
		<text>I siê go pozby³eœ. Krzy¿yk na drogê.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_envoy_2">
		<text>Twierdzi, ¿e jest jakimœ agentem frakcji zwanej Grzechem. Powiedzia³ mi rzeczy, o których ju¿ s³ysza³eœ, ale zdradzi³ te¿, ¿e próbuje rekrutowaæ naszych ludzi. Wygl¹da na to, ¿e planuj¹ coœ du¿ego.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_envoy_21">
		<text>By³ jakimœ agentem frakcji zwanej Grzechem. Powiedzia³ mi rzeczy, o których ju¿ s³ysza³eœ, ale zdradzi³ te¿, ¿e próbowa³ rekrutowaæ naszych ludzi. Wygl¹da na to, ¿e planuj¹ coœ du¿ego.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_envoy_3">
		<text>Grzech? To coœ nowego. A mo¿e i nie? Podobno grupa nieznanych stalkerów w Czerwonym Lesie ostatnio bawi siê w predatorów i poluje na ludzi. Mog¹ byæ tym "Grzechem", o którym s³ysza³eœ. Hmm, nie podoba mi siê to. Monolit sprawia wystarczaj¹co du¿o problemów bez przyjació³. Mo¿e z³o¿ysz Leœniczemu wizytê i zapytasz o t¹ tajemnicz¹ grupê? A ja wyœle kogoœ, ¿eby powiedzia³ naszemu goœciowi, ¿e siê tu trochê zasiedzia³.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_envoy_31">
		<text>Grzech? To coœ nowego. A mo¿e i nie? Podobno grupa nieznanych stalkerów w Czerwonym Lesie ostatnio bawi siê w predatorów i poluje na ludzi. Mog¹ byæ tym "Grzechem", o którym s³ysza³eœ. Hmm, nie podoba mi siê to. Monolit sprawia wystarczaj¹co du¿o problemów bez przyjació³. Mo¿e z³o¿ysz Leœniczemu wizytê i zapytasz o t¹ tajemnicz¹ grupê? A ja wyœle kogoœ, kto pozbêdzie siê tego sztywniaka, któreo zostawi³eœ na ziemi.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_envoy_4">
		<text>W porz¹dku, pora na now¹ przygodê.</text>
	</string>
	
	<string id="lukash_mortal_sin_report_0">
		<text>Wróci³em z pikniku w Czerwonym Lesie, szefie.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_report_1">
		<text>O, hej. Jak minê³a podró¿? Spotka³eœ kogoœ interesuj¹cego?</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_report_2">
		<text>Nawet kilku. Spotka³em siê ze Szwem, którego œciga³ Grzech. Mia³eœ co do nich racjê. W ka¿dym razie, ich dru¿yna nie ¿yje, ale Szew powiedzia³, ¿e Grzech szykuje inwazjê na po³udniowe tereny Zony. Mo¿na mu zaufaæ. Rzuæ te¿ okiem na to: PDA dowódcy "predatorów".</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_report_3">
		<text>Cholera, mamy wojnê na horyzoncie. Có¿, powoli nudzi³y mi siê ci¹gle ataki Monolitu. To bêdzie jakaœ odmiana. Przygotujê ch³opaków do kolejnej wojny, tylko daj mi trochê... czasu... Hmm. Stra¿nicy z g³ównej bramy mówi¹, ¿e do bazy zbli¿a siê du¿a grupa stalkerów. Oddano strza³y... Ale to nie Monolit! Cholera. IdŸ i im pomó¿, ok? Ja zbiorê ludzi z bazy.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_report_4">
		<text>Pewnie, ruszam!</text>
	</string>
	
	<string id="lukash_mortal_sin_ambush_0">
		<text>Zgadnij kto w³aœnie skasowa³ paru fanatyków?</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_ambush_1">
		<text>Stawiam wszystkie moje ruble na ciebie. Dobra robota, ale to nie koniec. Nasze ch³opaki zauwa¿y³y wrogie si³y kieruj¹ce siê w stronê dwóch instalacji psioniczych. Zgadujê, ¿e chc¹ je znów w³¹czyæ. Wola³bym, by Zona pozosta³a otwarta dla wszystkich, tak jak dot¹d. Spróbujmy utrzymaæ ten stan rzeczy.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_ambush_2">
		<text>Spoko, ale w¹tpiê, ¿e dam radê obroniæ oba miejsca jednoczeœnie, no chyba, ¿e dasz mi jak¹œ naprawdê dobr¹ snajperkê.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_ambush_3">
		<text>Ah, to nie bêdzie konieczne. Wyœlê dru¿ynê do obrony jednej z instalacji, ¿ebyœ nie zgarn¹³ ca³ej chwa³y dla siebie. Wybierz, którego miejsca wolisz broniæ. I œpiesz siê, spóŸnienie siê na imprezê by³oby w z³ym stylu.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_ambush_4">
		<text>Maszyna Cudów. To oddalona lokacja - bêdê tam bardziej potrzebny.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_ambush_41">
		<text>Mózgozwêglacz. Nie mo¿emy im pozwoliæ na odzyskanie tak wa¿nej twierdzy.</text>
	</string>
	
	<string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_0">
		<text>Oto i ja, niszczyciel Grzechu. Nawet wyprawi³em ich liderowi porz¹dny pogrzeb w Sarkofagu.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_1">
		<text>Wow, to dopiero dobrze wykonana robota! Jesteœ nie do zatrzymania, goœciu. Niech Zona pozostanie taka, jak¹ j¹ lubimy: nieprzewidywaln¹ i zabójcz¹, ale te¿ przytuln¹. Nie ma potrzeby niczego zmieniaæ.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_2">
		<text>Zgadzam siê, a co ciekawe, Strielok i jego kumple bardzo mi pomogli w utrzymaniu obecnego stanu rzeczy.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_3">
		<text>Ta, goœæ ma jaja ze stali. Bardzo dobrze, ¿e nie chce ju¿ zniszczyæ Zony. Przynajmniej mam tak¹ nadziejê. W ka¿dym razie, skoro ju¿ tu jesteœ, powinieneœ zobaczyæ siê z jednym z nowoprzyby³ych stalkerów, który o ciebie pyta³. Pewnie gdzieœ siê tu krêci.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_31">
		<text>Ta, goœæ ma jaja ze stali. Bardzo dobrze, ¿e nie chce ju¿ zniszczyæ Zony. Przynajmniej mam tak¹ nadziejê.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_4">
		<text>Nie bêdzie problemu, jeœli siê trochê poobijam? Trochê mnie ta ca³a akcja zmêczy³a.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_5">
		<text>Odpoczywaj ile chcesz, kolego, ale nie zapomnij do nas wpaœæ jak bêdziemy opijaæ to zwyciêstwo!</text>
	</string>
	
	<string id="sakharov_mortal_sin_0">
		<text>Czy wszystko jest w porz¹dku, Profesorze? Stra¿nicy wygl¹daj¹ na spiêtych, bardziej ni¿ zwykle.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_1">
		<text>Czasem nie jestem w stanie stwierdziæ, czy ¿artujesz, m³ody cz³owieku. Myœlê, ¿e sytuacja jest ca³kiem stabilna. Ale jakby siê zastanowiæ, zdarzy³ siê ostatnio pewien niepokoj¹cy rozwój sytuacji. Do Jantaru przybyli pewni nowi stalkerzy, wraz z tym zakapturzonym cz³owiekiem. Zamiast pomagaæ naszym stra¿nikom w odpêdzaniu intruzów woli siedzieæ i prawiæ kazania o wspania³oœci Zony. Sam go s³ysza³em i obawiam siê, ¿e ten cz³owiek jest niespe³na rozumu. Nie wyrz¹dzi³ ¿adnych bezpoœrednich szkód, ale stra¿nicy zaczynaj¹ siê niepokoiæ jego obecnoœci¹. Proszê, spróbuj go przekonaæ, by opuœci³ to miejsce.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_2">
		<text>Kazania na temat Zony? Brzmi niepokoj¹co znajomo. Przepytam go, a potem zdecydujê co z nim zrobiæ.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_21">
		<text>Proszê wybaczyæ, Profesorze, ale nie jestem gotów na rozprawianie siê kolejnymi fanatykami.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_3">
		<text>By³bym bardzo wdziêczny.</text>
	</string>
	
	<string id="sakharov_mortal_sin_envoy_0">
		<text>Wykona³em moje zadanie, Profesorze.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_envoy_1">
		<text>Bardzo dobrze. Czego siê dowiedzia³eœ?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_envoy_11">
		<text>A wiêc postanowi³eœ go zabiæ. Drastyczne rozwi¹zanie...</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_envoy_2">
		<text>Jest pewnego rodzaju agentem dzia³aj¹cym dla frakcji zwanej Grzechem. Twierdzi, ¿e wiedz¹ o Zonie wiêcej ni¿ ktokolwiek inny i podobno planuj¹ "oczyœciæ" ca³y œwiat. Okazuje siê, ¿e poszukuje nowych rekrutów.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_envoy_21">
		<text>Obawiam siê, ¿e nie mogliœmy pozwoliæ mu na dalszy pobyt. By³ pewnego rodzaju agentem dzia³aj¹cym na rzecz frakcji zwanej Grzechem. Twierdzi³, ¿e wiedz¹ o Zonie wiêcej ni¿ ktokolwiek inny i podobno planuj¹ "oczyœciæ" ca³y œwiat. Okaza³o siê, ¿e szuka³ nowych rekrutów.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_envoy_3">
		<text>To niepokoj¹ce. Nasi stra¿nicy spotkali ostatnio wrogo nastawionych stalkerów, z nieznanej frakcji. Najprawdopodobniej nale¿y on w³aœnie do nich. Z tego co wiem, preferuj¹ Czerwony Las jako miejsce ich... polowañ. ¯yje tam pewnego rodzaju legenda, cz³owiek zwany Leœniczym. Proszê, porozmawiaj z nim o tamtejszej sytuacji. Im wiêcej siê dowiemy, tym lepiej siê przygotujemy na nadchodz¹ce k³opoty. W miêdzyczasie porozmawiam ze stra¿nikami o tym nowym zagro¿eniu.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_envoy_31">
		<text>To niepokoj¹ce. Nasi stra¿nicy spotkali ostatnio wrogo nastawionych stalkerów, z nieznanej frakcji. Najprawdopodobniej nale¿a³ on w³aœnie do nich. Z tego co wiem, preferuj¹ Czerwony Las jako miejsce ich... polowañ. ¯yje tam pewnego rodzaju legenda, cz³owiek zwany Leœniczym. Proszê, porozmawiaj z nim o tamtejszej sytuacji. Im wiêcej siê dowiemy, tym lepiej siê przygotujemy na nadchodz¹ce k³opoty. W miêdzyczasie porozmawiam ze stra¿nikami o tym nowym zagro¿eniu.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_envoy_4">
		<text>Zobaczê co da siê zrobiæ.</text>
	</string>
	
	<string id="sakharov_mortal_sin_report_0">
		<text>Przeprowadzi³em rozpoznanie w Czerwonym Lesie, Profesorze.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_report_1">
		<text>Bardzo dobrze. Mam nadziejê, ¿e dowiedzia³eœ siê czegoœ wartoœciowego.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_report_2">
		<text>Grzech œciga³ jednego z towarzyszy Strieloka, którego spotka³em podczas mojej poprzedniej misji. Spotka³em i unieszkodliwi³em ich dru¿ynê, po czym skontaktowa³em siê ze stalkerem. Powiedzia³, ¿e Grzech przygotowuje inwazjê o du¿ej skali, na po³udniowe rejony Zony. Mo¿na mu zaufaæ, a wszystko co siê do tej pory dzia³o zdaje siê potwierdzaæ jego s³owa. Proszê, weŸ to PDA, które znalaz³em przy ich dowódcy.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_report_3">
		<text>O matko...! To rzeczywiœcie ponura wiadomoœæ. Monolit przynajmniej trzyma siê na swoim terytorium. Obawiam siê, ¿e teraz bêdziemy musieli stawiæ czo³a równie potê¿nemu, ale znacznie bardziej agresywnemu wrogowi. Musimy... o nie. Wygl¹da na to, ¿e jesteœmy atakowani! Nasi stra¿nicy zauwa¿yli wrogie si³y zmierzaj¹ce w kierunku bunkra. Proszê, pomó¿ im odeprzeæ wroga!</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_report_4">
		<text>Robi siê!</text>
	</string>
	
	<string id="sakharov_mortal_sin_ambush_0">
		<text>Bunkier jest bezpieczny, pokonaliœmy wroga.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_ambush_1">
		<text>Doskona³a robota, m³ody cz³owieku! Wiedzia³em, ¿e mogê na ciebie liczyæ. Niestety, to dopiero pocz¹tek. Wojskowe œmig³owce zauwa¿y³y pokaŸne si³y Grzechu kieruj¹ce siê w stronê obu instalacji psionicznych. Nie trudno siê domyœliæ, ¿e bêdê próbowaæ je ponownie aktywowaæ. Najlepszym rozwi¹zaniem by³oby pokrzy¿owanie im planów ju¿ teraz.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_ambush_2">
		<text>Zgadzam siê, Profesorze. Ale nie mamy do tego odpowiedniej liczby ludzi. Jak mamy obroniæ oba miejsca jednoczeœnie?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_ambush_3">
		<text>Porozmawiam z Majorem Kuzniecowem. Jestem pewien, ¿e jest w stanie zorganizowaæ odpowiedni¹ iloœæ ludzi do obrony przynajmniej jednej z placówek. Bêdziesz musia³ siê zaj¹æ drug¹ z nich, i to szybko, bo nie wydaje siê, ¿eby nasz wróg mia³ zamiar czekaæ. Proszê, œpiesz siê!</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_ambush_4">
		<text>Bêdê broniæ Maszyny Cudów. Jest zaraz obok nas, wiêc jest najpilniejszym zagro¿eniem.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_ambush_41">
		<text>Mózgozwêglacz. Nie mo¿emy im pozwoliæ na odzyskanie tak wa¿nej twierdzy.</text>
	</string>
	
	<string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_0">
		<text>Uda³o nam siê, Profesorze. Si³y grzechu zosta³y rozbite, a ich dowódcy nie ¿yj¹.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_1">
		<text>Có¿ za makabryczny konflikt, cieszê siê, ¿e to ju¿ koniec. Dobrze siê spisa³eœ, m³ody cz³owieku. Wiedzia³em, ¿e nie zawiedziesz nas w potrzebie. Mam nadziejê, ¿e Zona wróci nied³ugo do równowagi.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_2">
		<text>Nie uda³oby mi siê gdyby nie Strielok i jego grupa.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_3">
		<text>Naznaczony, a raczej Strielok, nadal udowadnia, ¿e jest legend¹ tego miejsca. Cieszê, ¿e pomimo œwiadomoœci, ¿e jest tu tylu niebezpiecznych fanatyków, wiemy te¿, ¿e jest tam zaradny i rozs¹dny stalker, który pomaga utrzymaæ w tym wszystkim balans. Poza tym, mo¿liwe, ¿e jest ich teraz dwóch. Przy okazji, pyta³ o ciebie pewien m³ody cz³owiek. Powinien byæ w pobli¿u bunkra. Przywitaj siê z nim.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_31">
		<text>Naznaczony, a raczej Strielok, nadal udowadnia, ¿e jest legend¹ tego miejsca. Cieszê, ¿e pomimo œwiadomoœci, ¿e jest tu tylu niebezpiecznych fanatyków, wiemy te¿, ¿e jest tam zaradny i rozs¹dny stalker, który pomaga utrzymaæ w tym wszystkim balans. Poza tym, mo¿liwe, ¿e jest ich teraz dwóch..</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_4">
		<text>Czy to wszystko, Profesorze?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_5">
		<text>Tak, mo¿esz wróciæ do swoich codziennych aktywnoœci.</text>
	</string>
	
	<string id="greh_envoy_greeting_0">
		<text>Witaj, stalkerze. Poszukujesz oœwiecenia?</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_greeting_killer_0">
		<text>Witaj, najemniku. Poszukujesz oœwiecenia?</text>
	</string>
	
	<string id="greh_envoy_dialog_0">
		<text>Czeœæ.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_1">
		<text>Czego potrzebujesz?</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_2">
		<text>Chcê porozmawiaæ.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_21">
		<text>Mam kilka pytañ, dziwol¹gu.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_3">
		<text>Dobrze. Cieszê siê, ¿e wœród tych wszystkich chciwych ludzi pod¹¿aj¹cych jedynie za w³asnym zyskiem wci¹¿ s¹ jednostki gotowe rozmawiaæ o czymœ wy¿szym. Co chcesz wiedzieæ?</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_31">
		<text>Uwa¿aj, by nie oceniaæ zbyt pochopnie. Plotki i pierwsze wra¿enia mog¹ byæ zwodz¹ce. Jedyne czego chcê, to mo¿liwoœæ podzielenia siê wiedz¹ z tob¹ i twoimi przyjació³mi. Pytaj, a odpowiem. Mo¿e siê to okazaæ dla was zbawienne.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_4">
		<text>Kim jesteœ?</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_5">
		<text>Jestem tylko skromnym wys³annikiem naszego Ojca. Dawno temu by³em jak wszyscy inni stalkerzy. Ale pokazano mi prawdê na temat Zony. Od tamtego momentu jestem zmieniony, jestem kompletnie inn¹ osob¹. Moja to¿samoœæ nie ma ju¿ znaczenia. Jedyne, co siê liczy to moja wiadomoœæ, mój przekaz.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_41">
		<text>Kto ciê wys³a³?</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_51">
		<text>Spo³ecznoœæ, do której nale¿ê. Nazwaliœmy siê Grzechem - po skazie na ludzkoœci, któr¹ chcemy naprawiæ. Ró¿ne frakcje maj¹ ró¿ne cele. Niektóre pragn¹ zniszczyæ Zonê, niektóre zagarn¹æ jej bogactwa, a inni podziwiaj¹ jej dobrodziejstwa. Jednak tylko my znamy prawdê. Jesteœmy prawdziwymi odŸwiernymi Zony. Tylko my posiadamy ca³¹ wiedzê i si³ê, jak¹ Zona mo¿e oferowaæ.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_511">
		<text>Grzech? Przyznam, ¿e dot¹d o was nie s³ysza³em.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_5111">
		<text>S³ysza³em wzmianki o "mrocznych stalkerach", ale nic konkretnego.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_512">
		<text>Tak d³ugo, jak Zona istnia³a, utrzymywaliœmy siê w ukryciu. Zamiast prowadziæ wojny o ziemiê, czy grabiæ Zonê z jej bogactw, woleliœmy po cichu zdobywaæ wiedzê. Rosn¹æ w si³ê. Gdzie dwóch siê bije, tam trzeci korzysta. Teraz jesteœmy prawie gotowi, by wyjœæ z cienia... wkroczyæ w œwiat³o Wyraju. Mamy nadziejê, ¿e postawisz ten krok z nami.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_42">
		<text>Co próbujesz osi¹gn¹æ?</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_52">
		<text>Moim celem jest rozpowszechnienie wiadomoœci. Uœwiadomienie ludzi, czym tak naprawdê jest Zona. Cudem. Cudem, który mo¿e nam pomóc w udoskonaleniu i uratowaniu ludzkoœci przed jej w³asn¹ destrukcyjn¹ natur¹. Staram siê przekonaæ innych stalkerów do do³¹czenia, byœmy mogli wspólnie czerpaæ si³ê p³yn¹c¹ z niezliczonych sekretów Zony. Tym sposobem bêd¹ potrafili stan¹æ z nami ramiê w ramiê, gdy nadejdzie czas na oczyszczenie œwiata z grzechu.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_6">
		<text>Brzmi interesuj¹co.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_61">
		<text>Nie kupujê tych bredni.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_7">
		<text>Wiedzia³em, ¿e bêdziesz zainteresowany. Okazujesz siê byæ kimœ wyj¹tkowym. Niestety, nie wszyscy s¹ gotowi, by do³¹czyæ w nasze szeregi, ale wi¹¿emy z tob¹ wysokie nadzieje.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_71">
		<text>Nic nie szkodzi, mo¿esz potrzebowaæ chwili na przemyœlenie tego, co powiedzia³em. Pamiêtam jak ciê¿ko jest wyzbyæ siê dawnych przekonañ. Nie œpiesz siê.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_8">
		<text>Dziêkujê za podzielenie siê swoim... oœwieceniem. Muszê ju¿ iœæ.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_81">
		<text>Wystarczy tych bredni. Czas siê ciebie pozbyæ.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_9">
		<text>Oczywiœcie. Mam nadziejê, ¿e rozwa¿ysz do³¹czenie do nas. ¯egnaj.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_91">
		<text>G³upcze. Grzech nie ma koñca!</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_92">
		<text>Proszê, zamknij siê i zdechnij w koñcu.</text>
	</string>
	
	<string id="red_forester_mortal_sin_0">
		<text>Poszukujê tajemniczych stalkerów przeœladuj¹cych ten las. Móg³byœ mi pomóc?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_mortal_sin_1">
		<text>M³ody cz³owieku, Czerwony Las to dom dla wielu dziwnych zjawisk i zdarzeñ. Gdybym mia³ opisaæ je wszystkie, musielibyœmy...</text>
	</string>
	<string id="red_forester_mortal_sin_2">
		<text>Wiêc nic nie wiesz?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_mortal_sin_3">
		<text>Cierpliwoœci, m³ody cz³owieku, próbujê sobie przypomnieæ! Ah, tak... Chyba wiem o czym mówisz. Pojawili siê bez ostrze¿enia, kilka dni temu. Przybyli z pó³nocy. Wisia³a wokó³ nich z³owieszcza aura, ten sposób w jaki szli - w ca³kowitej ciszy, w zwartej formacji... inni stalkerzy natychmiast schodzili im z drogi. Po czym weszli do lasu jak do jakiegoœ zwyk³ego parku. Od tamtego czasu s³ysza³em w oddali wiele strza³ów, czêœciej ni¿ zwykle.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_mortal_sin_4">
		<text>Nadal tam s¹?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_mortal_sin_5">
		<text>Tak, jestem tego ca³kiem pewien. Myœlê, ¿e szukaj¹ czegoœ, lub kogoœ, nie jestem w stanie powiedzieæ czego. Sadz¹c po dymie, musieli rozbiæ obóz we wschodniej czêœci lasu i stamt¹d kontynuuj¹ poszukiwania.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_mortal_sin_6">
		<text>Wschodnia czêœæ, powiadasz?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_mortal_sin_7">
		<text>Za wzniesieniem jest polana, mo¿na do niej dotrzeæ opuszczonym tunelem górniczym. Jeœli chcesz do nich dotrzeæ, to powinieneœ ich znaleŸæ w³aœnie tam. Poza moj¹ wie¿¹, mostem do Limañska i kopalniami na zachodzie, nie ma tu innych miejsc, które mog³yby zapewniæ os³onê dla dru¿yny takiej wielkoœci.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_mortal_sin_8">
		<text>Dziêki za informacje. Pora ruszaæ.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_mortal_sin_9">
		<text>Uwa¿aj na siebie, m³ody cz³owieku. Mo¿esz tu spotkaæ wiêcej niebezpieczeñstw, poza wrogimi stalkerami. Miej siê na bacznoœci.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_0">
		<text>To dopiero niespodziewane spotkanie. Co tu robisz?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_1">
		<text>Hej, dawno siê nie widzieliœmy! To d³uga i skomplikowana historia, ale postaram siê streszczaæ. Mamy ma³o czasu, jestem poszukiwany przez grupê przyjemniaczków.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_2">
		<text>Nie ¿yj¹. Zaj¹³em siê nimi, zanim byliby w stanie z³o¿yæ ci wizytê.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_3">
		<text>O... wielkie dziêki, goœciu! W ka¿dym razie, im szybciej bêdziemy dzia³aæ, tym lepiej. Pamiêtasz Od³amek Monolitu? Artefakt, który pomog³eœ nam zdobyæ? Có¿, Strielok zapyta³ go o Zonê, co zes³a³o na niego jak¹œ wizjê. Jak jakaœ magiczna kula wró¿ki, tylko w tym przypadku prawdziwa. Odkryliœmy dziêki niej pewien obszar na pó³nocy-zachód od Elektrowni. Naprawdê upiorne miejsce.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_4">
		<text>Co wtedy zrobiliœcie?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_5">
		<text>Có¿, poszliœmy siê dobrze rozejrzeæ po okolicy i wtedy wszystko siê posypa³o. Okazuje siê, ¿e mieszka tam banda fanatyków... Ale to nie Monolit! Skurwiele nas przegoni³y i siedzieli na naszym ogonie przez kilka dni. W koñcu zdecydowaliœmy siê rozdzieliæ, by ich zgubiæ. Ja skierowa³em siê tutaj, £otr poszed³ na zachód, a Strielok chyba nawet zawróci³.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_6">
		<text>I ci sami fanatycy dobiegli za wami a¿ do Czerwonego Lasu? Przera¿aj¹ca determinacja.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_7">
		<text>Mieli pecha, ¿e na nich trafi³eœ. Zanim siê rozdzieliliœmy, Strielok powiedzia³, ¿e miejsce, które znaleŸliœmy jest Ÿród³em wszystkich emisji; miejscem narodzin Zony. No i roi siê tam od tych wariatów. To nie mo¿e oznaczaæ nic dobrego.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_8">
		<text>O cholera! Ciê¿ko siê nie zgodziæ. Macie jakiœ plan?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_9">
		<text>Musimy siê tam w³amaæ i przerwaæ cokolwiek oni tam robi¹. Ale, umm, zostawi³em swój dekoder w sekretnej skrytce. Chcia³em go zabraæ, ale obawia³em siê, ¿e znajd¹ mnie, jak tylko wystawiê nos poza to miejsce.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_10">
		<text>Ten problem mamy ju¿ z g³owy, wiêc co ciê zatrzymuje?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_11">
		<text>Erm, wyœl¹ kolejn¹ dru¿ynê, jeœli jeszcze tego nie zrobili, no i wiedz¹ jak wygl¹dam. Nie znaj¹ za to ciebie, bo sprz¹tn¹³eœ ca³¹ dru¿ynê. To po pierwsze, a po drugie muszê tu zostaæ na wypadek, gdyby Strielok albo £otr spróbowali siê skontaktowaæ. Mo¿esz mi przynieœæ ten dekoder?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_12">
		<text>Ta, pewnie, nastêpne zadanie kurierskie. Gdzie go znajdê?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_13">
		<text>Schowa³em go pomarañczowym busie w pobli¿u œrodka Cmentarzyska Pojazdów.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_14">
		<text>Którego? Dobra, niewa¿ne, po prostu daj mi koordynaty.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_15">
		<text>Rzecz w tym, ¿e nie mam jego dok³adnych koordynatów. To w koñcu sekretna skrytka. Mimo to jestem pewien, ¿e ci siê uda.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_16">
		<text>Powali³o ciê? Tam s¹ dziesi¹tki podobnych busów...</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_17">
		<text>Có¿... Dekoder ma modu³ radiowy, który mo¿e transmitowaæ i przyjmowaæ sygna³y. Ustawi³em czêstotliwoœæ na 171 MHz na wypadek, gdybym go zgubi³. Jeœli masz odbiornik radiowy, mo¿esz spróbowaæ pod¹¿aæ za sygna³em. Gdy siê zbli¿ysz, twoje urz¹dzenie powinno zacz¹æ pikaæ. To powinno u³atwiæ sprawê. Mam tylko nadziejê, ¿e baterie wci¹¿ dzia³j¹...</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_18">
		<text>Eh, dobra, zrobiê to. Oby by³o warte zachodu.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_19">
		<text>Mo¿emy powstrzymaæ grupê fanatyków przed usma¿eniem nas wszystkich z pomoc¹ emisji, jeœli ci siê uda.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_20">
		<text>S³usznie. Ruszam.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_0">
		<text>Mam twój cholerny dekoder.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_1">
		<text>Wiedzia³em, ¿e bez problemu ci siê to uda, goœciu. Co jest w sumie trochê niepokoj¹ce. Tak czy inaczej, dziêki.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_2">
		<text>Jakieœ wieœci?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_3">
		<text>Tak. Uda³o mi siê skontaktowaæ z £otrem. Nadal jest gdzieœ na zachód st¹d, obserwuje wrogie ruchy. Mówi³, ¿e Grzech mobilizuje spor¹ grupê ludzi i kieruj¹ siê obecnie na po³udnie w mniejszych grupach. To dla nas nic dobrego.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_4">
		<text>Prawda, nic dobrego z tego nie wyniknie. Jak siê tak zastanawiam, to przypomina mi siê, ¿e ich pos³aniec mówi³ coœ o oczyszczeniu œwiata z grzechu. Mo¿liwe, ¿e przygotowuj¹ siê w³aœnie do tego. Musimy dzia³aæ jak najszybciej, jeœli chcemy ich zatrzymaæ.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_5">
		<text>Skoro mam ju¿ dekoder, to skierujê siê z powrotem na pó³noc. Muszê znaleŸæ Strieloka i pomóc mu w sabota¿u ich bazy.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_6">
		<text>Zrób to, a ja dam znaæ Genera³owi Woroninowi o sytuacji. Ruszajmy!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_61">
		<text>Zrób to, a ja dam znaæ Duszmanowi o sytuacji. Ruszajmy!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_62">
		<text>Zrób to, a ja dam znaæ Sidorowiczowi o sytuacji. Ruszajmy!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_63">
		<text>Zrób to, a ja dam znaæ Zimnemu o sytuacji. Ruszajmy!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_64">
		<text>Zrób to, a ja dam znaæ £ukaszowi o sytuacji. Ruszajmy!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_65">
		<text>Zrób to, a ja dam znaæ Sacharowowi o sytuacji. Ruszajmy!</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_generators_0">
		<text>Jesteœ! Œwietnie!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_generators_1">
		<text>Wiêc dostaliœcie siê tu przed nami. Gdzie Strielok?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_generators_2">
		<text>W³aœnie w tym rzecz! Powiedzia³, ¿e nie wytrzyma dalszego czekania, wiêc znaleŸliœmy tylne wejœcie, ca³kowicie niestrze¿one. Po tym jak uruchomiliœmy windê Strielok ruszy³ samemu, by dezaktywowaæ to ca³e ustrojstwo. Jestem tu, by go os³aniaæ.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_generators_3">
		<text>Cholera, mogliœcie chwilê poczekaæ...</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_generators_4">
		<text>S³ysza³eœ to? Musimy siê œpieszyæ! Ale, ale, widzieliœmy jak Grzech gromadzi siê przy g³ównym wejœciu. Jeœli zauwa¿¹ Strieloka, to wszyscy zejd¹ na dó³, by go zatrzymaæ, a wtedy mo¿emy siê po¿egnaæ! Musimy ich rozproszyæ!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_generators_5">
		<text>Dobra! Zaatakujemy ich frontalnie. Ruszajmy!</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_0">
		<text>Uda³o nam siê. Kolejny mutant-fanatyk gryzie ziemiê. Mam nadziejê, ¿e to ostatni z nich.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_1">
		<text>Zgadzam siê. Niby lubiê Zonê, ale œwiadomoœæ, ¿e poza ni¹ toczy siê normalne ¿ycie pomaga mi siê czasem zrelaksowaæ. Miejsce, do którego mo¿na w razie czego uciec to dobra rzecz.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_2">
		<text>Ta, Zona nie potrzebuje ju¿ bardziej siê rozszerzyæ.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_3">
		<text>Myœlê, ¿e to tyle na ten temat. Wrócimy z £otrem do Strieloka. A co z tob¹? Chcesz z³o¿yæ ¿yczenie?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_4">
		<text>¯yczenie? Nigdy nie u¿yjê tego wynaturzenia dla w³asnego zysku, a nawet w ogóle. Zg³oszê nas sukces Woroninowi. Dziêkujê ze pomoc, Powinnoœæ zapamiêta wasze wsparcie.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_41">
		<text>Nie, wola³bym coœ bardziej materialnego, na przyk³ad gotówkê. Ten ca³y Spe³niacz ¯yczeñ nie brzmi zbyt przekonuj¹co. Powiem Duszmanowi, ¿e dokopaliœmy Grzechowi. Do zobaczenia, ch³opaki.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_42">
		<text>Wiele kotów przybywa do Zony z zamiarem znalezienia Spe³niacza ¯yczeñ... ja nie jestem naiwnym kotem. Mogê bez problemu na siebie zarobiæ. Powiem Sidorowiczowi o naszym sukcesie. Do zobaczenia.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_43">
		<text>Z tego co widzia³em Spe³niacz ¯yczeñ ma raczej ponure poczucie humoru. Wola³bym nie odtworzyæ "Ma³piej £apy" w prawdziwym ¿yciu. Powiem Zimnemu, ¿e tym razem operacja Czystego Nieba zakoñczy³a siê sukcesem i to mi w zupe³noœci wystarczy. Dziêki za pomoc ch³opaki, do zobaczenia!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_44">
		<text>Chyba wystarczy mi ju¿ atrakcji. ¯ycie w Zonie jest na tyle dobre, ¿e nie potrzeba mi ¿adnego szczêœliwego zakoñczenia. Czego mia³bym sobie w ogóle ¿yczyæ? Opowiem £ukaszowi i ch³opakom mnóstwo historii na temat naszej wyprawy. Dziêki za wszystko, do zobaczenia!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_45">
		<text>Bardzo chcia³bym zbadaæ ten tak zwany Spe³niacz ¯yczeñ... ale myœlê, ¿e ryzyko jest zbyt wielkie. To produkt lekkomyœlnoœci innych naukowców. Mo¿e prze³amiê ten trend i po prostu wrócê do Profesora jak najszybciej, jak to tylko mo¿liwe. Doceniam wasz¹ pomoc. ¯egnajcie.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_46">
		<text>Có¿, skoro zada³em sobie ca³y ten trud w uratowaniu œwiata, myœlê, ¿e zas³ugujê na ostateczn¹ nagrodê.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_5">
		<text>Oh, okej, skoro tak mówisz. Pójdziemy z tob¹, by zobaczyæ rezultat, tak na wszelki wypadek.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_dialog_ms_0">
		<text>Czeœæ, twardzielu.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_repair_0">
		<text>Hej, £otrze. Mo¿esz naprawiæ mój sprzêt?</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_0">
		<text>Jak¹ mamy sytuacjê, £otrze?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_1">
		<text>Niezbyt dobr¹. Gdy powstrzyma³eœ Grzech przed reaktywacj¹ instalacji psionicznych, reszta z nich zdecydowa³a siê wycofaæ do Limañska. Zdo³a³em zrekrutowaæ kilku stalkerów, ale to nie wystarczy, szczególnie, gdy Grzech ma po swojej stronie Monolit, który zreszt¹ okupuje to miasto od dawna. Sam widzia³em jak walcz¹, ramiê w ramiê.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_2">
		<text>No to œwietnie. Martwi³em siê, ¿e te wyprane z mózgu kulty robi³y siê zbyt samotne.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_3">
		<text>Bardzo œmieszne. Grzech zdaje siê organizowaæ swoich ludzi w wiêksze grupy, ka¿da z nich dowodzona przez potê¿nego, odzianego w egzoszkielet wojownika, zwanego "Poganiaczem". Nie tylko œwietnie walcz¹, ale s¹ te¿ dobrymi taktykami. Ledwo zdo³a³em zabiæ tylko jednego z nich, gdy oni nas nieustannie odpychali.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_4">
		<text>Œwietnie. Wiêc jaki jest nasz plan?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_5">
		<text>Nasz kontratak zostanie przeprowadzony w dwóch krokach. Po pierwsze, musimy siê pozbyæ ich dowództwa. To ich znacznie spowolni.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_6">
		<text>Zapowiada siê ciê¿ki orzech do zgryzienia.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_7">
		<text>Z pewnoœci¹ tak bêdzie. Swoj¹ drog¹, Genera³ Woronin przys³a³ grupê ochotników do pomocy. Ka¿dy z nich to doœwiadczony stalker, ka¿dy z nich ma pewnego rodzaju personalny konflikt z Zon¹ i jej czcicielami. Pora pozbawiæ wroga g³owy.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_71">
		<text>Z pewnoœci¹ tak bêdzie. Swoj¹ drog¹, Duszman przys³a³ grupê ochotników do pomocy. Ka¿dy z nich to doœwiadczony najemnik o nienagannej reputacji i wysokim profesjonalizmie. Pora pozbawiæ wroga g³owy.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_72">
		<text>Z pewnoœci¹ tak bêdzie. Swoj¹ drog¹, Zebra³em grupê ochotników do pomocy. Ka¿dy z nich to doœwiadczony stalker, niektórych trenowa³em osobiœcie. Pora pozbawiæ wroga g³owy.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_73">
		<text>Z pewnoœci¹ tak bêdzie. Swoj¹ drog¹, Zimny przys³a³ grupê ochotników do pomocy. Ka¿dy z nich to doœwiadczony stalker, a czêœæ z nich to weterani lokalnych wojen. Pora pozbawiæ wroga g³owy.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_74">
		<text>Z pewnoœci¹ tak bêdzie. Swoj¹ drog¹, £ukasz przys³a³ grupê ochotników do pomocy. To doœwiadczeni stalkerzy, którym nie uœmiecha siê wizja Zony pod kontrol¹ szaleñców. Pora pozbawiæ wroga g³owy.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_75">
		<text>Z pewnoœci¹ tak bêdzie. Swoj¹ drog¹, Profesor Sacharow przys³a³ grupê ochotników do pomocy. To doœwiadczeni stalkerzy. Mam nadziejê, ¿e s¹ odpowiednio przygotowani. Pora pozbawiæ wroga g³owy.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_warfare_0">
		<text>Nie by³o ³atwo, ale Poganiacze przeszli do historii.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_warfare_1">
		<text>Dobra robota. W koñcu mamy chwilê na z³apanie oddechu. Twój prze³o¿ony przys³a³ nagrodê za twoje osi¹gniêcia, mia³em ci j¹ przekazaæ.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_warfare_2">
		<text>Dziêki. Co teraz?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_warfare_3">
		<text>Wraz z kilkoma stalkerami uda³o mi siê zastawiæ pu³apkê na patrol Grzechu. Natychmiast zastrzeliliœmy wiêkszoœæ z nich, ale jednego uda³o mi siê og³uszyæ. Wygl¹da na stosunkowo œwie¿ego rekruta, wiêc powinien byæ nieco bardziej rozmowny. Nie jestem zbyt dobry w przes³uchaniach, zbyt ³atwo uciekam siê do przemocy. Spróbuj wyci¹gn¹æ z niego coœ u¿ytecznego.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_warfare_4">
		<text>W porz¹dku, mogê spróbowaæ.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_0">
		<text>Okej, skoñczy³em.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_1">
		<text>Dobra robota. Nie spodziewa³em siê, ¿e siê wygada bez porz¹dnego ³omotu. Wygl¹da na to, ¿e nie s¹ jeszcze gotowi do ataku. Powinniœmy przygotowaæ natychmiastowy kontratak i zdusiæ ich plan w zarodku.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_11">
		<text>Tak jak myœla³em. ¯aden problem. Myœlê, ¿e bardziej dobitne metody dadz¹ nam, czego potrzebujemy.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_12">
		<text>Co za strata czasu. W¹tpiê, ¿e uda nam siê w najbli¿szym czasie z³apaæ wiêcej jeñców. Bêdziemy musieli to rozgryŸæ bez niczyjej pomocy.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_2">
		<text>Wiêc co teraz?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_3">
		<text>Wys³a³em oddzia³ zwiadowczy w czasie, gdy ruszy³eœ wyeliminowaæ Poganiaczy. Mieli skorzystaæ z okazji, by porz¹dnie przyjrzeæ siê wrogim manewrom. Sz³o im dobrze, a¿ do momentu, gdy wpadli w pu³apkê i straciliœmy z nimi kontakt. SprawdŸ, czy ktokolwiek przetrwa³ i czy mo¿esz odzyskaæ jakieœ informacje.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_4">
		<text>Gdzie siê znajdowali, gdy ostatnio siê z nimi kontaktowa³eœ?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_5">
		<text>Przeœlê koordynaty do twojego PDA. Uwa¿aj, to niedaleko ufortyfikowanej wrogiej pozycji.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_0">
		<text>Wróci³em. Trafi³em na ostatniego cz³onka oddzia³u zwiadowczego. Nie po¿y³ zbyt d³ugo.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_1">
		<text>Kurwa. To byli dobrzy ludzie. Co z ich misj¹?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_2">
		<text>Nie by³ w stanie powiedzieæ mi zbyt wiele, ale znalaz³em PDA ich dowódcy. Wygl¹da na to, ¿e nagrali coœ u¿ytecznego.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_3">
		<text>To dobrze, przynajmniej ich poœwiêcenie nie posz³o na marne. Poka¿ mi to.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_4">
		<text>Wiêc?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_5">
		<text>Odwalili kawa³ dobrej roboty. Ich obserwacje potwierdzaj¹ to, co powiedzia³ nam jeniec. Grzech szykuje du¿¹ inwazjê i planuje przemarsz przez Limañsk. Nie s¹ jednak w pe³ni gotowi.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_51">
		<text>Odwalili kawa³ dobrej roboty. Wygl¹da na to, ¿e wcale nie potrzebowaliœmy tego jeñca. Grzech szykuje du¿¹ inwazjê i planuje przemarsz przez Limañsk. Nie s¹ jednak w pe³ni gotowi.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_6">
		<text>Jeœli siê poœpieszymy, to z³apiemy ich na gor¹cym uczynku.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_7">
		<text>Masz racjê. To wcale nie bêdzie takie proste. Upewnij siê, ¿e jesteœ odpowiednio przygotowany, nie bêdzie potem ani chwili na przerwê.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_8">
		<text>Zgoda, powiem ci, gdy skoñczê przygotowania.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_ready_0">
		<text>Jestem gotów.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_ready_1">
		<text>Najwy¿szy czas. Najpierw uderzymy w ich pozycje na placu budowy. To otworzy drogê w g³¹b ich terytorium.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_ready_2">
		<text>Nie wspomina³eœ przypadkiem, ¿e ta pozycja to forteca?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_ready_3">
		<text>Maj¹ barykadê z w¹skim przejœciem, dobry widok na okoliczne tereny i na dodatek kilku snajperów, a ca³a placówka jest silnie napromieniowana. Bu³ka z mas³em. Ruszajmy.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_ready_4">
		<text>Szykuje siê sporo zabawy...</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_destruction_0">
		<text>Có¿, nadal ¿yjemy.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_destruction_1">
		<text>Przejêliœmy ich g³ówny punkt zbiórki jeszcze przed dotarciem ich posi³ków. Powinniœmy utrzymaæ to tempo.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_destruction_2">
		<text>Idziemy dalej na pó³noc?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_destruction_3">
		<text>Tak. Jest tam œcie¿ka, która zaprowadzi nas do Opuszczonego Szpitala. Kilka lat temu s³u¿y³ Monolitowi za twierdzê, wiêc mo¿e byæ nieciekawie, jeœli pozwolimy im siê tam rozgoœciæ.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_destruction_4">
		<text>Czyli nie ma chwili do stracenia. ChodŸmy.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_assault_0">
		<text>Cholera. Po prostu znikn¹³. Jesteœ ca³y?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_assault_1">
		<text>Ze wszystkiego co widzia³em w Zonie... Tak, nic mi nie jest. Chcia³ ¿ebym strzeli³ ci w plecy.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_assault_2">
		<text>Có¿, dziêki, ¿e tego nie zrobi³eœ. Jak uda³o ci siê oprzeæ?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_assault_3">
		<text>Wyobrazi³em sobie jak czyszczê swoj¹ broñ, ka¿d¹ jej najdrobniejsz¹ czêœæ. Powinniœmy ruszaæ. Goœæ powiedzia³, ¿e chce rozszerzyæ Zonê, a jego ludzie mieszkaj¹ w miejscu, które jest Ÿród³em emisji. W skrócie - mamy przejebane.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_assault_4">
		<text>Taa. Musimy siê œpieszyæ. Pozbêdziemy siê ka¿dego patrolu Grzechu po drodze. Ostatnie czego potrzebujemy to byæ otoczonymi przez bandê uzbrojonych fanatyków, gdy Czernobóg odprawia na nas swoje czary.</text>
	</string>
	
	<string id="greh_prisoner_greeting_0">
		<text>Mo¿esz z³amaæ mnie, ale nigdy nie z³amiesz Grzechu! Wyjdziemy z tego zwyciêsko!</text>
	</string>
	
	<string id="greh_prisoner_dialog_0">
		<text>Witaj.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_1">
		<text>Powinnoœæ! Myœlicie, ¿e macie prawo do zniszczenia Zony? Myœlicie, ¿e to w ogóle mo¿liwe!? G³upcy!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_111">
		<text>Najemnicy! Przestañcie ingerowaæ w rzeczy, których nie rozumiecie! Szukajcie zarobku gdzie indziej!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_112">
		<text>Stalkerzy! Ci¹gle te same chciwe, zarozumia³e dzieci! Opuœæcie to miejsce, lub zgiñcie!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_113">
		<text>Ha! Czyste Niebo! Znamy wasze sekrety... ale wy nie znacie naszych! Rozszerzymy Zonê na ca³y œwiat, nie zatrzymacie tego!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_114">
		<text>Wolnoœæ? Rozumiecie cud, jakim jest Zona, ale wymiar waszych grzechów jest nie do zaakceptowania. Zginiecie jak ca³a reszta!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_115">
		<text>Naiwni naukowcy... po co w ogóle z nami walczyæ? Skoro tak bardzo chcecie badaæ Zonê, to po prostu poczekajcie! U³atwimy wam badania pozwalaj¹c jej siê rozprzestrzeniæ!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_2">
		<text>Uspokój siê, cz³owieku. Chcê tylko porozmawiaæ.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_221">
		<text>Mam kilka pytañ.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_222">
		<text>Stul ³eb, pieprzony fanatyku.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_3">
		<text>Ty... okej. Chcesz rozmawiaæ, huh? Niby o czym?</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_331">
		<text>Pytania? Dlaczego mia³bym odpowiadaæ na pytania ohydnych rozpustników... chyba, ¿e szukasz oœwiecenia?</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_332">
		<text>Nie mo¿esz uciszyæ g³osu Zony!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_4">
		<text>Dobrze walczy³eœ, ale od razu widaæ, ¿e jesteœ niedoœwiadczony. Nie pozwól siê kontrolowaæ tym fanatykom. Powiedz mi, jaki jest ich kolejny krok, a ujdziesz z ¿yciem.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_441">
		<text>Wyjaw nam kolejny krok ich planu. Mo¿emy ubiæ interes, jeœli bêdziesz wspó³pracowaæ.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_442">
		<text>S³uchaj, ty bezmyœlna kupo gówna. Powiedz, co wasze g³ówne si³y chc¹ teraz zrobiæ, a zrobimy to bezboleœnie. W przeciwnym wypadku, zaczniemy od powolnych ciêæ...</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_5">
		<text>Grzech mnie nie kontroluje! Oni... mnie przekonali! Jaki jest sens w samotnych zmaganiach, gdy mo¿esz do nich do³¹czyæ... i ulepszyæ ca³y œwiat! T... tak myœlê...</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_551">
		<text>Wspó³pracowaæ? Chyba ¿artujesz. Nie bêdê ubijaæ ¿adnych interesów z niewiernymi.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_552">
		<text>Nie obawiam siê ciebie! Wszyscy musimy byæ gotowi na finalne poœwiêcenie dla dobra tej planety! Jestem... Jestem gotów!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_6">
		<text>Nie s¹dzê, ¿e ca³kowicie wierzysz w to, co mówi¹. Nie ufaj bandzie czarnowidz¹cych sukinsynów. Twoje ¿ycie jest warte wiêcej, ni¿ jakaœ drobna informacja. Grzech mo¿e mieæ twoje ¿ycie za nic, ale nie my.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_661">
		<text>Naprawdê powinieneœ rozwa¿yæ moj¹ propozycjê bêd¹c w takiej sytuacji.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_662">
		<text>Mam ciê doœæ. Czas umieraæ.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_7">
		<text>Ja... moja g³owa... Czernobóg... nasz Ojciec... by³ bardzo przekonuj¹cy... ale im d³u¿ej o tym myœlê, tym mniej jestem przekonany. Obiecujesz, ¿e mnie nie zabijesz, jeœli powiem co wiem?</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_771">
		<text>Rozwa¿yæ? To ty powinieneœ rozwa¿yæ swoj¹ sytuacjê! Stoisz na drodze postêpu! Czegoœ o wy¿szym znaczeniu! To wy powinniœcie siê poddaæ!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_8">
		<text>Obiecujê. Bêdziesz jeñcem wojennym. Zachowuj siê, a mo¿e ciê nawet wypuszcz¹, gdy ten konflikt siê zakoñczy.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_881">
		<text>Skoñczmy to w koñcu.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_9">
		<text>Okej. Zgoda. Powiem wszystko. Zbieraliœmy nasze si³y na zachodzie Zony, przygotowuj¹c siê do g³ównej ofensywy. Zachód nie jest w koñcu chroniony tak dobrze jak Bariera. Potem planowaliœmy rozproszyæ siê po po³udniowych terytoriach i powybijaæ wszystkie frakcje, jedna po drugiej.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_991">
		<text>Nic ci nie powiem! Nie zrujnujê naszej misji! Nie zdradzê naszej sprawy!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_10">
		<text>Widzisz, wcale nie by³o tak ciê¿ko. Dziêki za pomoc. Obyœ wkrótce poczu³ siê lepiej.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_1001">
		<text>Có¿ za strata czasu.</text>
	</string>
	
	<string id="lazarus_greeting_0">
		<text>Co tam, bracie?</text>
	</string>
	
	<string id="lazarus_story_0">
		<text>Jesteœ tym goœciem, którego £otr schwyta³ w Limañsku. Jak siê nazywa³eœ?</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_1">
		<text>Tak, moje imiê... Nie pamiêtam swojego prawdziwego imienia, ludzie z Grzechu nazywali mnie Psog³awem i chyba w³aœnie przy tym pozostanê.</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_2">
		<text>Naprawdê nie pamiêtasz? Swoj¹ drog¹, co ciê sk³oni³o do do³¹czenia do Powinnoœci?</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_21">
		<text>Naprawdê nie pamiêtasz? Swoj¹ drog¹, co ciê sk³oni³o do do³¹czenia do Najemników?</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_22">
		<text>Naprawdê nie pamiêtasz? Widzê, ¿e zdecydowa³eœ siê zostaæ niezrzeszonym stalkerem.</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_23">
		<text>Naprawdê nie pamiêtasz? Swoj¹ drog¹, co ciê sk³oni³o do do³¹czenia do Czystego Nieba?</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_24">
		<text>Naprawdê nie pamiêtasz? Swoj¹ drog¹, co ciê sk³oni³o do do³¹czenia do Wolnoœci?</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_25">
		<text>Naprawdê nie pamiêtasz? Swoj¹ drog¹, co ciê sk³oni³o do do³¹czenia do Ekologów?</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_3">
		<text>Pomog³eœ mi prze³amaæ wp³yw Czernoboga, ale moja pamiêæ jest wci¹¿ zamglona. £otr pozwoli³ mi odejœæ, a po tym jaki okaza³eœ siê byæ dla mnie dobry, zdecydowa³em, ¿e siê odwdziêczê i do³¹czy³em do Powinnoœci. Mogê ci pomóc, jeœli chcesz. Nie jestem pewien, ale chyba by³em w przesz³oœci mechanikiem, w ka¿dym razie wci¹¿ wiem jak naprawiaæ rzeczy. Heh..</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_31">
		<text>Pomog³eœ mi prze³amaæ wp³yw Czernoboga, ale moja pamiêæ jest wci¹¿ zamglona. £otr pozwoli³ mi odejœæ, a po tym jaki okaza³eœ siê byæ dla mnie dobry, zdecydowa³em, ¿e nastêpnym razem spotkamy siê jako wspólnicy. Mogê ci pomóc, jeœli chcesz. Nie jestem pewien, ale chyba by³em w przesz³oœci mechanikiem, w ka¿dym razie wci¹¿ wiem jak naprawiaæ rzeczy. Heh..</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_32">
		<text>Tak. Pomog³eœ mi prze³amaæ wp³yw Czernoboga, ale moja pamiêæ jest wci¹¿ zamglona. £otr pozwoli³ mi odejœæ, a po tym jaki okaza³eœ siê byæ dla mnie dobry, zdecydowa³em, ¿e od teraz bêdê ¿yæ jako zwyk³y stalker. Mogê ci pomóc, jeœli chcesz. Nie jestem pewien, ale chyba by³em w przesz³oœci mechanikiem, w ka¿dym razie wci¹¿ wiem jak naprawiaæ rzeczy. Heh..</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_33">
		<text>Pomog³eœ mi prze³amaæ wp³yw Czernoboga, ale moja pamiêæ jest wci¹¿ zamglona. £otr pozwoli³ mi odejœæ, a po tym jaki okaza³eœ siê byæ dla mnie dobry,zdecydowa³em, ¿e siê odwdziêczê i do³¹czy³em do Czystego Nieba. Mogê ci pomóc, jeœli chcesz. Nie jestem pewien, ale chyba by³em w przesz³oœci mechanikiem, w ka¿dym razie wci¹¿ wiem jak naprawiaæ rzeczy. Heh..</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_34">
		<text>Pomog³eœ mi prze³amaæ wp³yw Czernoboga, ale moja pamiêæ jest wci¹¿ zamglona.£otr pozwoli³ mi odejœæ, a po tym jaki okaza³eœ siê byæ dla mnie dobry, zdecydowa³em zostaæ siê cz³onkiem Wolnoœci. Mogê ci pomóc, jeœli chcesz. Nie jestem pewien, ale chyba by³em w przesz³oœci mechanikiem, w ka¿dym razie wci¹¿ wiem jak naprawiaæ rzeczy. Heh..</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_35">
		<text>Pomog³eœ mi prze³amaæ wp³yw Czernoboga, ale moja pamiêæ jest wci¹¿ zamglona. £otr pozwoli³ mi odejœæ, a po tym jaki okaza³eœ siê byæ dla mnie dobry, zdecydowa³em siê do³¹czyæ do Ekologów. Mogê ci pomóc, jeœli chcesz. Nie jestem pewien, ale chyba by³em w przesz³oœci mechanikiem, w ka¿dym razie wci¹¿ wiem jak naprawiaæ rzeczy. Heh..</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_4">
		<text>Pomyœlê o tym. Czekaj, dotar³eœ tu w pojedynkê, maj¹c przy sobie tylko pistolet?</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_5">
		<text>Jakoœ mi siê uda³o. Gdy wcielono mnie do Grzechu, oni... zrobili mi coœ... myœlê, ¿e zosta³em w jakiœ sposób "ulepszony". Wiesz, nie ma tego z³ego, co by na dobre nie wysz³o.</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_6">
		<text>NieŸle. Rozwa¿ê twoj¹ ofertê.</text>
	</string>
	
	<string id="lazarus_repair_0">
		<text>Hej, mo¿esz naprawiæ mój ekwipunek?</text>
	</string>
	
	<string id="lim_stalker_scout_dialog_0">
		<text>Ah... kurwa...</text>
	</string>
	<string id="lim_stalker_scout_dialog_1">
		<text>Jesteœ jednym ze zwiadowców? Co siê sta³o?</text>
	</string>
	<string id="lim_stalker_scout_dialog_2">
		<text>Tak... pijawki nas dorwa³y... szybko... znajdŸ... PDA... na ziemi...</text>
	</string>
	<string id="lim_stalker_scout_dialog_3">
		<text>Czekaj, pomogê ci.</text>
	</string>
	<string id="lim_stalker_scout_dialog_4">
		<text>Za póŸno... znajdŸ PDA... uw... uwa¿aj...</text>
	</string>
	<string id="lim_stalker_scout_dialog_5">
		<text>Zrozumiano.</text>
	</string>
	
	<string id="greh_sabaoth_start_0">
		<text>Czeka³em na ciebie.</text>
	</string>
	
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_0">
		<text>Przeby³eœ d³ug¹ drogê.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_1">
		<text>O, komitet powitalny, jak mi³o. Dobrze, ¿e od razu ciê nie zastrzeli³em, panie...</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_111">
		<text>Natychmiast siê zidentyfikuj.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_121">
		<text>Kim ty kurwa jesteœ?</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_2">
		<text>Moi ludzie zw¹ mnie Czernobogiem. Ujrza³em oddalony blask Wyraju i przysiêgam, ¿e zbli¿ê to œwiat³o ku temu brutalnemu œwiatu.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_3">
		<text>...?</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_4">
		<text>Tak. Pomyœl o Zonie: o syntezie noosfery z biosfer¹. Pomyœl o tym jak destruktywna, jak g³odna jest noosfera. To lustrzane odbicie ludzkiej natury. Ale Zona? Zona mo¿e stanowiæ lek na nasze wykolejenie. Gdyby rozros³a siê na ca³¹ ziemiê, wszyscy mogliby siê przekonaæ o swojej prawdziwej naturze. Bez oszustw, bez z³udzeñ. Wtedy rozpocz¹³by siê proces leczenia. Musisz zaprzestaæ zabijania moich dzieci. Musisz im pomóc w zaprowadzaniu pokoju w tym niespokojnym œwiecie.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_5">
		<text>Wybacz, ¿e zepsujê ci t¹ narracjê, ale twoi weseli pomocnicy pierwsi zaczêli do nas strzelaæ.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_551">
		<text>Œwiadomoœæ-Z ju¿ próbowa³a 'naprawiæ' ludzkoœæ, u¿ywaj¹c podobnie drastycznych metod. Doprowadzili tym do katastrofy.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_561">
		<text>"Pokój"? Wymuszony broni¹, anomaliami i wybrykami natury? Wybacz, ale nie obchodz¹ mnie chore wizje jakiegoœ fa³szywego proroka.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_6">
		<text>Nie oczekujê, ¿e zrozumiesz moj¹ wielk¹ wizjê. W przesz³oœci wymierza³em sprawiedliwoœæ w³asnorêcznie, jednak moje dzia³ania nie zosta³y odpowiednio zrozumiane. Zosta³em skazany na œmieræ. Ale Stwórcy uratowali mnie przed ludŸmi, którzy nie rozumieli. Ulepszyli mnie. Nadali mi nowy sens ¿ycia. A mimo to, sami zostali skazani na œmieræ, przez osobê, która nie rozumia³a. Nadal nie rozumiesz? Stalkerzy to zagro¿enie dla nadchodz¹cego, idealnego œwiata. Strach i chciwoœæ zawsze bior¹ nad nimi górê. Nie mo¿emy pozwoliæ, by nam przeszkodzili.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_7">
		<text>Jesteœ zadziwiaj¹co spokojny, jak na kogoœ, kto w³aœnie ponosi ra¿¹c¹ pora¿kê. Zaakceptowa³eœ ju¿ swój los?</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_8">
		<text>Zaakceptowa³em go wiele lat temu, gdy zadecydowali o nim Stwórcy. Zosta³em ulepszony, by potem móc ulepszyæ œwiat. Stworzono mnie, bym zwyciê¿y³. Nie mogê zawieŸæ. Za to ty...</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_9">
		<text>Ok, pora to skoñczyæ.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_10">
		<text>Zatrzymasz siê w tym miejscu.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_11">
		<text>Uhh, co siê dzieje?!</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_12">
		<text>Ten ¿a³osny he³m niewiele ci da. Albo dostrze¿esz prawdê w moich s³owach, albo oboje zginiecie tu i teraz.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_13">
		<text>Nie pozwolê ci!</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_14">
		<text>Opieraj siê ile tylko zechcesz, tak jak miliardy dusz, które nadesz³y przed tob¹. Nast¹pi zmiana. Uparci, umieraj¹cy, to nie do nich nale¿y przysz³oœæ.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_15">
		<text>Pieprzyæ twoj¹ zmianê!</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_1551">
		<text>Nie pozwolê na to. Nie mogê...</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_1552">
		<text>Uhh, moja g³owa!</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_16">
		<text>Hmm. Si³a woli godna podziwu. Naprawdê chcia³bym, ¿ebyœ do nas do³¹czy³. Szkoda, ¿e jesteœmy wrogami.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_17">
		<text>Ju¿ nied³ugo skrócê twoje cierpienia, tylko poczekaj. Obiecujê ci to.</text>
	</string>
	
	<string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_0">
		<text>Oto i jesteœ, pe³en gniewu, walcz¹cy w imiê niczego. Nie bêdzie dla ciebie miejsca w naszym idealnym œwiecie.</text>
	</string>
	<string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_1">
		<text>Twoi ludzie nie ¿yj¹. Jesteœ tu sam. Strielok pokrzy¿owa³ twój plan, tak samo jak zrobi³ wczeœniej ze Œwiadomoœci¹-Z.</text>
	</string>
	<string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_2">
		<text>Co powiedzia³eœ?</text>
	</string>
	<string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_3">
		<text>Maszyny, którymi chcia³eœ opanowaæ emisje? Zosta³y uszkodzone. Nie mo¿esz ju¿ zmusiæ Zony do ekspansji.</text>
	</string>
	<string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_4">
		<text>Lata przygotowañ... na nic. Moje dzieci, martwe. Nie mogê pozwoliæ, by ich poœwiêcenie posz³o na marne. Nie pozwolê... nie ska¿esz tego œwiata na straty. Nie poddam siê. Alternatywa... jest nie do zaakceptowania.</text>
	</string>
	<string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_5">
		<text>Wystarczy tego. Przegra³eœ. Pora siê po¿egnaæ.</text>
	</string>
	<string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_6">
		<text>Ja nie mogê przegraæ. Nadal pozostaje jedna opcja. Skonsultujê siê ze Spe³niaczem ¯yczeñ. Moje ¿ycie, w zamian za idealny œwiat... Wyraj wcielony w ¿ycie, tak jak Stwórcy zaplanowali. ¯egnaj.</text>
	</string>
	<string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_7">
		<text>Pokoju nie da siê wymusiæ. Wkrótce siê zobaczymy.</text>
	</string>
</string_table>