<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>	
<string_table>	
	<string id="voronin_living_legend_0">
		<text>Generale, Pu³kownik Pietrienko powiedzia³, ¿e szukacie ludzi sk³onnych odnaleŸæ pewnego stalkera.</text>
	</string>
	<string id="voronin_living_legend_1">
		<text>W rzeczy samej. Nasta³y ciê¿kie czasy. Emisje s¹ czêste i dewastuj¹ce. Emitery psioniczne znów odcinaj¹ drogê na pó³noc, a Monolit nieustannie próbuje poszerzyæ swoje terytorium. Ale dawny sojusznik, legendarny stalker, który niemal zdo³a³ ich wszystkich unicestwiæ, powróci³. Zna³em go jako Naznaczonego, jednak jego prawdziwe imiê to Strie³ok. Mimo, ¿e nie by³ cz³onkiem Powinnoœci, by³ zdeterminowanym wojownikiem i jednym z niewielu, którzy dotarli do Elektrowni i zdo³ali wróciæ. Po tym czasie mo¿e on posiadaæ sekretn¹ wiedzê, potrzebn¹ do ostatecznego unicestwienia Zony. ZnajdŸ go lub przynajmniej dowiedz siê, co wie, byœmy mogli zapewniæ odpowiednie wsparcie i osi¹gn¹æ nasz wspólny cel.</text>
	</string>
	<string id="voronin_living_legend_2">
		<text>Mo¿ecie na mnie liczyæ, Generale.</text>
	</string>
	<string id="voronin_living_legend_21">
		<text>Proszê wybaczyæ, Generale. Nie jestem jeszcze gotów na tak wa¿n¹ misjê.</text>
	</string>
	<string id="voronin_living_legend_3">
		<text>Dobrze. Dowódca Czystego Nieba okaza³ chêæ wspó³pracy w tej sprawie, wiêc masz od czego zacz¹æ: jeden ze wspólników Strie³oka - Doktor - obozuje obecnie na terenie Wielkich Bagien. Miejsce wydaje siê byæ odgrodzone, ale powinieneœ byæ w stanie siê do niego przedostaæ. Oto koordynaty. Waszym zadaniem jestn dostanie siê do Doktora i nak³onienie go do zdradzenia miejsca pobytu Strie³oka.</text>
	</string>

	<string id="voronin_living_legend_finish_0">
		<text>Wróci³em, Generale.</text>
	</string>
	<string id="voronin_living_legend_finish_1">
		<text>Nareszcie. Samo to jest imponuj¹ce. Zgadujê, ¿e nie wróciliœcie z pustymi rêkoma.</text>
	</string>
	<string id="voronin_living_legend_finish_2">
		<text>To prawda. Spotka³em Strie³oka i jego grupê. Razem zadaliœmy Monolitowi ciê¿ki cios i zdobyliœmy wyj¹tkowo rzadki artefakt z samego Sarkofagu. Strie³ok wyjawi³ mi nieco sekretów i wrêczy³ mi ten noœnik USB. Jest na nim wiêcej informacji, ni¿ jestem w stanie opisaæ.</text>
	</string>
	<string id="voronin_living_legend_finish_3">
		<text>Doskonale. Czy odkryliœcie sposób, na ca³kowite oczyszczenie Zony?</text>
	</string>
	<string id="voronin_living_legend_finish_4">
		<text>Obawiam siê, ¿e to niemo¿liwe. Przynajmniej na ten moment. Strie³ok próbowa³ to zrobiæ dawno temu, ale zawiód³. Nadal szuka dzia³aj¹cego sposobu. Zaleca³ nam ostro¿noœæ.</text>
	</string>
	<string id="voronin_living_legend_finish_5">
		<text>Rozumiem. Pozostaniemy zatem poœwiêceni naszej misji, tym razem z innym podejœciem. Wojen nie wygrywa siê z dnia na dzieñ. Bêdziemy kontynuowaæ. W miêdzy czasie uda³o ci siê wygraæ jedn¹ ze swoich. Twoje dzia³ania s¹ godne podziwu i zas³ugujesz na nagrodê.</text>
	</string>
		
	<string id="dushman_living_legend_0">
		<text>Jestem tu w sprawie tego nowego zlecenia.</text>
	</string>
	<string id="dushman_living_legend_1">
		<text>Œwietnie. Przed tob¹ ma³a zabawa w chowanego z wysok¹ nagrod¹ dla zwyciêzcy. Nasz kontakt z pó³nocy da³ znaæ, ¿e Strie³ok powróci³ do Zony. Pewnie o nim s³ysza³eœ - to jedna z lokalnych ¿ywych legend: by³ wszêdzie, widzia³ wszystko, wy³¹czy³ instalacje psioniczne i dotar³ a¿ do Elektrowni. Podobno uda³o mu siê to nawet kilka razy... Tak czy inaczej, czêœæ z tych historii to zwyk³e plotki, ale czêœæ uda³o siê rzeczywiœcie potwierdziæ. Twoim zadaniem bêdzie odnaleŸæ Strie³oka i przekonaæ go, by przekaza³ swoje informacje nam, zanim dotr¹ do niego inne frakcje. I nie, rozwi¹zanie si³owe nie wchodzi w grê. Zainteresowany?</text>
	</string>
	<string id="dushman_living_legend_2">
		<text>Brzmi jak porz¹dna misja.</text>
	</string>
	<string id="dushman_living_legend_21">
		<text>Wybacz, nie jestem tym teraz zainteresowany.</text>
	</string>
	<string id="dushman_living_legend_3">
		<text>Oczywiœcie na twojej drodze pojawi¹ siê pewne przeszkody. Pewnie zdajesz sobie sprawê, ¿e Stalkerzy i Najemnicy nie maj¹ ze sob¹ najlepszych kontaktów. ZnajdŸ dobre przebranie i siê nie wychylaj. Zdob¹dŸ ich zaufanie zanim siê ujawnisz, lub nie ujawniaj siê w ogóle. Upewnij siê, ¿e zdobêdziesz, czego potrzebujesz jeszcze zanim zaczn¹ do ciebie strzelaæ. Zrozumiano?</text>
	</string>
	<string id="dushman_living_legend_4">
		<text>Jasne. Wezmê to zlecenie.</text>
	</string>
	<string id="dushman_living_legend_5">
		<text>Wiedzia³em, ¿e ci siê to spodoba. Musisz znaleŸæ starego przyjaciela Strie³oka, Doktora. Zimny sprzeda³ nam jego koordynaty, a nasz cz³owiek je potwierdzi³. Nie by³o tanio, ale Doktor to jedyna poszlaka jak¹ mamy. Gdy dowiesz siê czegoœ konkretnego, od razu raportuj na prywatnym kanale - nie mo¿emy pozwoliæ sobie na najmniejsze b³êdy. Powodzenia.</text>
	</string>
		
	<string id="dushman_living_legend_finish_0">
		<text>Misja wykonana.</text>
	</string>
	<string id="dushman_living_legend_finish_1">
		<text>Uda³o ci siê? Œwietna robota. Dobra, przejdŸmy do konkretów - czego siê dowiedzia³eœ?</text>
	</string>
	<string id="dushman_living_legend_finish_2">
		<text>Strie³ok i jego ludzie zabrali mnie do Sarkofagu. Podczas tej wyprawy dowiedzia³em siê wiêcej, ni¿ bym chcia³... Znalaz³em stare dokumenty w laboratoriach - odda³em je Strie³okowi, ale w zamian pozyska³em mnóstwo informacji. Zostawi³ mi tak¿e ten noœnik z zaszyfrowanymi danymi na temat Zony. Wszystko to, czego siê dowiedzia³em. To ca³kowicie zmienia obraz tego, jak do tej pory postrzegaliœmy Strefê. Zreszt¹, sam to zobaczysz, gdy zajrzysz do danych.</text>
	</string>
	<string id="dushman_living_legend_finish_3">
		<text>Brzmi jak coœ naprawdê ciekawego. Dobra robota. Nasi klienci bêd¹ wiedzieli, co z tym zrobiæ.</text>
	</string>
	<string id="dushman_living_legend_finish_4">
		<text>Uhm, czy mo¿emy im ufaæ powierzaj¹c im takie informacje?</text>
	</string>
	<string id="dushman_living_legend_finish_5">
		<text>Spokojnie, wiemy, komu je powierzyæ. Nie sprzedajemy tego ¿adnemu dyktatorowi - w koñcu wszyscy chcemy ¿yæ i zarabiaæ bez ryzyka, ¿e któregoœ dnia Zona zostanie zniszczona. Oto twoja dzia³ka. Jeœli dostaniesz koszmarów, u¿yj kasy jako poduszki. Mo¿e to pomo¿e ci siê podnieœæ.</text>
	</string>
		
	<string id="sidorovich_living_legend_0">
		<text>Co to za zamieszanie z tym Strie³okiem?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_living_legend_1">
		<text>S³uchaj, sprawa wygl¹da nastêpuj¹co. W 2012 roku wspó³pracowa³em z Barmanem w otwarciu Zony i uratowa³em Strie³okowi ¿ycie. Swoj¹ drog¹ nazywa³ siê wtedy Naznaczony. Nie po to, oczywiœcie, ¿eby mieæ fory u Bozi. Strie³ok pomóg³ nam oczyœciæ drogê do centrum Zony, przez co ludzie ruszyli na pó³noc - a to oznacza³o zysk dla mnie i dla innych handlarzy. Problem by³ taki, ¿e nigdy nie wróci³ po tym, jak dotar³ do Elektrowni. Nikt nie wiedzia³, czy wypowiedzia³ ¿yczenie, czy nie, ani co tam siê sta³o... Myœleliœmy, ¿e po¿ar³y go anomalie przestrzenne albo zgarnê³o go SBU. Ale teraz wróci³ - i jest bardziej aktywny, ni¿ kiedykolwiek. A to oznacza nowe mo¿liwoœci w handlu. Z³ó¿ mu ode mnie wizytê. I dowiedz siê, ile w³aœciwie wie na temat Zony i jej natury. </text>
	</string>
	<string id="sidorovich_living_legend_2">
		<text>Brzmi ekscytuj¹co. W porz¹dku, spróbujê go namierzyæ.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_living_legend_21">
		<text>Brzmi jak niez³a mordêga. Chyba nie jestem jeszcze gotów.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_living_legend_3">
		<text>Œwietnie, widzê, ¿e jesteœ cz³owiekiem interesów - z takimi lubiê pracowaæ. Dobra, s³uchaj - idŸ na Wielkie Bagna i znajdŸ tam Doktora. Staruszek swego czasu pracowa³ ze Strie³okiem, a dziœ podobno siedzi na terenach Czystego Nieba. Sporysz da³ mi cynk, ¿e mieszka gdzieœ w ich pó³nocnej czêœci... Wspó³rzêdne masz na PDA. Zanim tam pójdziesz, kup ode mnie leki przeciwpromienne albo starego dobrego Kozaka - i dowiedz siê, co masz zrobiæ dalej. O wszystkim informuj mnie na bie¿¹co, jasne? Nie lubiê dowiadywaæ siê jako ostatni.</text>
	</string>
		
	<string id="sidorovich_living_legend_finish_0">
		<text>Czeœæ, Sidor. Dawno siê nie widzieliœmy.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_living_legend_finish_1">
		<text>Patrzcie pañstwo, kogo tu wiatry przywia³y z powrotem! Gdzie jest Naznaczony?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_living_legend_finish_2">
		<text>Wyruszy³ w teren ze swoj¹ now¹ grup¹. Przekaza³ mi mnóstwo informacji, sam te¿ wiele widzia³em... By³em razem z nim na terenie Sarkofagu.  Spe³niacz ¯yczeñ naprawdê istnieje, ale jest jak pu³apka na muchy. Wabi do siebie stalkerów, obiecuj¹c im, ¿e spe³ni ich ka¿de pragnienie - ale w praktyce koñcz¹ oni jako Monoliciarze albo zombie. Centrum Zony to nie ziemia obiecana... To piek³o, do którego nigdy nie powinno siê schodziæ.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_living_legend_finish_3">
		<text>Hm, ciekawa bajeczka. Ale, jak dot¹d, nie widzê na ni¹ konkretnych dowodów - chocia¿ to by t³umaczy³o, dlaczego nigdy nikt nie zbi³ fortuny na pó³nocy ani nie zosta³ najpotê¿niejszym cz³owiekiem na ziemi. Masz jakieœ konkrety, które wybij¹ kotom te bzdury z ³bów?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_living_legend_finish_4">
		<text>Strie³ok da³ mi noœnik USB, na którym jest pe³no zaszyfrowanych informacji. Kopia jego wszystkich odkryæ. Chyba wystarczy, co?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_living_legend_finish_5">
		<text>Owszem. A skoro uda³o ci siê skoñczyæ to, co Naznaczony, Kie³ i Duch zaczêli lata temu, to zas³ugujesz na dobr¹, konkretn¹ nagrodê - tak¹ dla konkretnych ludzi. Trzymaj.</text>
	</string>
		
	<string id="cold_living_legend_0">
		<text>Chêtnie pomogê w odnalezieniu Strie³oka. Ale chcia³bym wiedzieæ, dlaczego tak bardzo siê nim interesujesz.</text>
	</string>
	<string id="cold_living_legend_1">
		<text>S³uchaj, w du¿ym skrócie sprawa wygl¹da tak. Kiedy Lebiediew wyruszy³ ze swoj¹ ekspedycj¹ na Elektrowniê myœla³, ¿e uda mu siê powstrzymaæ Strie³oka przed sprowokowaniem kolejnej emisji. Wszyscy wierzyliœmy, ¿e nie wolno nam dopuœciæ do tego, ¿eby wywo³a³ kolejn¹ po tym, jak omin¹³ Mózgozwêglacz i dotar³ do Sarkofagu, nawet wynajêliœmy najemnika... Tyle, ¿e najemnik znikn¹³, wiêkszoœæ naszych oddzia³ów pad³a pod Elektrowni¹, zgin¹³ tak¿e sam Lebiediew - ogólnie operacja skoñczy³a siê pora¿k¹. Teraz, gdy Strie³ok powróci³ do Zony, mamy szansê poznaæ odpowiedzi na pytania. Ci z nas, którzy prze¿yli tamte zdarzenia, uwa¿aj¹, ¿e to polowanie na ducha, ale... Nie mamy innej alternatywy. Pomo¿esz nam?</text>
	</string>
	<string id="cold_living_legend_2">
		<text>W porz¹dku, rozumiem, ¿e trzeba to jakoœ rozwi¹zaæ. Sam chcia³bym siê nieco o tym dowiedzieæ.</text>
	</string>
	<string id="cold_living_legend_21">
		<text>Nie wiem, Zimny. mo¿e lepiej zostawiæ tego Strie³oka w spokoju. Pomyœlê o tym.</text>
	</string>
	<string id="cold_living_legend_3">
		<text>Dziêki, doceniam to. Spróbuj najpierw znaleŸæ Doktora, dawnego towarzysza Strie³oka. Jest on nasz¹ jedyn¹ szans¹ na jego odnalezienie i dowiedzenie siê, gdziem o¿e byæ. Mieszka w odosobnionej czêœci Bagien, ale jest pewna luka, która pomo¿e ci przejœæ. Przed wyjœciem zajrzyj do Ka³añczy - on wyekwipuje ciê w leki przeciwpromienne.</text>
	</string>
		
	<string id="cold_living_legend_finish_0">
		<text>Hej, Zimny. W koñcu wróci³em. Chyba wiem, dlaczego wiêkszoœæ naszych nie zdo³a³a wróciæ z Elektrowni. Cale szczêœcie, mi siê jakoœ uda³o.</text>
	</string>
	<string id="cold_living_legend_finish_1">
		<text>Dawno siê nie widzieliœmy. Cieszê siê, ¿e jesteœ ca³y i zdrowy. Masz dla nas jakieœ odpowiedzi?</text>
	</string>
	<string id="cold_living_legend_finish_2">
		<text>Tak. Rozmawia³em ze Strie³okiem. Wygl¹da na to, ¿e Lebiediew mia³ racjê co do tego, kto prowokowa³ emisje, ale atak Czystego Nieba na elektrowniê spowodowa³ jeszcze silniejsz¹ reakcjê Zony. Niemniej jednak Lebiediew powiedzia³ wam mniej, ni¿ rzeczywiœcie wiedzia³. A Zona nadal skrywa w sobie wiêcej zagadek ni¿ rzeczywistych odpowiedzi. Monolit wci¹¿ jest silny, a emisje nie ust¹pi³y po tym, jak wy³¹czyliœmy Zwêglacz... To daje do myœlenia.</text>
	</string>
	<string id="cold_living_legend_finish_3">
		<text>Zgadzam siê. Wygl¹da na to, ¿e ca³e nasze postrzeganie Zony, misja, cele, jakie przyjêliœmy za tamtych czasów - wszystko to by³o b³êdem...Dobrze, ¿e nasz obecny kurs jest tym w³aœciwym. Dowiedzia³eœ siê czegoœ jeszcze?</text>
	</string>
	<string id="cold_living_legend_finish_4">
		<text>Wszystkie szczegó³y s¹ na tym noœniku, który dosta³em od Strie³oka.  Zawiera wszystkie informacje, jakie zdoby³ przez te wszystkie lata. A to tylko wierzcho³ek góry lodowej: nieudane eksperymenty, pola psioniczne, tajne laboratoria, Œwiadomoœæ-Z, pochodzenie mutantów, noosfera... I szczerze mówi¹c, mam wra¿enie, ¿e to dopiero pocz¹tek. </text>
	</string>
	<string id="cold_living_legend_finish_5">
		<text>Jestem ci bardzo wdziêczny. Zrobi³eœ wspania³¹ robotê; przyjmij to jako osobisty wyraz wdziêcznoœci. Czyste Niebo odp³aci ci siê dobrem za dobro, tego mo¿esz byæ pewien... Myœlê, ¿e Ka³añcza bêdzie wiedzia³, co zrobiæ z tym noœnikiem. Ja muszê porozmawiaæ z weteranami o tym, czego siê dowiedzia³eœ. I coœ czujê, ¿e nie obejdzie siê bez kraty wódki...ech...</text>
	</string>
		
	<string id="lukash_living_legend_0">
		<text>Dobra, to o co chodzi z tym Strie³okiem?</text>
	</string>
	<string id="lukash_living_legend_1">
		<text>Œwietnie, ¿e wpad³eœ, stary! S³uchaj, jest taka akcja: Strie³ok powróci³ do Zony. Wszyscy myœleli, ¿e nie ¿yje, bo nie wróci³ z pó³nocy po tym, jak lata temu ruszy³ do Elektrowni, aby dowiedzieæ siê, co siê tam dzieje... Ale wyobraŸ sobie, ¿e znowu widziano go w Strefie! Kr¹¿¹ o nim - i o tamtych wydarzeniach - takie plotki, ¿e cholernie chcia³bym siê dowiedzieæ, co z tego jest prawd¹. Wchodzisz w to?</text>
	</string>
	<string id="lukash_living_legend_2">
		<text>Brzmi zajebiœcie!</text>
	</string>
	<string id="lukash_living_legend_21">
		<text>O, wow. Wybacz bracie, musze siê nad tym zastanowiæ.</text>
	</string>
	<string id="lukash_living_legend_3">
		<text>I to siê nazywa wilczy duch walki! Dobra, s³uchaj. IdŸ na po³udnie na Wielkie Bagna. Mieszka tam Doktor, dawny ziomek Strie³oka, który mo¿e wiedzieæ to i owo. Wpadnij do niego, a nastêpnie wypytaj go o wszystko, co wie. Czyste Niebo da³o nam na niego legitne namiary, wiêc siê nie martw - to sprawdzony trop. Aha, jeszcze jedno - przed wymarszem zajrzyj do Twardego po antyrady. Podobno jest tam takie promieniowanie, ¿e odpad³by nawet ktoœ tak spizgany jak on.</text>
	</string>
		
	<string id="lukash_living_legend_finish_0">
		<text>Jestem z powrotem, szefie!</text>
	</string>
	<string id="lukash_living_legend_finish_1">
		<text>OWow, witaj z powrotem! Opowiadaj - dobrze siê bawi³eœ w terenie?</text>
	</string>
	<string id="lukash_living_legend_finish_2">
		<text>Taaa, rozrywki to ja tam mia³em od cholery - szczególnie takiej, od której bêdê siê œwieciæ w nocy przez miesi¹c i zmieniaæ w nocy gacie. Trafi³em z grup¹ Strie³oka do Elektrowni, znaleŸliœmy tam mnóstwo rzeczy, pomog³em odwaliæ kitê ca³ej armii Monolitian...Jednym s³owem, by³a niez³a impreza.</text>
	</string>
	<string id="lukash_living_legend_finish_3">
		<text>Brzmi zajebiœcie! Powiedzia³ ci coœ na temat Zony?</text>
	</string>
	<string id="lukash_living_legend_finish_4">
		<text>Taa, ca³e mnóstwo rzeczy... Sam do koñca nie rozumiem tego wszystkiego, ale wychodzi na to, ¿e Zona by³a polem na eksperymenty naukowe jakichœ œwirów. Chcieli doprowadziæ do tego, ¿e ca³y œwiat bêdzie pokojowy, radosny i szczêœliwy, ale po drodze pope³nili b³¹d - i w³aœnie wtedy powsta³a Zona. Niez³e, nie? Wiêcej detali masz na tym pendrive od Strie³oka. S¹ tam wszystkie jego informacje, jakie zgromadzi³ przez lata.</text>
	</string>
	<string id="lukash_living_legend_finish_5">
		<text>Serio? Wygl¹da na to, ¿e bêdê potrzebowa³ sporo zio³a, ¿eby to ogarn¹æ... Ju¿ widzê, jak rz¹d bêdzie robiæ pod siebie, kiedy puœcimy to wszystko w eter! A co do ciebie, udowodni³eœ, ¿e masz jaja i k³y ze stali, jak prawdziwy Wilk. Trzymaj, to dla ciebie.</text>
	</string>
		
	<string id="sakharov_living_legend_0">
		<text>Profesorze, mo¿e mi pan opowiedzieæ wiêcej o tej sytuacji ze Strie³okiem?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_living_legend_1">
		<text>Ach, tak, oczywiœcie! Proszê pos³uchaæ, m³ody cz³owieku: kilka lat temu ten odwa¿ny stalker dezaktywowa³ w pojedynkê Emiter Kajmanowa, uwalniaj¹c nas od jego emisji. Zapewne znasz go pod nazw¹ Machiny Cudów. Dziêki jego pomocy osi¹gnêliœmy ogromny prze³om w naszych pracach, uda³o nam siê opublikowaæ szereg interesuj¹cych monografii - ale to zaledwie pocz¹tek. Podobno Strie³ok wróci³ do Zony; gdyby uda³o siê nam go znaleŸæ, przekonaæ, ¿êby podzieli³ siê z nami swoj¹ wiedz¹... Nawet nie wyobra¿asz sobie, co moglibyœmy wtedy osi¹gn¹æ! Jak wiele by to zmieni³o w naszych metodach badawczych, w postrzeganiu Zony, w ekstrapolacji wyników... Pomo¿esz nam?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_living_legend_2">
		<text>Brzmi jak materia³ na Nagrodê Nobla. Chce pan, ¿ebym go odnalaz³?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_living_legend_21">
		<text>Proszê wybaczyæ, profesorze, ale nie jestem jeszcze gotów na takie zadanie.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_living_legend_3">
		<text>By³oby œwietnie, gdybyœ spróbowa³. Profesor Ka³añcza równie¿ wspó³pracowa³ z nami dla dobra nauki...Niestety, jego pomoc by³a doœæ ograniczona, ale przekaza³ nam cenne informacje - wed³ug tych danych stary przyjaciel Strie³oka, Doktor, mieszka w pó³nocno-zachodniej czêœci Wielkich Bagien. On mo¿e wiedzieæ coœ wiêcej na temat powrotu Strie³oka do Zony. Jednak wed³ug tych samych informacji jest tam bardzo wysoka radiacja, dlatego te¿ zaleca³bym ci zaopatrzenie siê przed wypraw¹ w stosowne œrodki. Mam nadziejê, ¿e uda ci siê czegoœ dowiedzieæ...</text>
	</string>
		
	<string id="sakharov_living_legend_finish_0">
		<text>Wróci³em, Profesorze.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_living_legend_finish_1">
		<text>Cieszê siê, ¿e ciê widzê. Zdajê sobie sprawê, ¿e to by³o ciê¿kie wyzwanie. Czy uda³o ci siê odnieœæ sukces?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_living_legend_finish_2">
		<text>Tak. Spotka³em siê ze Strie³okiem - uda³o mi siê pozyskaæ od niego du¿o ciekawych informacji. Zdo³aliœmy razem wejœæ do Sarkofagu, gdzie znaleŸliœmy ich jeszcze wiêcej... W du¿ym skrócie wygl¹da to tak, ¿e Zona jest wynikiem nieudanych eksperymentów - ca³ej ich serii - prowadzonych przez nieznane nam dot¹d ugrupowanie. Celem tych eksperymentów by³o przejêcie kontroli nad noosfer¹, pow³ok¹ psioniczn¹ otaczaj¹c¹ ca³¹ Ziemiê, aby stworzyæ idealny œwiat pozbawiony wad. Jednak ci naukowcy ponieœli w którymœ momencie pora¿kê, co spowodowa³o Drug¹ Katastrofê, pojawienie siê Zony, jakiej znamy, i w konsekwencji wszystkiego tego, co badamy teraz. </text>
	</string>
	<string id="sakharov_living_legend_finish_3">
		<text>To bardzo ciekawa historia. Potwierdza³aby jedn¹ z moich hipotez badawczych... Kiedy Strie³ok wy³¹czy³ Emiter po raz pierwszy, podejrzewa³em, ¿e Zona mo¿e byæ w jakiœ sposób powi¹zana z aktywnoœci¹ cz³owieka - jednak nawet teraz potrzebujemy konkretnych dowodów. Uda³o ci siê coœ zdobyæ?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_living_legend_finish_4">
		<text>Tak. Oto pendrive, który da³ mi Strie³ok. Zawiera kopie dokumentów i informacji, jakie znalaz³ przez te wszystkie lata na terenie Zony, czy to w tajnych laboratoriach pod ziemi¹, czy to w innych miejscach.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_living_legend_finish_5">
		<text>Wspaniale! Bardzo ci dziêkujê, m³ody cz³owieku. Niezmiernie przys³u¿y³eœ siê œwiatowej nauce. Zaraz wdro¿ê ewaluacjê, jeœli chodzi o te dane, myœlê tak¿e, ¿e zwo³am spotkanie naukowców z ró¿nych ekip badawczych - warto bêdzie wymieniæ siê doœwiadczeniami... Na pewno wszystkie te dane zmieniaj¹ w znacz¹cy sposób nasze rozumienie Zony. A to oznacza, ¿e zas³ugujesz na nagrodê. Oto ona.</text>
	</string>
		
	<string id="doctor_living_legend_0">
		<text>Doktorze, s³ysza³em, ¿e Strie³ok nadal ¿yje. Wiesz gdzie mogê go znaleŸæ?</text>
	</string>
	<string id="doctor_living_legend_1">
		<text>Strie³ok? Jesteœ pewien?</text>
	</string>
	<string id="doctor_living_legend_2">
		<text>Tak, jestem pewien. Ca³a Zona o nim mówi, a ja muszê siê z nim zobaczyæ. Masz jakiœ pomys³, gdzie mogê zacz¹æ poszukiwania?</text>
	</string>
	<string id="doctor_living_legend_3">
		<text>No proszê, po tylu latach... Niestety, nie mam dla ciebie nic pewnego. Ten cz³owiek jest jak duch, a do tego up³ynê³o trochê czasu, odk¹d siê widzieliœmy. Ale jeœli jest jakieœ miejsce, które móg³by regularnie odwiedzaæ, to prawie na pewno by³aby to jego stara kryjówka w podziemiach Agropromu. By siê tam dostaæ, zejdŸ przez w³az w pobli¿u pó³nocnego kompleksu albo znajdŸ inne wejœcie. Gdy ju¿ bêdziesz wewn¹trz, szukaj œcian z du¿ymi, okr¹g³ymi szybami wentylacyjnymi - jedna z nich prowadzi do kryjówki.</text>
	</string>
	<string id="doctor_living_legend_4">
		<text>Dziêkujê za wskazówki. Wygl¹da na to, ¿e czas ruszyæ w drogê.</text>
	</string>
	<string id="doctor_living_legend_5">
		<text>Poczekaj. Jeszcze chwilê... Jeœli go kiedyœ znajdziesz, poproœ go, by odwiedzi³ czasem starego przyjaciela, dobrze?</text>
	</string>
	<string id="doctor_living_legend_6">
		<text>Oczywiœcie. Do zobaczenia.</text>
	</string>
		
	<string id="doctor_living_legend_strelok_0">
		<text>Hej, Doktorze. Spotka³em Strie³oka. Przekaza³em mu twoj¹ proœbê.</text>
	</string>
	<string id="doctor_living_legend_strelok_1">
		<text>Dziêkujê. Ciekawe tylko, czy w ogóle jej pos³ucha... Nie widzia³em go ju¿ tyle lat.</text>
	</string>
	<string id="doctor_living_legend_strelok_2">
		<text>Kiedy go widzia³em, by³ bardzo zajêty. Nadal stara siê rozwi¹zaæ zagadkê Zony - chocia¿ pozna³ ju¿ sporo odpowiedzi.</text>
	</string>
	<string id="doctor_living_legend_strelok_3">
		<text>Mam nadziejê, ¿e w koñcu mu siê uda... Cieszê siê, ¿e przynajmniej ¿yje. I jeszcze raz ci dziêkujê za trud.</text>
	</string>
		
	<string id="barkeep_living_legend_0">
		<text>Hej, Barman, potrzebujê informacji. Podobno Strie³ok zatrzymywa³ siê ostatnio w Stu Radach. Jest gdzieœ jeszcze w okolicy?</text>
	</string>
	<string id="barkeep_living_legend_1">
		<text>A, tak, faktycznie... By³ tutaj, ale siê spóŸni³eœ. Wczoraj wyruszy³ z powrotem na pó³noc razem z czterema innymi stalkerami. Wprawdzie mówi³em mu zarówno o tym, ¿e szuka go wiele osób, jak i o tym, ¿e Zwêglacz znowu jest aktywny, ale chyba go to nie ruszy³o... Gdyby nie to, ¿e to jedna z nielicznych ¿ywych legend, uzna³bym go co najmniej za œwira.</text>
	</string>
	<string id="barkeep_living_legend_2">
		<text>Mówisz, ¿e nie by³ sam?</text>
	</string>
	<string id="barkeep_living_legend_3">
		<text>Nie, mia³ kilku towarzyszy - wygl¹da na to, ¿e zrekrutowa³ sobie now¹ grupê. Wygl¹dali na doœwiadczonych twardzieli; w³aœnie dlatego ich nie zatrzymywa³em.</text>
	</string>
	<string id="barkeep_living_legend_4">
		<text>Wiec Strie³ok by³ ostatnio widziany w drodze do Bariery? Muszê go odnaleŸæ i wygl¹da na to, ¿e moje zadanie w³aœnie sta³o siê du¿o trudniejsze...</text>
	</string>
	<string id="barkeep_living_legend_5">
		<text>Hehehe, tak to jest, gdy œcigasz legendê. Za³o¿ê siê, ¿e jego plany znów wi¹¿¹ siê z Elektrowni¹. Dostanie siê tam bêdzie niez³ym wyzwaniem, szczególnie ze Zwêglaczem po drodze. Mo¿e powinieneœ, tak jak kiedyœ on I Duch, odwiedziæ naukowców...Ech, wci¹¿ mi siê wydaje, jakby to by³o wczoraj...Tak czy inaczej, gdy rozwi¹¿esz tê sprawê, znajdŸ Cerbera na Barierze. To weteran walcz¹cy w obronie tamtych terenów - mo¿e ci pomo¿e ich dopaœæ.</text>
	</string>
	<string id="barkeep_living_legend_51">
		<text>No có¿, tak to jest, gdy œcigasz legendê. Za³o¿ê siê, ¿e znowu ma zamiar dotrzeæ do Elektrowni. Dostanie siê tam to bêdzie niez³y wyczyn, szczególnie ze Zwêglaczem po drodze - nie szed³bym tam bez jakiejœ zaawansowanej ochrony i wizyty u jajog³owych. Gdy rozwi¹¿esz ten problem, znajdŸ Cerbera - to doœwiadczony weteran, który pomaga w obronie Bariery. Mo¿e widzia³ ten nowy oddzia³ Strie³oka? Aha, i uwa¿aj na lokalne si³y Wolnoœci. Nie bêd¹ zachwyceni, widz¹c w swojej okolicy czerwono-czarne tarcze - nawet, jeœli czêœciowo skupi¹ siê na Monolicie.</text>
	</string>
	<string id="barkeep_living_legend_6">
		<text>To bardzo wa¿ne, wiêc siê postaram. Dziêki za informacje, Barman.</text>
	</string>
	<string id="barkeep_living_legend_7">
		<text>Nie ma problemu, goœciu. Powodzenia.</text>
	</string>
		
	<string id="aslan_living_legend_0">
		<text>Hej, Aslan. Jestem na tropie stalkera zwanego Strie³okiem. Kierowa³ siê na pó³noc. Masz jakiœ pomys³, jak móg³bym siê tam dostaæ?</text>
	</string>
	<string id="aslan_living_legend_1">
		<text>Hm? Ah, no tak. Strie³ok. Znam to imiê. Wygl¹da na to, ¿enasz informator siê jednak nie myli³. Swoj¹ drog¹, naprawdê chcesz iœæ na pó³noc? Jesteœ w koñcu gotów po¿egnaæ siê z tym okrutnym œwiatem?</text>
	</string>
	<string id="aslan_living_legend_2">
		<text>O mnie siê nie martw. Po prostu daj mi jakieœ wskazówki.</text>
	</string>
	<string id="aslan_living_legend_3">
		<text>Najlepszy sposób? Nie iœæ tam w ogóle. Drugi najlepszy? Zgadujê, ¿e jajog³owi z Jantaru mog¹ ci pomóc w os³onieniu siê przed emisjami psionicznymi. Nastêpnie porozmawiaj z Cerberem. Sukinsyn zjada Monolitian na œniadanie. Pomaga w utrzymaniu Bariery i ci¹gle odpycha ich natarcia. Radar to jedyna, ekhm... "rozs¹dna" droga ku pó³nocy. Musisz byæ tylko gotowy na stada wœciek³ych mutantów, labirynty anomalii, ekstremalne poziomy promieniowania i dobrze uzbrojonych ¿o³nierzy Monolitu.</text>
	</string>
	<string id="aslan_living_legend_4">
		<text>Nie brzmi to kolorowo. Ale nie odpuszczê, skoro ju¿ wiem, gdzie jest.</text>
	</string>
	<string id="aslan_living_legend_5">
		<text>Jak sobie chcesz. Niektórym wariatom czasem siê udaje tam prze¿yæ...Tak czy inaczej, znajdŸ Cerbera blisko Bariery. Bêdzie wiedzia³ na ten temat wiêcej, ni¿ ja.</text>
	</string>
	<string id="aslan_living_legend_6">
		<text>Dziêki, Aslan. Bêdê lecieæ.</text>
	</string>
	<string id="aslan_living_legend_7">
		<text>Nie ma problemu. Powodzenia.</text>
	</string>
	<string id="aslan_living_legend_71">
		<text>W porz¹dku. Szczêœliwej drogi.</text>
	</string>
		
	<string id="stalker_gatekeeper_dialog_0">
		<text>Czeœæ, co ciê tu przywia³o?</text>
	</string>
		
	<string id="stalker_gatekeeper_st_1">
		<text>Widzia³em rzeczy i miejsca, które nie œni³y siê dot¹d ¿adnym stalkerom. Widzisz, by³em w 2012 na jednym z rajdów na Prypeæ, po tym, jak grupa Mik³uchy nawi¹za³a kontakt. Widzia³em kominy Elektrowni, fanatycznych snajperów wo³aj¹cych swoje brednie o s³ugach Monolitu, przera¿aj¹ce mutanty, zombie. Mo¿esz sobie walczyæ z chimer¹, zombiakiem, Powinnoœciowcem czy kim tam chcesz, ale Monolit to zupe³nie inny rodzaj zagro¿enia. Dlatego do³¹czy³em do ch³opaków z Wolnoœci i pomagam im broniæ Bariery. Dopóki ¿yjê, nie pozwolê na to, by którakolwiek z tych gnid postawi³a stopê na po³udniu. Przysiêgam.</text>
	</string>
		
	<string id="stalker_gatekeeper_breakthrough_0">
		<text>Szukam stalkera zwanego Strie³okiem. Nie przechodzi³ têdy w ci¹gu ostatniego tygodnia?</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_breakthrough_1">
		<text>Strie³ok? Tak, znam go. Spotkaliœmy siê kilka razy podczas naszych pó³nocnych wypraw. By³ tu kilka dni temu i pyta³ mnie o sytuacjê. Jego grupa nawet pomog³a odepchn¹æ jeden z ataków. Z regu³y radzimy sobie sami, ale uda³o im siê odwaliæ kawa³ dobrej roboty. Fanatycy zostali ubici w rekordowym czasie.</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_breakthrough_2">
		<text>Dobra, wiêc widzia³eœ jak przekracza³ Barierê?</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_breakthrough_3">
		<text>Tak, zgadza siê. Ka¿dy z nich by³ wyposa¿ony w he³m psioniczny. Pewnie próbuj¹ przetrz¹sn¹æ Laboratorium X-19 w poszukiwaniu jakiegoœ skarbu. Nie zdziwi³oby mnie to.</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_breakthrough_4">
		<text>Cholera, zatem nie mam innego wyjœcia. Muszê siê tam dostaæ w pojedynkê.</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_breakthrough_5">
		<text>Na to wygl¹da. Ale jeœli masz coœ, co ochroni ciê przed emisjami, da³byœ radê ich dogoniæ i mo¿e nawet zdeaktywowaæ Zwêglacz. Strie³okowi siê to uda³o w pojedynkê, kilka lat temu. Skoro jesteœ tak zdeterminowany, by pod¹¿aæ za nim a¿ na dalek¹ pó³noc, to mo¿e i tobie siê uda. W najgorszym wypadku wrócisz do nas jako zombie.</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_breakthrough_6">
		<text>Dziêki za wotum zaufania. W ka¿dym razie...</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_breakthrough_7">
		<text>Cii! S³yszysz to? Monolit znów atakuje! ChodŸ ze mn¹, musimy ich przegoniæ, inaczej nikt ju¿ siê nie wybierze na pó³noc. Jazda!</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_breakthrough_8">
		<text>Robi siê!</text>
	</string>
		
	<string id="stalker_gatekeeper_brainscorcher_0">
		<text>Cholera, by³o blisko.</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_brainscorcher_1">
		<text>Serio? Nazwa³bym to przeciêtnym starciem. W ka¿dym razie dziêki za pomoc. Nie mamy nieskoñczonych iloœci ludzi, wiêc pomoc jest zawsze doceniana.</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_brainscorcher_2">
		<text>Zgadujê, ¿e teraz jest najlepszy czas, by zaatakowaæ Zwêglacz?</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_brainscorcher_3">
		<text>Tak, przez najbli¿szy czas nie powinno byæ ¿adnego innego ataku. Mo¿esz to wykorzystaæ, by u³atwiæ sobie zadanie.</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_brainscorcher_4">
		<text>Jakieœ dodatkowe porady?</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_brainscorcher_5">
		<text>Pewnie. Nie zgiñ. Nadal masz przed sob¹ anomalie, promieniowanie, mutanty i patrole Monolitu. Poza tym, jeœli dotrzesz do Zwêglacza i odniesiesz sukces, sugerowa³bym skierowaæ siê do Zatonu. Jest tam taki stary wrak zwany Skadowskiem, który s³u¿y stalkerom za miejsce spotkañ. Jeœli nie znajdziesz go w pojedynkê, oni bêd¹ twoj¹ najlepsz¹ szans¹ na odnalezienie Strie³oka. Powiedz Brodaczowi, ¿e Cerber przesy³a pozdrowienia.</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_brainscorcher_6">
		<text>Lepsze to ni¿ nic. Dziêkujê. Do zobaczenia w Zonie.</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_brainscorcher_7">
		<text>Powodzenia, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_brainscorcher_71">
		<text>Udanych ³owów, najemniku.</text>
	</string>
		
	<string id="beard_living_legend_0">
		<text>Hej, Brodacz. Masz pozdrowienia od Cerbera.</text>
	</string>
	<string id="beard_living_legend_1">
		<text>Haha, wiêc ten stary ³ajdak jeszcze ¿yje! Dobrze to s³yszeæ, powiedz mu, ¿e...Czekaj! To znaczy, ¿e przyby³eœ tu z po³udnia. Zap³aci³eœ przewodnikowi czy jakimœ cudem omin¹³eœ Mózgozwêglacz?</text>
	</string>
	<string id="beard_living_legend_2">
		<text>Wcale go nie omin¹³em. Deaktywowa³em go.</text>
	</string>
	<string id="beard_living_legend_3">
		<text>Wow. Œwietna robota, stalkerze! Ta cholerna maszyna to straszny wrzód na dupie. Po kilku latach zdrowego nap³ywu stalkerów z po³udnia, nie mog³y wytrzymaæ bez swojej ukochanej zabawki i w³¹czy³y j¹ ponownie! Swoj¹ drog¹, pozwól, ¿e podam ci coœ na koszt firmy - dla bohatera Skadowska. Pewnie potrzebujesz czegoœ konkretnego od starego Brodacza, co?</text>
	</string>
	<string id="beard_living_legend_4">
		<text>Dziêki. I tak, pod¹¿am za stalkerem zwanym Strie³okiem.S³ysza³em, ¿e wróci³ na pó³noc jakiœ czas temu. Wiesz, gdzie mo¿e teraz byæ?</text>
	</string>
	<string id="beard_living_legend_5">
		<text>Rozumiem. Wschodz¹ca gwiazda chce siê rozmówiæ z ¿yw¹ legend¹, hm? Tak, odwiedzi³ Skadowsk z grup¹ przyjació³, ale to by³o ponad tydzieñ temu. Rozmawialiœmy o tutejszej sytuacji, która jest, lub - miejmy nadziejê - by³a niezbyt dobra. Mo¿e siê szybko poprawiæ, kiedy mamy Mózgozwêglacz z g³owy.</text>
	</string>
	<string id="beard_living_legend_6">
		<text>Okej. Powiedzia³ ci coœ o swoich zamiarach?</text>
	</string>
	<string id="beard_living_legend_7">
		<text>Nic konkretnego, ten cz³owiek to chodz¹ca zagadka. Jednego dnia po prostu wyszed³ i tyle go widzieli. Ale! Jeden z jego towarzyszy wróci³ kilka dni temu. Ten ma³omówny, jego imiê to - o ile dobrze pamiêtam - £otr. Nie powiedzia³ mi wiele, ale mo¿e ty bêdziesz w stanie coœ z niego wyci¹gn¹æ. Spróbuj.</text>
	</string>
	<string id="beard_living_legend_8">
		<text>Gdzie go znajdê?</text>
	</string>
	<string id="beard_living_legend_9">
		<text>To ten osch³y typ w zakamuflowanym Wschodzie, z mask¹ typu M40. Tylko b¹dŸ ostro¿ny - facet wygl¹da jakby go³ymi rêkami potrafi³ urwaæ ³eb pijawce.</text>
	</string>
	<string id="beard_living_legend_10">
		<text>Dziêki za pomoc. Porozmawiam z nim.</text>
	</string>
	<string id="beard_living_legend_11">
		<text>Nie ma problemu. I przy okazji, oto nagroda dla naszego bohatera. Udzia³ w moich przysz³ych zyskach. Powodzenia!</text>
	</string>
		
	<string id="stalker_rogue_dialog_0">
		<text>Spieprzaj.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog2_0">
		<text>Co?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_underpass_0">
		<text>ChodŸmy.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_revenge_0">
		<text>Gdy siê z nim rozprawiê, nie zostanie po nim nawet œlad.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_raid_0">
		<text>To nie bêdzie przyjemne.</text>
	</string>
		
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_0">
		<text>Hej, £otr. Chcia³bym zamieniæ z tob¹ parê s³ów.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_1">
		<text>A ja bym nie chcia³. Zostaw mnie w spokoju, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_111">
		<text>A ja bym nie chcia³. Zostaw mnie w spokoju, najemniku.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_2">
		<text>Chocia¿ mnie wys³uchaj. Nie po to przebi³em siê przez Radar, ¿ebyœ mnie teraz odsy³a³ z kwitkiem!</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_3">
		<text>Czekaj, ¿e niby co zrobi³eœ? Jakim cudem przedar³eœ siê przez Radar?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_4">
		<text>Profesor Sacharow da³ mi he³m psioniczny, wiêc zrobi³em z niego dobry u¿ytek - pomyœla³em, ¿e fajnie bêdzie, jak wy³¹czê ten ca³y Zwêglacz.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_5">
		<text>Ty... Ty nie ¿artujesz. Okej, twardziel z ciebie, w porz¹dku. Ale czego chcesz?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_6">
		<text>Powiedziano mi, ¿e jesteœ jednym z towarzyszy Strie³oka. Muszê siê z nim zobaczyæ.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_71">
		<text>Jesteœ z Czystego Nieba. Nie jestem do koñca pewien co do twoich intencji</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_81">
		<text>Chcê tylko us³yszeæ odpowiedzi na parê pytañ. Nic wiêcej, serio. Mia³em nadziejê, ¿e mi wyjaœni to, czego nie wiem na temat Zony.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_72">
		<text>Za czym tak gonisz, stalkerze? Pieniêdzmi, informacjami, okazjami?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_82">
		<text>Wys³a³ mnie Sidorowicz. Chce wiedzieæ, co Strie³ok odkry³, gdy przebywa³ w centrum Zony.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_73">
		<text>Jajog³owi, co? Strie³ok ju¿ wam powiedzia³, ¿e nie jest zainteresowany t¹ protez¹ z oka miêsacza.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_83">
		<text>Nie, nie chodzi o nic takiego. Chcia³em z nim porozmawiaæ o czymœ innym - konkretniej mówi¹c, o tej obszernej wiedzy, jak¹ posiada na temat Strefy.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_74">
		<text>Wam, najemnikom, nie mo¿na ufaæ. Nie pomogê ci w polowaniu na swojego przyjaciela.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_84">
		<text>Tym razem to nie ¿adne polowanie. Wrêcz przeciwnie, Duszman chce rozwi¹zaæ to na spokojnie. Chce jedynie informacji - nie rozlewu krwi.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_75">
		<text>O, Powinnoœæ dalej chce zniszczyæ Strefê. Obawiam siê, ¿e to nie ta kie proste, twardzielu.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_85">
		<text>Jedyne, czego chcê, to rozmowy ze Strie³okiem. To, czym siê ze mn¹ podzieli, zale¿y tylko od niego.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_76">
		<text>IdŸ jaraæ zielsko gdzieœ indziej, wolnoœciowy hipisie.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_86">
		<text>He, he, he...No, poœmialiœmy siê, pozartowaliœmy - a teraz na powa¿nie: nie tykam blanta, dopóki nie pogadam z legend¹. Masz moje s³owo.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_9">
		<text>Dobra, pos³uchaj w takim razie uwa¿nie, bo nie bêdê tego powtarza³. Uda³o mi siê zdobyæ informacje i mia³em w³aœnie wychodziæ w teren, ale skoro tak bardzo chcesz siê spotkaæ ze Strie³okiem... Na po³udniowy zachód st¹d jest opuszczony kompleks wojskowy. Mam powody, ¿eby s¹dziæ, ¿e pozostawiono tam pewn¹ eksperymentaln¹ broñ. Przynieœ mi j¹, to wtedy przejdziemy do powa¿nych tematów. Jasne?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_10">
		<text>Zrobiê to. Jak ta broñ mo¿e wygl¹daæ?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_11">
		<text>Jestem pewien, ¿e od razu j¹ rozpoznasz. Wygl¹da jak cholerny rekwizyt z planu filmu science-fiction, nie strzela nawet normalnymi pociskami. Ruszaj, zanim siê rozmyœlê.</text>
	</string>
		
	<string id="stalker_rogue_living_legend_fetch_complete_0">
		<text>Rzuæ na to okiem.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_fetch_complete_1">
		<text>Hm, o to mi chodzi³o. NieŸle. Myœla³em, ¿e siê zmyjesz i ju¿ ciê nigdy nie zobaczê. Okej, czego dok³adnie chcesz?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_fetch_complete_2">
		<text>Po prostu d³ugiej, porz¹dnej rozmowy ze Strie³okiem. Cz³owiek jego kalibru musi mieæ wiele historii do opowiedzenia i wiedzieæ o wielu rzeczach. Rzeczach, które mog¹ mi pomóc zrozumieæ to miejsce. Nie zrobiê niczego g³upiego, masz moje s³owo.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_fetch_complete_3">
		<text>Mam tak¹ nadziejê. Pomyœlê o tym.</text>
	</string>
		
	<string id="stalker_rogue_st_1">
		<text>Ciekawoœæ to pierwszy stopieñ do piek³a. Ale powiedzmy, ¿e twoja ciekawoœæ to nic strasznego. Ja i mój kumpel byliœmy kiedyœ ¿o³nierzami. Byliœmy podekscytowani na wieœæ, ¿e zsy³aj¹ nas do Zony. Nie zajê³o nam d³ugo zorientowanie siê, ¿e warunki s¹ beznadziejne, a ¿o³d jest godny po¿a³owania. Zobaczyliœmy wtedy jak nasi oficerowie traktuj¹ stalkerów. Uznaliœmy, ¿e nawet oni maj¹ tu lepiej, wiêc pewnego dnia wyszliœmy na patrol w pe³nym oporz¹dzeniu i z pe³nymi plecakami. Do³¹czyliœmy do Stalkerów w Wiosce Kotów i rozpoczêliœmy tam swoj¹ ma³¹ przygodê. Jestem teraz jak ka¿dy inny stalker. Z dodatkiem dyscypliny i wojskowego wyszkolenia.</text>
	</string>
		
	<string id="stalker_rogue_st_team_0">
		<text>Wspomnia³eœ o przyjacielu i jesteœ cz³onkiem grupy Strie³oka. Gdzie jest reszta?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_1">
		<text>Strie³ok i Ig³a zostali w naszej kryjówce na Przedmieœciach. Ja wróci³em tutaj sam, ¿eby znaleŸæ tê broñ.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_2">
		<text>Przyszed³eœ tu z Prypeci w pojedynkê? S³ysza³em, ¿e to miejsce to istna strefa œmierci.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_3">
		<text>Dobrze s³ysza³eœ. Nie by³o ³atwo, ale mi siê uda³o. Kiedy mój RKM zaczyna œpiewaæ, to wszystko ucieka lub zaczyna tañczyæ, jak ja zagram.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_4">
		<text>Rozumiem. Ale jest was tylko trzech?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_5">
		<text>By³o nas piêciu.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_6">
		<text>Poczekaj. Stra¿nik twierdzi³, ¿e œwietnie sobie poradziliœcie z Monolitem na Barierze. Co siê sta³o póŸniej?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_7">
		<text>Ehh. No dobra. Z wiedz¹ Strie³oka i umiejêtnoœciami Wêdrowca uda³o nam siê znaleŸæ bezpieczn¹ trasê przez anomalie i dotrzeæ do Prypeci. Ani mutanty, ani Monoliciarze nie byli w stanie nas zatrzymaæ. Ale wtedy wszystko siê posypa³o. Kierowaliœmy siê na pó³nocny zachód, gdy nagle zaatakowa³ nas - jakby znik¹d - kolejny oddzia³ Monolitu.Zdo³aliœmy siê ukryæ za wrakami samochodów, a mój kumpel - Luneta - os³ania³ nas z jednego z dachów ogniem snajperskim. Wszystko sz³o dobrze, mieliœmy ju¿ ruszaæ dalej, gdy nagle us³yszeliœmy dŸwiêk karabinu z jego pozycji. Spojrza³em w górê i zobaczy³em jak spada z piêciopiêtrowego budynku. A na górze sta³ ten skurwysyn.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_8">
		<text>Jeden z Monolitian zaskoczy³ waszego przyjaciela?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_9">
		<text>To nie by³ zwyk³y fanatyk. By³o w nim coœ nietypowego. Goœæ sta³ tam przez chwilê, gapi¹c siê na nas, w swoim dziwacznym kombinezonie. Obróci³em siê, by wpakowaæ w niego kilka kul, ale znikn¹³. Wiedzia³em, ¿e z Lunety zosta³a tylko mokra plama, wiec skupi³em siê na dalszej walce. Monolitianie z³apali wtedy oddech i przejêli inicjatywê, wiec Strie³ok kaza³ nam siê wycofaæ. Kiedy przeszliœmy do odwrotu, zdo³a³em zabiæ kilku z nich, ale wtedy... Znowu go us³ysza³em. Szed³ przez pobojowisko, recytuj¹c w kó³ko jakiœ be³kot... "Jestem Eidolon, Wybraniec Monolitu, Zguba Niewiernych".</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_10">
		<text>Eidolon, co? Mów dalej.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_11">
		<text>Wreszcie uda³o nam siê pozbyæ wszystkich - ale ten jeden skurwysyn nadal ¿y³. Strzelaliœmy do niego, mieliœmy go wszyscy na celu, lecz on szed³ dalej naprzód. Jakby by³ nieœmiertelny...Trafi³ mnie w ramiê, zabi³ tak¿e Wêdrowca, niech mu ziemia lekk¹ bêdzie...Strie³ok rzuci³ wtedy w niego granatem i razem z Ig³¹ mnie odci¹gnêli, gdy chcia³em go pomœciæ.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_12">
		<text>Cholera. Strie³okowi uda³o siê w koñcu pozbyæ tego goœcia?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_13">
		<text>Nie. Skurwysyn nie œciga³ nas dalej, ale widzia³em go przez dym, nadal stoj¹cego. To nie by³o normalne. Mia³ na sobie jakiœ hybrydowy kombinezon, ale nikt nie by³by w stanie poch³on¹æ takiej iloœci obra¿eñ. Nie wiem, mo¿e mia³ ze sob¹ jakiœ bardzo rzadki artefakt.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_14">
		<text>Wiêc twoja grupa znalaz³a kryjówkê, a Strie³ok wys³a³ ciê tu, byœ odnalaz³ broñ, która mo¿e pomóc pozbyæ siê tego goœcia?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_15">
		<text>Dok³adnie. Kilka razy próbowaliœmy przedostaæ siê w g³¹b Prypeci, ale Monolit za ka¿dym razem nas zatrzymywa³. Tak jakby za ka¿dym razem wiedzieli gdzie siê pojawimy. Wycofaliœmy siê na Przedmieœcia, a resztê historii ju¿ znasz.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_16">
		<text>Rozumiem. Mogê wam pomóc w zamian za informacje od Strie³oka. Brzmi dobrze?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_17">
		<text>Zgoda. Wkrótce wracam do Prypeci. Dobrze siê wyposa¿ i daj znaæ, gdy bêdziesz gotowy.</text>
	</string>
		
	<string id="stalker_rogue_join_0">
		<text>Jestem gotów.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_join_1">
		<text>W porz¹dku. Przejdziemy przez Podziemia Jupitera, to najbezpieczniejsza droga, jak¹ znam.</text>
	</string>
		
	<string id="stalker_rogue_underpass_0">
		<text>Droga nie by³a ca³kowicie bezpieczna, co?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_underpass_1">
		<text>Kurwa, musieli mnie œledziæ. Widzieli jak wchodzi³em i ustawili wartowników broni¹cych przejœcia. To i tak by³o bezpieczniejsze, ni¿ przejœcie bezpoœrednio przez Prypeæ, wierz mi.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_underpass_2">
		<text>Co dalej, £otrze?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_underpass_3">
		<text>Kontynuujemy. To by³y ma³e p³otki. Nadal musimy siê przygotowaæ na tego nieœmiertelnego œwira.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_underpass_4">
		<text>Ju¿ siê nie mogê doczekaæ.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_underpass_5">
		<text>Prawie mnie rozœmieszy³eœ. Ruszajmy.</text>
	</string>
		
	<string id="living_legend_rogue_titan_0">
		<text>Jak mogê wam pomóc w przygotowaniach?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_rogue_titan_1">
		<text>Lokalni stalkerzy mówi¹ o agresywnym pseudogigancie kr¹¿¹cym po okolicy. Trudno bêdzie cokolwiek zaplanowaæ z tym dziwad³em w pobli¿u, tylko czekaj¹cym na najgorszy mo¿liwy moment, by pokrzy¿owaæ nam plany. Nie mo¿emy sobie na to pozwoliæ. Masz, przes³a³em jego ostatni¹ znan¹ lokacjê na twój PDA. Zabij go.</text>
	</string>
	
	<string id="living_legend_rogue_titan_complete_0">
		<text>Zrobione. Pseudogiganta mamy z g³owy.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_rogue_titan_complete_1">
		<text>Dobra robota. Teraz mo¿emy siê skupiæ na Monolicie.</text>
	</string>
		
	<string id="stalker_rogue_join_eidolon_0">
		<text>Jesteœmy gotowi. Ruszajmy.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_join_eidolon_1">
		<text>Zrozumiano. Trzymaj, weŸ tê broñ i amunicjê od Kardana. Bêdziesz jej potrzebowa³, by zabiæ Eidolona. Pamiêtaj, to ten, który ma na sobie kombinezon przypominaj¹cy SEVÊ, z oszklonym he³mem. Trzymaj dystans i celuj w g³owê, to nasza jedyna szansa.</text>
	</string>
		
	<string id="lost_stalker_strelok_dialog_0">
		<text>Przyj¹³em. Zajmê siê tym.</text>
	</string>
		
	<string id="living_legend_strelok_start_0">
		<text>To ty nazywasz siê Strie³ok, prawda?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_1">
		<text>Tak. Nie spodziewa³em siê, ¿e £otr przyprowadzi ze sob¹ Powinnoœciowca.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_11">
		<text>Tak. Nie s¹dzi³em, ¿e £otrowi uda siê przekonaæ do wspó³pracy najemników... Ale to chyba dobrze.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_12">
		<text>Tak. Nie spodziewa³em siê, ¿e £otr kogokolwiek zrekrutuje. Ale nie odmawiamy pomocy, szczególnie od stalkerów.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_13">
		<text>Tak. Nie spodziewa³em siê, ¿e £otrowi uda siê kogoœ pozyskaæ. Gdyby tylko wiedzia³, ile k³opotów przysporzy³o mi Czyste Niebo w przesz³oœci...</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_14">
		<text>Tak. Nie spodziewa³em siê, ¿e £otr przyprowadzi ze sob¹ cz³onka Wolnoœci. Mam nadziejê, ¿e nam pomo¿esz w walce.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_15">
		<text>Tak. Nie spodziewa³em siê, ¿e £otr kogokolwiek zrekrutuje, tym bardziej ekologa.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_2">
		<text>Zawarliœmy umowê. W ka¿dym razie muszê z tob¹ porozmawiaæ.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_3">
		<text>Porozmawiaæ? Niech zgadnê: tematem rozmowy bêd¹ sekrety Zony, bo tego oczekuje twój dowódca?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_4">
		<text>Dok³adnie.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_5">
		<text>Wszystko ma swoj¹ cenê. Ja straci³em zbyt wiele i zap³aci³em zbyt du¿o, ¿eby teraz szastaæ t¹ wiedz¹ na lewo i prawo.  Poza tym nadal s¹ pytania, na które nawet ja nie znam odpowiedzi.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_6">
		<text>Có¿, zgodzi³em siê wam pomóc w z Monolitem w zamian za te informacje. £otr twierdzi, ¿e to uczciwa wymiana.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_7">
		<text>Byæ mo¿e. Na razie sam muszê znaleŸæ kilka odpowiedzi - a da siê je zdobyæ jedynie w centrum Zony. Musimy siê tam jak najszybciej dostaæ, ale przeszkadza nam w tym pewien nietypowy ¿o³nierz Monolitu. Nie mo¿emy go omin¹æ.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_8">
		<text>Tak, £otr powiedzia³ mi ju¿ o Eidolonie. Po tym, jak znaleŸliœmy eksperymentaln¹ broñ, powinniœmy sobie z nim poradziæ - pozostaje go tylko znaleŸæ.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_9">
		<text>Rozumiem. Dobrze wiedzieæ, ¿e mamy dodatkow¹ si³ê ognia - to znacz¹co u³atwi nam atak. Ale zanim skonfrontujemy siê z Eidolonem, musimy siê przygotowaæ - ca³a nasza trójka ma wa¿ne zadania, które trzeba najpierw wykonaæ.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_strelok_st_1">
		<text>Jestem zwyk³ym stalkerem, jak wszyscy inni. Przez lata przemierza³em Zonê, aby rozwi¹zywaæ zagadki, które mia³a do zaoferowania. Razem z K³em, Duchem i Doktorem dotarliœmy na pó³noc jako pierwsi, zaraz po katastrofie z 2006 roku. Ale to by³o tak dawno... Wszystkie moje wspomnienia z tamtego okresu s¹ zamazane. Kie³ zgin¹³ w Magazynach Wojskowych, Ducha zabra³o laboratorium...A co ze mnie zosta³o? Jedynie mieszanina obrazów, straszne g³osy w mojej g³owie i pustka. Przez pewien czas ludzie znali mnie jako Naznaczonego, stalkera z amnezj¹; SIdor znalaz³ przy mnie PDA z informacj¹ "Zabij Strie³oka". Co do tego, kto zleci³ mi tê misjê... Có¿, o tym opowiem ci póŸniej. Wystarczy powiedzieæ, ¿e do tej pory odkry³em tylko czêœæ najwiêkszych tajemnic Zony. I musia³em podejmowaæ ciê¿kie decyzje... Wci¹¿ nie wiem, czy by³y s³uszne, ale wyszed³em z tego wszystkiego ca³o. Wiêc chyba powinienem siê cieszyæ, nie uwa¿asz?</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_strelok_doctor_0">
		<text>Przy okazji, znalaz³em te notatki w twojej starej kryjówce. Widzia³em siê te¿ z Doktorem. Wci¹¿ ¿yje, mieszka na Bagnach i mia³ nadziejê, ¿e go odwiedzisz.</text>
	</string>
	<string id="stalker_strelok_doctor_1">
		<text>Dziêkujê. Dobrze wiedzieæ, ¿e wszystko z nim w porz¹dku. Z naszej starej grupy pozosta³ ju¿ tylko on. Mam nadziejê, ¿e uda mi siê do niego wpaœæ.</text>
	</string>
		
	<string id="living_legend_strelok_x8_0">
		<text>Jak mogê wam pomóc w przygotowaniu siê do walki z Eidolonem?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_x8_1">
		<text>Pod t¹ czêœci¹ miasta znajduje siê jedno z tajnych laboratoriów klasy X. W tym konkretnym jeszcze nie by³em, ale podejrzewam, ¿e znajdziemy w nim kolejn¹ czêœæ uk³adanki. Dostañ siê tam i znajdŸ wszelkie dokumenty, a póŸniej przynieœ je do mnie.</text>
	</string>
		
	<string id="living_legend_strelok_preparations_0">
		<text>Zrobi³em wszystko, czego potrzebowa³eœ.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_preparations_1">
		<text>Dobrze. Jesteœmy prawie gotowi. Wróæ do mnie, gdy sam siê przygotujesz.</text>
	</string>
		
	<string id="living_legend_strelok_eidolon_0">
		<text>Jestem gotów.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_eidolon_1">
		<text>Monolit odnalaz³ moj¹ kryjówkê. Oddzia³ zwiadowczy jest w³aœnie w drodze. Gdy siê z nimi rozprawimy, od razu ruszamy do centrum Prypeci. Nasz plan to otwarty atak na Dom Kultury i wywabienie Eidolona na zewn¹trz. Pozb¹dŸ siê go, gdy tylko siê pojawi. Ruszajmy.</text>
	</string>
		
	<string id="living_legend_strelok_objective_0">
		<text>W skali od "nic specjalnego" do "by³o blisko"?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_1">
		<text>Wystarczaj¹co blisko. Wygl¹da na to, ¿e Eidolon mia³ ze sob¹ wyj¹tkowo rzadki artefakt. Zatrzymaj go jeœli chcesz. Jako bonus za twoj¹ pomoc.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_2">
		<text>Dziêki, Strie³ok. Wybiliœmy chyba po³owê si³ Monolitu w ca³ej Zonie - mo¿e powiesz mi teraz, czego tak bardzo poszukujesz na pó³nocy?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_3">
		<text>Odpowiedzi, stalkerze. Tak jak ty, szukam odpowiedzi na pytania dotycz¹ce Zony i tego, czym w³aœciwie jest. By je zdobyæ, musimy dostaæ siê do Elektrowni i znaleŸæ Od³amek Spe³niacza ¯yczeñ.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_4">
		<text>Okej...nie, poczekaj. Oszala³eœ? Zaatakowaæ Elektrowniê? Spe³niacz ¯yczeñ? On naprawdê istnieje? S³ysza³em ró¿ne historie, ale...</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_5">
		<text>W ka¿dej legendzie jest ziarnko prawdy, stalkerze. Spe³niacz ¯yczeñ istnieje, widzia³em go na w³asne oczy. Ale nie martw siê. Uda³o siê nam pokonaæ Eidolona i jego ¿o³nierzy. Ju¿ raz uda³o mi siê przedrzeæ do Elektrowni. Z twoj¹ pomoc¹ z pewnoœci¹ uda nam siê to zrobiæ ponownie.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_51">
		<text>W ka¿dej legendzie jest ziarnko prawdy, najemniku. Spe³niacz ¯yczeñ istnieje, widzia³em go na w³asne oczy. Ale nie martw siê. Uda³o siê nam pokonaæ Eidolona i jego ¿o³nierzy. Ju¿ raz uda³o mi siê przedrzeæ do Elektrowni. Z twoj¹ pomoc¹ z pewnoœci¹ uda nam siê to zrobiæ ponownie.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_6">
		<text>To jakieœ szaleñstwo. Masz jakiœ plan co do tego ataku?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_7">
		<text>Zrobimy to w tradycyjnym stylu, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_71">
		<text>Zrobimy to w tradycyjnym stylu, najemniku.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_8">
		<text>Nie mogê siê doczekaæ, by dowiedzieæ siê, jaka wiedza jest tego warta.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_9">
		<text>Cierpliwoœci. DojdŸ z nami do wnêtrza Sarkofagu, a otrzymasz wiele odpowiedzi, których szukasz ju¿ w drodze. Gdy zdobêdziemy od³amek, wyjawiê ci wszystko, co tylko chcesz wiedzieæ. Obiecujê.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_10">
		<text>Zatem zgoda. Pomogê ci.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_11">
		<text>Dobrze. Przygotuj siê na przygodê ¿ycia.</text>
	</string>
		
	<string id="living_legend_strelok_answers_0">
		<text>Dobra, Strie³ok, zrobi³em wszystko czego chcia³eœ. WeŸ od³amek. A w zamian twoja wiedza.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_1">
		<text>W porz¹dku. Jestem ci wdziêczny za pomoc. Pytaj, a ja odpowiem tak dobrze, jak tylko potrafiê.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_21">
		<text>Czym jest dok³adnie Zona?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_211">
		<text>Zona nie jest ani niebem, ani piek³em. Nie jest te¿ naturalnym zjawiskiem. Ponad 10 lat temu grupa naukowców przeprowadzi³a seriê tajnych eksperymentów. Odkryli oni, ¿e tajemnicze pole psioniczne - zwane Noosfer¹ - otacza ca³¹ Ziemiê. Uznali wiêc, ¿e poprzez ingerencjê w jego dzia³anie uda im siê przej¹æ kontrolê nad populacj¹, usuwaj¹c najgorsze cechy z ludzkich umys³ów. Pewnie wiesz, do czego zmierzam: idealny œwiat bez wojen, przemocy, egoizmu, okrucieñstwa, w którym ¿yj¹ obywatele pozbawieni wad... Poniewa¿ pojedyncze osoby nie by³y w stanie tego osi¹gn¹æ, naukowcy po³¹czyli swoje umys³y, zmieniaj¹c siê w tak zwan¹ Œwiadomoœæ Zbiorow¹ - w skrócie zwan¹ Œwiadomoœci¹-Z. Pod³¹czyli je do zestawu silnych generatorów, ale energia, któr¹ wytworzyli, zrobi³a wyrwê w noosferze. Eksperyment siê nie uda³ i dosz³o do Pierwszej Emisji - czyli do pierwszego, niekontrolowanego wyrzutu anomalnej energii, dziêki któremu powsta³a Zona.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_212">
		<text>Kim lub czym by³a Œwiadomoœæ-Z?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_213">
		<text>Byli grup¹ przesadnie ambitnych naukowców, którzy wierzyli, ¿e uda im siê podporz¹dkowaæ sobie noosferê i stworzyæ nowy œwiat. Nie zdawali sobie jednak sprawy, ¿e w ten sposób otwieraj¹ sobie - i przysz³ym pokoleniom - drogê do piek³a. Chc¹c "uratowaæ" ludzkoœæ, dziêki po³¹czeniu swoich mózgów stworzyli wielki, zbiorowy umys³ - i przez przypadek stworzyli Zonê. Byli odpowiedzialni za wszystkie emisje (zarówno te Wielkie, jak i ma³e), Emiter zwany tak¿e Maszyn¹ Cudów, Mózgozwêglacz, zombie i Monolit. Ci ostatni byli ich najwiêkszym mechanizmem obronnym, stworzonym ze stalkerów wcielonych do Œwiadomoœci. To oni umieœcili Spe³niacz ¯yczeñ w Sarkofagu. Mia³em szansê, by ich zabiæ... Wiêc j¹ wykorzysta³em.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_214">
		<text>Czym tak naprawdê jest Spe³niacz ¯yczeñ?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_215">
		<text>Spe³niacz ¯yczeñ, czêsto zwany Monolitem, to oszustwo. Jest pu³apk¹ maj¹c¹ zwabiæ stalkerów do samego serca Zony. Ci, którym siê to uda najczêœciej koñcz¹ jako bezrozumne zwierzêta ledwo zdolne utrzymaæ w rêkach broñ. Czêœæ zwabionych stalkerów zostaje zmieniona w pos³usznych ¿o³nierzy zasilaj¹cych szeregi Monolitu. Moje wspomnienia z tamtego czasu s¹ mocno zamglone, ale jestem pewien, ¿e widzia³em ten proces na w³asne oczy. Chyba sobie wtedy czegoœ za¿yczy³em, ale jakimœ cudem zachowa³em g³owê. Nie mam teraz zamiaru dawaæ Monolitowi drugiej szansy. Jestem tylko ciekaw, czy œmieræ Œwiadomoœci-Z mia³a na niego jakikolwiek wp³yw. Poœwiêci³em siê potem szukaniu w tym wszystkim sensu i dowiedzia³em siê o czymœ zwanym Od³amkiem Monolitu.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_216">
		<text>Czym dok³adnie jest Od³amek Monolitu?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_217">
		<text>Nazwa mówi sama za siebie. Wed³ug legendy - po tym, jak zniszczy³em Œwiadomoœæ -Z - Monolit w jakiœ sposób uleg³ uszkodzeniu. Jakiœ stalker dotar³ do Elektrowni wkrótce po tym zdarzeniu i odnalaz³ Od³amek. Wprawdzie pozyska³ niesamowite umiejêtnoœci i ochronê przed niebezpieczeñstwami Zony, ale œci¹gn¹³ na siebie gniew Monolitian, przez co musia³ uciec i porzuciæ Od³amek podczas walki. Trudno powiedzieæ, na ile ta historia jest prawdziwa, chocia¿ sta³a siê bardzo powszechna w Zonie... Gdy o niej us³ysza³em, uzna³em, ¿e warto to sprawdziæ. Tego, czego nie zawarto w dokumentach, byæ mo¿e trzeba szukaæ w Od³amku.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_22">
		<text>Co wiesz o emisjach?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_221">
		<text>Jak ju¿ mówi³em, podczas eksperymentu wszystko posz³o nie tak i Œwiadomoœæ-Z stworzy³a wielk¹ wyrwê w noosferze. Z tej wyrwy wydostaje siê spora iloœæ niekontrolowanej energii psionicznej, z której powstaj¹ emisje. Póki cz³onkowie projektu ¿yli, byli w stanie jakoœ kontrolowaæ czêstotliwoœæ i si³ê uwalnianych emisji - ale gdy zginêli, nikt ju¿ nad tym nie panowa³ i energia uwalnia³a siê sama, z mniejsz¹ lub wiêksz¹ si³¹, w formie szkar³atnej fali rozchodz¹cej siê od centrum Zony a¿ do jej granic. Odk¹d dotar³em do Sarkofagu, emisje s¹ s³absze, ale pojawiaj¹ siê du¿o czêœciej... Sam nie wiem, co z tego jest gorsze...</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_23">
		<text>Co wiesz o anomaliach?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_231">
		<text>S¹ miniaturowymi pêkniêciami noosfery. Lub ma³ymi obszarami rzeczywistoœci, które zosta³y wystawione na tak silny wp³yw noosfery, ¿e zaczê³y przeczyæ prawom fizyki. Nie jestem do koñca pewien. Za ka¿dym razem, gdy nastêpuje emisja, wiêkszoœæ starych anomalii przemieszcza siê lub znika, robi¹c miejsce dla nowych. A artefakty... wiele z nich by³o kiedyœ normalnymi obiektami, lub grupami obiektów, które zosta³y zmienione przez te niepojête si³y. Czasem mam wra¿enie, ¿e rodz¹ siê z ¿yczeñ stalkerów, ale mo¿liwe równie¿, ¿e formuje je strach, niepewnoœci i pragnienia ludzi z ca³ego œwiata.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_24">
		<text>Co wiesz o mutantach?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_241">
		<text>Nie daj siê nabraæ na historie o tym, ¿e s¹ wynikiem promieniowania. Psy i koty, mo¿e i tak, ale pozosta³e... chimery, kontrolery, burery, pseudogiganty, nawet miêsacze... Wiêkszoœæ z nich to dzie³o cz³owieka. Naukowcy, którzy zostali Œwiadomoœci¹-Z przeprowadzali liczne eksperymenty w swoich podziemnych laboratoriach. Zarówno genetyczne, jak i psioniczne. Oznacza to, ¿e mutanty posiadaj¹ mocn¹ wiêŸ z Zon¹. Zupe³nie jak emisje, s¹ jedn¹ z wielu mechanizmów obronnych, które chroni¹ jej sekretów.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_25">
		<text>Co siê wydarzy³o podczas rajdu Czystego Nieba na Elektrowniê?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_251">
		<text>Czyste Niebo wiedzia³o o Zonie wiêcej, ni¿ ktokolwiek inny. Niestety do samego koñca nie zdo³ali poj¹æ kilku wa¿nych faktów. Mieli racjê w tym, ¿e moje próby przedarcia siê do serca Zony by³y powodem czêstszych emisji. Ale sposób, w jaki postanowili zareagowaæ by³ wielkim b³êdem. Ruszyli za mn¹ w wielkiej grupie - to by³ najwiêkszy rajd na Czarnobyl jaki widzia³em. Skala tej operacji z góry skaza³a j¹ na pora¿kê. Œcigali mnie przez Limañsk, a¿ do samej Elektrowni. Prawie im siê uda³o, ale Œwiadomoœæ-Z, widz¹c tak du¿¹ liczbê intruzów zes³a³a najsilniejsz¹ jak dot¹d emisjê. To ostanie, co pamiêtam, zanim wszystko utonê³o w krwawej czerwieni. Krótko mówi¹c, spowodowali znacznie dotkliwsze zniszczenia, ni¿ te, które próbowali zatrzymaæ.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_26">
		<text>Czy jest jakiœ sposób na zniszczenie Zony i zatrzymanie tego szaleñstwa?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_261">
		<text>Wierz mi, ¿e próbowa³em. I zdaje siê, ¿e jedynie pogorszy³em sytuacjê. Myœla³em, ¿e zabicie Œwiadomoœci-Z wystarczy. Jedyne, co tym osi¹gn¹³em to zwiêkszona liczba emisji, a mutanty, anomalie i Monolit nadal istniej¹. Odkry³em pochodzenie Zony, ale nie sposób na jej zniszczenie. Nikt jeszcze nie wie, jak to zrobiæ. Wci¹¿ mo¿emy byæ pierwszymi. Ci¹gle istniej¹ dokumenty, do których jeszcze nie dotarliœmy. A jeœli nawet one nie kryj¹ potrzebnych nam odpowiedzi, to z pomoc¹ Od³amku Monolitu wci¹¿ mamy szanse znaleŸæ je gdzie indziej. Byæ mo¿e w samym sercu Zony...</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_27">
		<text>Wiem, ¿e w 2011 Czyste Niebo zatrudni³o najemnika zwanego Szram¹. Mia³ im pomóc w poœcigu za tob¹. Wiesz co siê z nim sta³o?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_271">
		<text>Szrama... Tak, myœlê, ¿e pamiêtam. Przynajmniej czêœciowo. Czyste Niebo twierdzi³o, ¿e musz¹ zapobiec moim próbom wejœcia do centrum Zony raz na dobre, wiêc wys³ali go moim œladem. Niemal uda³o mu siê mnie dogoniæ w Czerwonym lesie, ale uda³o mi siê go opóŸniæ. Razem z Czystym Niebem dotarli do Elektrowni zaraz po mnie. Deaktywowa³ moj¹ ochronê psioniczn¹ za pomoc¹ broni elektromagnetycznej, a potem... Wszystko poch³onê³a czerwona poœwiata. Nast¹pi³a ogromna emisja. Szarama prawdopodobnie zgin¹³, ale nie jestem pewien, co do jego ostatecznego losu.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_28">
		<text>W czasach, gdy by³eœ znany jako Naznaczony wspó³pracowa³eœ z Sidorowiczem i Barmanem. Dlaczego do nich nie wróci³eœ?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_281">
		<text>Po ciê¿kiej przeprawie na pó³noc i walce ze Œwiadomoœci¹-Z poœwiêci³em trochê czasu na przemyœlenia. Nie robi³em tego bezczynnie - wci¹¿ porusza³em siê po ró¿nych zak¹tkach Zony. Trafi³em wtedy na grupê ¿o³nierzy ukrywaj¹cych siê w Prypeci. Zgodzi³em siê tymczasowo zostaæ kimœ w rodzaju ich doradcy. Nie wytrzyma³em w tej roli zbyt d³ugo, wiêc po jakimœ czasie ich zostawi³em. Niepewnoœæ i ogrom pytañ w mojej g³owie nie dawa³y mi spokoju. By³em zbyt skupiony na próbach odnalezienia odpowiedzi.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_29">
		<text>Wiemy ju¿, ¿e emitery to dzie³o cz³owieka. Ale Monolit? Jak im siê to uda³o?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_291">
		<text>Z pewnoœci¹ z wykorzystaniem ogromnych iloœci energii. Mam podejrzenia, ¿e sama Elektrownia ma z tym silny zwi¹zek. Mo¿e wykorzystano jeden lub wiêcej sprawnych reaktorów pozosta³ych po katastrofie w 1986. Nie jestem w stanie sobie wyobraziæ innego tak potêznego Ÿród³a energii w tym miejscu. S³ysza³em te¿ wzmianki o nietypowym obszarze, jeszcze dalej na pó³nocy. Dokumenty, które mi przynios³eœ mówi¹ o grupie generatorów znajduj¹cych siê mniej wiêcej w tym samym miejscu. Stworzono je w 2006 roku na potrzeby jakiegoœ eksperymentu. Niestabilnoœæ noosfery w tej okolicy zdaje siê przyci¹gaæ niebezpieczne mutanty i tworzyæ niezwykle silne anomalie. Mogê siê za³o¿yæ, ¿e znajdziemy tam przynajmniej czêœæ odpowiedzi.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_3">
		<text>Wow. To mnóstwo informacji do przetworzenia. Z ca³¹ pewnoœci¹ zmieni to moje podejœcie do Zony.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_4">
		<text>Wszystko, co mogê ci zaoferowaæ to te szcz¹tkowe informacje. Tajne dokumenty, opuszczone laboratoria, zaawansowane technologie, osobiste doœwiadczenia i spostrze¿enia... Zadzieraj¹c z  Zon¹ wywo³aliœmy reakcjê, której jeszcze nie rozumiemy. Jeœli chcemy j¹ zrozumieæ, musimy zacz¹æ uk³adaæ te informacje w ca³oœæ.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_5">
		<text>Dziêkujê, nie mog³em liczyæ na nic lepszego. Wrócê teraz do swoich ludzi. A co bêdzie z tob¹?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_6">
		<text>Mam cel, który zdaje siê byæ o krok przede mn¹ za ka¿dym razem, gdy poczyniê jakiœ postêp. Istniej¹ jeszcze wiêksze sekrety, ponad tymi z Elektrowni, oraz mnóstwo nieodkrytych obszarów, które mog¹ zapewniæ jeszcze wiêcej odpowiedzi. Lub pytañ, kto wie. Nie jestem pewien, czy wszystkie te ¿ycia, poœwiêcone w tym celu s¹ tego warte... I prawdopodobnie nigdy nie bêdê.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_71">
		<text>Nie s¹dzê, ¿e goœcie z Czystego Nieba siê uciesz¹ na wieœæ o tym co siê sta³o z ich ekspedycj¹. W koñcu wszystko posz³o na marne.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_711">
		<text>Zona sp³ata³a nam okrutny ¿art. Nie ma sensu, byœmy ¿ywili do siebie urazê, s¹ tu jedynie wnioski do wyci¹gniêcia. Jeœli tak samo cenicie wiedzê, to jest to dla was swego rodzaju szczêœcie w nieszczêœciu.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_712">
		<text>Myœlê, ¿e masz racjê. Zimny i pozostali chcieli po prostu wiedzieæ. W ka¿dym razie, nigdy ju¿ nie zorganizujemy takiej militarnej kampanii. Nie jesteœmy Powinnoœci¹. Skupimy siê na badaniach, nie konfliktach.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_72">
		<text>Wiem, ¿e niektórzy ludzie z Wioski Kotów bêd¹ g³êboko zawiedzeniu wieœci¹, ¿e Spe³niacz ¯yczeñ to pu³apka. Ale myœlê, ¿e wyjdzie im to na dobre. A Sidorowicz w koñcu dostanie jakieœ wyjaœnienia.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_721">
		<text>Czas najwy¿szy rozprowadziæ te wieœci po stalkerach. Nie potrzebujemy wiêcej ¿o³nierzy Monolitu, szczególnie takich jak Eidolon. S¹ inne, du¿o mniej niebezpieczne aspekty Zony, które mog¹ wykorzystaæ, jeœli tak bardzo szukaj¹ bogactwa.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_722">
		<text>Lub przygody, Strie³ok, nie zapominaj o tym. Nie wszyscy z nas maj¹ obsesje na ³owieniu skarbów. Zrównaliœmy to miejsce z ziemi¹, wiêc równie dobrze mo¿emy usi¹œæ i odetchn¹æ.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_73">
		<text>Proszê, proszê, wszystkie te informacje mog¹ siê okazaæ bardzo wartoœciowe. Ale dobrze siê zastanowiê nad tym, komu je sprzedam, wcale niekoniecznie temu, kto p³aci najwiêcej.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_731">
		<text>To rozs¹dna decyzja. Takie rzeczy nie powinny byæ publikowane. S¹ te¿ ludzie, którzy w ¿adnym wypadku nie powinni o tym wiedzieæ. Wybierz swojego klienta z rozwag¹, najemniku. ¯adna iloœæ pieniêdzy nie jest warta œwiatowego kataklizmu.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_732">
		<text>No chyba, ¿e wystarczy mi na jak¹œ ³adn¹ wysepkê na Pacyfiku, prawda? Dobra, tylko ¿artujê. Uznajmy to za sfinalizowanie transakcji.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_74">
		<text>Có¿, rzeczy, które mi powiedzia³eœ z pewnoœci¹ rzuc¹ trochê œwiat³a na wiele fenomenów spotykanych w Zonie. Profesor Sacharow bêdzie zdumiony ca³¹ t¹ now¹ wiedz¹.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_741">
		<text>Tak. Ekolodzy mog¹ w koñcu opublikowaæ coœ prze³omowego. Jednak b¹dŸcie ostro¿ni. Jeœli wyjawicie to wszystko w zbyt szybkim tempie, lub w niew³aœciwym momencie, konsekwencje mog¹ byæ straszliwe. W¹tpiê, ¿e ludzkoœæ jest gotowa na poznanie sekretów Zony. Dobrze rozwa¿cie swoje dzia³ania.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_742">
		<text>Jestem pewien, ¿e Profesor bêdzie wiedzia³ jak sobie z tym poradziæ. Mieliœmy podejrzenia co do wielu rzeczy, o których mi powiedzia³eœ i nie chcemy naraziæ œwiata zewnêtrznego na niebezpieczeñstwo z powodu jakiegoœ... kontrowersyjnego odkrycia. Bêdziemy ostro¿ni.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_75">
		<text>Wow, to by³o coœ zajebistego! Ch³opaki mi nie uwierz¹, gdy zacznê o tym opowiadaæ w bazie! Tylko...Postaraj siê nie zniszczyæ Zony zbyt mocno, okej? Ona wci¹¿ ma du¿o do zaoferowania.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_751">
		<text>Wiêc nadal jesteœ optymist¹, nawet po tym wszystkim, co siê tutaj zdarzy³o? To...Nietypowe. Có¿, mogê ci obiecaæ, ¿e przemyœlê swoje podejœcie. Obawiam siê, ¿e wiele rzeczy zakoñczy³o siê Ÿle, poniewa¿ podj¹³em niew³aœciwe decyzje. Mo¿e jeœli bêdê ostro¿niejszy, sprawy przybior¹ inny obrót...</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_752">
		<text>To wszystko, czego chcemy, Strie³ok. Doceñmy istnienie Zony, a ona mo¿e zacz¹æ doceniaæ nas!</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_76">
		<text>Wiedza to po³owa zwyciêstwa. Jak najszybciej wrócê do Genera³a Woronina. Pewnego dnia zorganizujemy kampaniê, która uderzy w samo serce Zony i pozbêdzie siê jej ohydnego pomiotu, raz na dobre.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_761">
		<text>Pamiêtaj, ¿e Czyste Niebo próbowa³o zniszczyæ Strefê, lecz ona w zamian zniszczy³a ich. Zony nie da siê wyeliminowaæ granatami i karabinami. Wci¹¿ musimy j¹ lepiej poznaæ, a byæ mo¿e nigdy nie dowiemy siê wszystkiego na jej temat. Ja próbowa³em siê jej pozbyæ... Ale emisje i mutanty nadal tutaj s¹.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_762">
		<text>Nasza determinacja bêdzie niezachwiana, bez wzglêdu na przeciwnoœci. Ale wezmê sobie twoj¹ radê do serca, Strie³ok.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_81">
		<text>Dobrze. WeŸ to, w dowód mojej wdziêcznoœci za twoj¹ pomoc. Powinniœmy teraz pójœæ w swoje strony, ale mam nadziejê, ¿e siê jeszcze kiedyœ spotkamy. ¯egnaj, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_82">
		<text>Dobrze. WeŸ to, w dowód mojej wdziêcznoœci za twoj¹ pomoc. Powinniœmy teraz pójœæ w swoje strony, ale mam nadziejê, ¿e siê jeszcze kiedyœ spotkamy. ¯egnaj, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_83">
		<text>Dobrze. WeŸ to, w dowód mojej wdziêcznoœci za twoj¹ pomoc. Powinniœmy teraz pójœæ w swoje strony, ale mam nadziejê, ¿e siê jeszcze kiedyœ spotkamy. ¯egnaj, najemniku.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_84">
		<text>Dobrze. WeŸ to, w dowód mojej wdziêcznoœci za twoj¹ pomoc. Powinniœmy teraz pójœæ w swoje strony, ale mam nadziejê, ¿e siê jeszcze kiedyœ spotkamy. ¯egnaj, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_85">
		<text>Dobrze. WeŸ to, w dowód mojej wdziêcznoœci za twoj¹ pomoc. Powinniœmy teraz pójœæ w swoje strony, ale mam nadziejê, ¿e siê jeszcze kiedyœ spotkamy. ¯egnaj, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_86">
		<text>Dobrze. WeŸ to, w dowód mojej wdziêcznoœci za twoj¹ pomoc. Powinniœmy teraz pójœæ w swoje strony, ale mam nadziejê, ¿e siê jeszcze kiedyœ spotkamy. ¯egnaj, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_9">
		<text>Trzymaj siê, Strie³ok.</text>
	</string>
		
	<string id="stalker_stitch_dialog_0">
		<text>O nie, to znowu ty. Hah, ¿artujê!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_revenge_0">
		<text>Umieszczê dwie kule w jego ³bie. Jedn¹ za Lunetê, drug¹ za Wêdrowca.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_raid_0">
		<text>O bracie, szykuje siê powa¿na przeprawa. Bêdê siê musia³ nieŸle przygotowaæ, hehe.</text>
	</string>
		
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_0">
		<text>Jesteœ Ig³a, prawda? Mi³o poznaæ.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_1">
		<text>O, hej, jesteœ tym twardzielem z Powinnoœci. Przyszed³eœ z £otrem, co? Z tym goœciem nie jest ³atwo siê zakolegowaæ. Co, ty te¿ zbieg³eœ z wojska?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_11">
		<text>Przyszed³eœ z £otrem, co? Z tym goœciem nie jest ³atwo siê zakolegowaæ, szczególnie bêd¹c najemnikiem. Co zrobi³eœ, zagrozi³eœ jego rodzinie? ¯artujê. On nie ma ¿adnej rodziny.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_12">
		<text>Kolejny stalker tak daleko na pó³nocy? Przyszed³eœ z £otrem, co? Z tym goœciem nie jest ³atwo siê zakolegowaæ. Co mu zrobi³eœ? U¿y³eœ jakiejœ kontroli umys³u?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_13">
		<text>O proszê, jeden ze skrytych niebieskich ludków. Przyszed³eœ z £otrem, co? Z tym goœciem nie jest ³atwo siê zakolegowaæ. Co mu zrobi³eœ? U¿y³eœ jakiejœ kontroli umys³u?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_14">
		<text>Wygl¹da na to, ¿e szykuje siê impreza. Przyszed³eœ z £otrem, co? Ten goœæ nie przepada zbytnio za Wolnoœci¹. Co mu zrobi³eœ? U¿y³eœ jakiejœ kontroli umys³u?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_15">
		<text>Wow, nerd zdo³a³ dostaæ siê a¿ do Prypeci? I to jeszcze z £otrem. Z tym goœciem nie jest ³atwo siê zakolegowaæ. Co mu zrobi³eœ? U¿y³eœ jakiejœ kontroli umys³u?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_2">
		<text>Uhm, nie, po prostu tradycyjna przys³uga za przys³ugê.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_3">
		<text>W porz¹dku. Mam nadziejê, ¿e nie jesteœ Kontrolerem w przebraniu. Bo nie jesteœ, co?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_4">
		<text>Nie jestem kontrolerem.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_5">
		<text>Bêdê ciê obserwowaæ. Ah, no tak, nazywam siê Ig³a, medyk polowy po fachu. Mogê ciê posk³adaæ, dopóki nadal masz wszystkie potrzebne czêœci. Jestem ekspertem w szyciu, który ci¹gle gubi swoje ig³y... O, tu jest jedna.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_6">
		<text>Bêdê spadaæ.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_7">
		<text>Hej, nie uciekaj!</text>
	</string>
		
	<string id="stalker_stitch_st_1">
		<text>Co mogê powiedzieæ? Próbujê tu utrzymaæ dobre, zrównowa¿one morale. Widzisz, gdy pozostali z³api¹ ciê¿k¹ chorobê zwan¹ ranami postrza³owymi, zostajê z nimi w tyle i u¿ywam swoich leczniczych czarów. By³em pielêgniarzem zanim przyby³em do Zony. Hm? Co w tym takiego œmiesznego? W ka¿dym razie, wiem jak trzymaæ broñ, jeœli zajdzie taka potrzeba. Mam tego ma³ego kolegê do pomocy, w razie gdyby ktoœ mia³ ochotê zastrzeliæ medyka. Lub przej¹æ mój umys³, zdeptaæ mnie, lub zjeœæ, wiesz o co chodzi. Spotka³em Strie³oka jakiœ czas temu, w Agropromie. Biedak zawsze wpada w jakieœ k³opoty, wiêc wlekê siê za nim, by w razie czego posk³adaæ jego albo £otra do kupy. Eh, szkoda, ¿e nie uda³o mi siê uratowaæ Lunety i Wêdrowca. Wypijmy za nich.</text>
	</string>
		
	<string id="living_legend_stitch_supplies_0">
		<text>Potrzebujesz czegoœ?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_stitch_supplies_1">
		<text>Widzisz, nigdy nie brakuje mi ran i skaleczeñ do leczenia, a nie mam nieskoñczonych zasobów rzeczy, których do tego u¿ywam. Bêdziemy potrzebowali trochê zasobów medycznych. Mogê na ciebie liczyæ?</text>
	</string>
		
	<string id="living_legend_stitch_supplies_complete_0">
		<text>Trzymaj, przynios³em zasoby medyczne.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_stitch_supplies_complete_1">
		<text>Ha, œwietnie! W razie gdybyœ oberwa³, posk³adam ciê raz dwa, obiecujê!</text>
	</string>
		
	<string id="stalker_stitch_join_eidolon_0">
		<text>Jesteœmy gotowi. Ruszajmy.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_join_eidolon_1">
		<text>Dobra, dawaæ tego Eidolona!</text>
	</string>
		
	<string id="stalker_stitch_heal_0">
		<text>Potrzebujê pomocy medycznej.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_heal_1">
		<text>W porz¹dku, poka¿ siê.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_heal_2">
		<text>Zaci¹³eœ siê papierem, czy co? Wszystko z tob¹ w porz¹dku.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_heal_3">
		<text>[Kontynuuj...]</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_heal_4">
		<text>Gotowe.</text>
	</string>
		
	<string id="stalker_scope_dialog_0">
		<text>Eh, czego chcesz?</text>
	</string>
		
	<string id="stalker_wayfarer_dialog_0">
		<text>Mam z³e przeczucia...</text>
	</string>
</string_table>