<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>		
<string_table>		
		
<!-- Sidrovish -->		
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_1">	
		<text>No, no, kogo my tu mamy... Nowa twarz w Zonie, co? S³uchaj, potraktujê ciê jak kota, bo gówno wiesz o tutejszej rzeczywistoœci: nazywam siê Sidorowicz i jestem tutejszym handlarzem. Jeœli potrzebny ci towar, wpadasz do mnie. Je¿eli krucho u ciebie z kas¹ i nie boisz siê ubrudziæ sobie r¹k, równie¿ mo¿esz do mnie zajrzeæ. Ma³a porada gratis: trzymaj siê z dala od wojskowych i z nimi nie zadzieraj. To, ¿e mam wp³ywy w Strefie i mogê przekupiæ tego czy owego trepa nie znaczy, ¿e inni nie odstrzel¹ ci ³ba, jeœli zaczniesz zbytnio szaleæ. Zrozumiano? Wspaniale. W takim razie czas przejœæ do tego, co my, handlarze, lubimy najbardziej. </text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_2">	
		<text>Czeœæ, stalkerze. Czego potrzebujesz?</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_esc_m_trader_task_1_complete">	
		<text>A wiêc wszystko ju¿ za³atwione? Œwietnie. Oto twoja nagroda.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_esc_m_trader_task_2_complete">	
		<text>Ekstra robota! To na pewno przys³u¿y siê moim interesom. Bierz, to twoja dola. </text>
	</string>	
		
	<string id="devushka_3_quest_0">	
		<text>Przynios³em przesy³kê od Strusia. Da³a mi dla ciebie artefakty.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_3_quest_1">	
		<text>Popatrzmy... NieŸle, ca³kiem fajny towar! Oboje siê dobrze spisaliœcie, tutaj wasza dzia³ka. Przy okazji, pewien ma³y ptaszek powiedzia³ mi, ¿e Barman szuka Struœki, bo ma dla niej robotê za Barier¹, wiêc na twoim miejscu wspomnia³bym jej o tym.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_3_quest_2">	
		<text>Jasne, dziêki. Myœlisz, ¿e bêdzie chcia³a w to wejœæ?</text>
	</string>	
	<string id="devushka_3_quest_3">	
		<text>Powiem ci tak: ta dziewczyna zebra³a ju¿ niejedno Grawi w ¿yciu. Dawniej chodzi³a w teren z Wolnoœciowcami, ale po tym, jak przenieœli siê do Magazynów, uzna³a, ¿e to nie dla niej. Teraz szwenda siê po Kordonie jak jakiœ œwie¿ak i próbuje zaistnieæ w œwiecie, wykonuj¹c ka¿d¹ brudn¹ robotê. Jeœli chce zostaæ zauwa¿ona w Zonie, to lepszej okazji ju¿ nie bêdzie mia³a, ty zreszt¹ te¿. Czy to jasne? Jeœli tak, to zasuwaj do niej.</text>
	</string>	
		
	<string id="st_esc_m_trader_life_ask">	
		<text>Chcia³bym siê dowiedzieæ, jak siê tutaj ¿yje.</text>
	</string>	
	<string id="st_esc_m_trader_life_1">	
		<text>Zim¹ czesto dostajê zlecenia od piêknych pañ zza perymetru na futra nibypsów; ka¿de z nich jest nieŸle p³atne. Wiêc jeœli zrobi siê zimno i uda ci siê zebraæ trochê psich futer, mo¿esz je dostarczyæ do mnie. Wyjdzie z tego lepsza kasa ni¿ ta, któr¹ oferuj¹ naukowcy - podzielimy siê ni¹ po po³owie, piêædziesi¹t procent dla ciebie!</text>
	</string>	
	<string id="st_esc_m_trader_life_2">	
		<text>S³ysza³eœ ju¿ o tej nowej, durnej modzie wœród stalkerów? WyobraŸ sobie, ¿e jakiœ wariat przyszed³ do mnie i za¿yczy³ sobie zêbów pijawki! Tak, dobrze us³ysza³eœ: zêbów. Nie macek, nie innych czêœci, tylko cholernych zêbów. Podobno noszenie tego szajsu przy sobie zapewnia im szczêœcie na wypadach... Có¿, mam tylko nadziejê, ¿e przynios¹ mi artefakty od wró¿ki zêbuszki. W koñcu dobrem trzeba siê dzieliæ, nieprawda¿? </text>
	</string>	
	<string id="st_esc_m_trader_life_3">	
		<text>Jak siê ¿yje? Na pewno jest tu spokojnie, ale i nie brak niespodzianek: ostatnio dosta³em doœæ dziwne zlecenie od jakiegoœ jubilera. Facet pyta³ o kilka Kamiennych Kwiatów do bi¿uterii dla jakichœ tam wa¿nych bab ze stolicy... Opchn¹³em mu wiêc towar, zgarn¹³em kasê - i czasem siê zastanawiam, jak bardzo œwieci siê w³aœcicielka tego cudeñka. Mam tylko nadziejê, ¿e nie z³apa³a za szybko paskudnej popromiennicy.</text>
	</string>	
	<string id="st_esc_m_trader_life_4">	
		<text>Idioci, otaczaj¹ mnie idioci... Nie wyobra¿asz sobie, jak g³upi potrafi¹ byæ niektórzy ludzie. Pos³uchaj tylko tego: przychodzi do mnie ostatnio klient z Wysypiska, wœciek³y jak sto diab³ów, bo kombinezon rozpad³ mu siê w drzazgi po zetkniêciu siê z Synaps¹. Inny goœciu skar¿y mi siê, ¿e mu siê AKM uszkodzi³, jeszcze inny, ¿e sprzeda³em mu przytêpiony nó¿! Zacz¹³em zadawaæ pytania i okaza³o siê, ¿e jakiœ dureñ nie wzi¹³ sobie do serca lekcji z przesz³oœci i podawa³ siê za mojego "przedstawiciela handlowego". Chyba nie s³ysza³ o tym, co zrobi³em z podobnym do niego idiot¹ w 2012... Widzê, ¿e siê domyœlasz epilogu. Œwietnie. A teraz przejdŸmy do konkretów. </text>
	</string>	
	<string id="st_esc_m_trader_life_5">	
		<text>Siadaj i nalej sobie Putinki, a ja ci opowiem historiê z mora³em - mam nadziejê, ¿e za³apiesz zakoñczenie. To jest tak: jeœli jesteœ marnie op³acanym trepem bez wiêkszych perspektyw w Zonie, to wiesz, ¿e twoje ¿ycie i s³u¿ba s¹ funta k³aków warte. Wiêc - co oczywiste - wœród wojskowych zdarzaj¹ siê regularne dezercje, nawet goœcie ze Specnazu próbuj¹ uciekaæ z szeregów i krêc¹ siê niedaleko wioski kotów. Sam nic do nich nie mam: klient to klient, dopoki p³aci, nie pytam o frakcjê, przesz³oœæ i inne podobne bzdury... Ale kiedy klienci próbuj¹ wygryŸæ mnie z interesu i myœl¹, ¿e mog¹ zast¹piæ starego Sidorowicza na sto³ku, wtedy zaczynam zadawaæ pytania - i uwierz mi, ¿e o³ów bardzo upraszcza mi uzyskiwanie odpowiedzi. Chyba nie muszê ci t³umaczyæ, jaki jest mora³ tej historii? Cudownie. W takim razie zobaczmy, czy masz coœ do sprzedania.</text>
	</string>	
	<string id="st_esc_m_trader_life_6">	
		<text>Coœ za bardzo siê interesujesz tym, jak tu wygl¹da sytuacja...Chcesz zostaæ handlarzem, czy jak? S³uchaj, postawmy sprawê jasno: dopóki nie masz swojego sprzêtu, swoich zasobów, Ÿróde³ i kurierów takich, jak ¯wawy czy Naznaczony - tak, obaj dla mnie pracowali - dopóty musisz grzecznie przychodziæ do mojego bunkra i braæ ¿ycie takim, jakim jest. Na ten moment wystarczy mi Lemur... Tak, ten, co siedzi na farmie za mostem. To bystry facet, szybko zrozumia³, jakie tu s¹ zasady. Tym, którzy ich nie rozumiej¹ - w tym tobie - przypominam: nie potrzebujê kolejnych poœredników, tylko ³owców. Stalkerów, a nie biznesmenów. Jasne? Jeœli tak, to œwietnie. A teraz: co dla mnie masz?</text>
	</string>	
	<string id="st_esc_m_trader_life_7">	
		<text>Chcesz siê dowiedzieæ czegoœ o tutejszym ¿yciu? W porz¹dku, przeka¿ê ci tak¹ ma³¹ radê: nigdy nie traæ czasu na uklady z kimœ, kto niczym pijawka wpija siê w twoje interesy. Tak¹ pijawk¹ s¹ tutaj bandyci - a ja za³o¿y³em, ¿e nie ma sensu z nimi dyskutowaæ. Napadaj¹ moich kurierów, przejmuj¹ moje paczki, generalnie robi¹ spory chaos. Jak wiesz, jestem porz¹dnym handlarzem z renom¹, wiêc nie lubiê nieporz¹dku i szkodzenia tej renomie - a to przek³ada siê na zlecenia na najwiêkszych m¹cicieli. Jeœli przypadkowo zdarzy ci siê odstrzeliæ kogoœ, kto dla mnie pracuje, nie zdziw siê, gdy pewnego piêknego poranka znajdziesz swoje nazwisko na szczycie listy zleceñ - oczywiœcie przez przypadek.</text>
	</string>	
	<string id="st_esc_m_trader_life_8">	
		<text>Znasz mo¿e coœ takiego jak "Sztuka wojny"? A jeœli nie, to czy obi³a ci siê o uszy taka rzecz jak "dyplomacja"? No w³aœnie. Teraz ju¿ znasz odpowiedŸ na pytanie, które nurtuje wszystkich: dlaczego miejsca takie, jak wioska kotów czy mój bunkier pozostaj¹ wzglêdnie nietkniête mimo tego, ¿e wojskowi siedz¹ niedaleko st¹d, a my wszyscy przebywamy na tym terenie nielegalnie. Nigdy nie przeceniaj wagi wiedzy i informacji, $name: to dziêki nim siedzê teraz tutaj, w tym miejscu, przyjmuj¹c takich jak ty i zarabiaj¹c ca³kiem niez³¹ kasê. Ka¿dy cz³owiek ma swoje sekrety, a ja je wykorzystujê - dziêki temu wojacy nie zapuszczaj¹ siê do wioski i vice versa. Gdyby tylko z tymi cymba³ami z Wysypiska da³o siê tak samo...ech...</text>
	</string>	
	<string id="st_esc_m_trader_life_9">	
		<text>Jeœli chcesz byæ stalkerem, musisz zrozumieæ jedn¹ rzecz: relacja miêdzy wojskowymi a stalkerami jest jak ekosystem. Bardzo, bardzo delikatny ekosystem. Jeden strza³ w niew³aœciwym kierunku mo¿e go zaburzyæ; dlatego te¿ nie le¿y w moim interesie handlowanie z tymi, którzy najpierw strzelaj¹, a potem pytaj¹. Preferujê klientów, którzy robi¹ odwrotnie: postêpuj w ten sposób, a daleko zajdziesz. </text>
	</string>	
	<string id="st_esc_m_trader_life_end">	
		<text>Widzisz gdzieœ tutaj napis "historyjki za darmo"? Nie? To wyci¹gaj towar, albo idŸ zawracaæ dupê komuœ innemu!</text>
	</string>	
		
		
<!-- Wolf -->		
	<string id="esc_2_12_stalker_wolf_start_dialog_1">	
		<text>Czeœæ! Co ciê tu sprowadza?</text>
	</string>	
		
	<string id="wolf_st_1">	
		<text>Mi³o mi ciê poznaæ. Nazywam siê Wilk i jestem tutejszym szefem. Spêdzi³em w Zonie kawa³ ¿ycia: zaczyna³em w 2008 roku, nied³ugo po tym, jak powsta³a. PóŸniej pracowa³em z Naznaczonym...co tak patrzysz? Tak, z tym s³ynnym Naznaczonym - chocia¿ naprawdê nazywa³ siê Strie³ok. Po drodze pozna³em Fanata i wielu innych, fajnych ludzi, zdoby³em sobie uznanie i szacunek - na tyle du¿e, ¿e m³odzi zaczêli mi ufaæ i wybrali mnie na przywódcê. Ech, te dzieciaki...Tyle razy próbowa³em st¹d odejœæ, raz nawet dotar³em a¿ na Magazyny, ale za ka¿dym razem coœ mnie sprowadza³o tu z powrotem: albo emisja, albo atak wojskowych, albo kolejny naiwny dzieciak, który tak bardzo chcia³ byæ jak Red Shoehart, ¿e zgin¹³ g³upi¹ œmierci¹...No i od tamtej pory tak tutaj siedzê z Fanatykiem, niañczê nowych i w sumie jest mi tu dobrze. NajwyraŸniej tam, gdzie zacz¹³em, tam te¿ mam skoñczyæ. A jaka jest twoja historia?</text>
	</string>	
		
<!-- Fanatic -->		
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_start_dialog_1">	
		<text>Witaj, $name. Co u ciebie?</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_start_dialog_esc_m_trader_task_2">	
		<text>Czeœæ. Potrzebujesz jakiegoœ zajêcia?</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_about_esc_m_trader_task_2_0">	
		<text>Na placu maszynowym pojawi³o siê ostatnio sporo bandytów, ktorzy obdzieraj¹ koty z kombinezonów i pieniêdzy. Pomo¿esz mi siê ich pozbyæ? Ch³opaki na pewno siê odwdziecz¹.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_about_esc_m_trader_task_2_1">	
		<text>Jasne, chêtnie pomogê.</text>
	</string>	
		
	<string id="fanatic_st_1">	
		<text>Nazywaj¹ mnie Fanatyk, albo po prostu Fanat - jak wolisz. Zajmujê siê tutaj trenowaniem dzieciaków i pomaganiem Wilkowi w utrzymywaniu porz¹dku. To nie jest ³atwa robota: armia, bandyci, mutanty, emisje, no i te ich marne pistoleciki, z których dzieciaki ucz¹ siê strzelaæ...Ale wiesz, nie narzekam. Kiedy wracaj¹ z pierwszego wypadu, cali i zdrowi, z tym charakterystycznym b³yskiem w oku i artefaktem w kieszeni plecaka...Jestem wtedy wyj¹tkowo szczêœliwy, coœ jak ojciec, który nauczy³ dzieci chodziæ. Kordon i ta wioska to moje miejsce, w którym znalaz³em sens ¿ycia - gdybym mia³ teraz wróciæ za perymetr, nie mia³bym tam ju¿ czego szukaæ...</text>
	</string>	
		
	<string id="fanat_training_start_0">	
		<text>Hej, $name, podejdŸ tu bli¿ej! Co powiesz na parê lekcji, jak przetrwaæ w Zonie? Mówi¹ mi Fanatyk - jestem zastêpc¹ Wilka i kimœ, kto mo¿e ci pokazaæ, co w trawie piszczy. To jak?</text>
	</string>	
	<string id="fanat_training_start_1">	
		<text>Wiesz co, przyda³oby siê poznaæ podstawy. Zamieniam siê w s³uch.</text>
	</string>	
	<string id="fanat_training_start_2">	
		<text>Dziêki za ofertê, ale chyba dam radê sam.</text>
	</string>	
	<string id="fanat_training_start_3">	
		<text>Wspaniale. W takim razie zaczniemy od polowania na mutanty; po drugiej stronie drogi, niedaleko st¹d, jest ma³e stadko dzików. Wybierzemy siê na nie razem, a twoim zadaniem bêdzie trzymaæ je ode mnie na dystans. To nie bêdzie trudna robota. Najlepiej celuj w nie z odpowiedniej pozycji i z odleg³oœci, tak, ¿eby unikn¹æ k³opotów; no i uwa¿aj - o tej porze roku s¹ bardziej niebezpieczne.</text>
	</string>	
		
	<string id="fanat_training_boars_death_0">	
		<text>Wow... To by³o mocne. Co teraz?</text>
	</string>	
	<string id="fanat_training_boars_death_1">	
		<text>Œwietna robota! Teraz weŸ nó¿ i spróbuj je wypatroszyæ. Czêœci, które pozyskujesz z mutantów - na przyk³ad ogony psów, kopyta dzika, macki pijawek - mo¿esz sprzedawaæ naukowcom lub innym handlarzom; mo¿na na tym nieŸle zarobiæ. Kiedy skoñczysz, pójdziemy do najbli¿szej anomalii - poka¿ê ci tam, jak siê zbiera artefakty.</text>
	</string>	
		
	<string id="fanat_training_anomaly_reached_0">	
		<text>No i jesteœmy. Co teraz mam robiæ?</text>
	</string>	
	<string id="fanat_training_anomaly_reached_1">	
		<text>Pos³uchaj uwaznie: ta konkretna anomalia jest typu grawitacyjnego. Oznacza to, ¿e musisz poruszaæ siê w niej ostro¿nie i uwa¿aæ na ka¿dy krok, jeœli nie chcesz polecieæ jak Gagarin. Najlepiej u¿ywaj œrub albo ³usek, ¿eby znaleŸæ drogê. Zak³adam, ¿e jakieœ masz? Super. Widzisz tamten artefakt? To Anomalny Chleb, ale on nas nie interesuje: twoim zadaniem jest znaleŸæ Meduzê. Meduzy - i inne artefakty, które powstaj¹ w anomaliach - zawsze maj¹ dobre albo z³e w³aœciwoœci; trzeba wiedzieæ, jak je wykorzystaæ. Do tego potrzebujesz odpowiedniego sprzêtu.</text>
	</string>	
	<string id="fanat_training_anomaly_reached_2">	
		<text>Rozumiem. Poka¿esz mi, jak ten sprzêt dzia³a?</text>
	</string>	
	<string id="fanat_training_anomaly_reached_3">	
		<text>Jasne. Tutaj jest detektor Echo. Ten konkretny model jest wprawdzie przestarza³y, ale na dzisiejsz¹ robotê nada siê idealnie; im g³oœniej i czêœciej piszczy, tym bli¿ej jesteœ artefaktu. Musisz jednak pamiêtaæ, ¿e Echo nie wy³apie wszystkich artefaktów - jak mówi³em, to stary sprzêt, wiec ma swoje ograniczenia. Pamiêtaj te¿ o tym, ¿e im lepszy detektor, tym lepsze artefakty do znalezienia - i im wiêcej baterii, tym wiêksza pewnoœæ, ¿e nie roz³aduje ci siê w chwili, gdy akurat bêdziesz blisko jakiegoœ cudeñka.</text>
	</string>	
	<string id="fanat_training_anomaly_reached_4">	
		<text>Brzmi fajnie, bêdê pamiêtaæ.</text>
	</string>	
	<string id="fanat_training_anomaly_reached_5">	
		<text>Okej, teraz nastêpna sprawa. To jest o³owiany pojemnik na artefakty. Wk³adasz do niego artefakt, aby zabezpieczyæ siê przed radiacj¹ i negatywnymi skutkami noszenia go przy sobie - artefakty dzia³aj¹ z grubsza tak, ¿e gdy je maj¹c przy sobie mo¿esz na przyk³ad biec d³u¿ej i nosiæ wiêcej, ale szybciej zginiesz w anomalii elektrycznej. Dlatego stalkerzy korzystaj¹ z takich pojemników, ¿eby siê chroniæ; jeœli chcesz lepszy pojemnik, który ci pozwoli wykorzystaæ maksymalnie artefakt bez œwiec¹cych siê po nocach jaj i wypadaj¹cych w³osów, musisz sobie taki zdobyæ lub kupiæ u ekologów...Ale do tego jeszcze daleka droga. Twoim zadaniem na teraz jest wejœæ w t¹ anomaliê, wzi¹æ artefakt i w³o¿yæ go do pojemnika. Jasne?</text>
	</string>	
	<string id="fanat_training_anomaly_reached_6">	
		<text>Tak, tak s¹dzê... No, trochê ten pojemnik wa¿y. Co dalej?</text>
	</string>	
	<string id="fanat_training_anomaly_reached_7">	
		<text>Dalej: tutaj jest butelka wódki Nemiroff. WeŸ j¹ sobie - przyda ci siê, ¿eby unikn¹æ œwiecenia siê w nocy. W tych czasach anomalie s¹ tak radioaktywne, jak nigdy wczeœniej - a alkohol to stary stalkerski sposób na wyp³ukanie z siebie radiacji. Kiedyœ pi³o siê Stoliczkê i Kozaka, teraz pije siê Putinkê i Nemiroff...ech...W ka¿dym razie, wiesz, co masz z tym robiæ.</text>
	</string>	
	<string id="fanat_training_anomaly_reached_8">	
		<text>Pewnie. Jest jeszcze coœ, co muszê zapamiêtaæ?</text>
	</string>	
	<string id="fanat_training_anomaly_reached_9">	
		<text>A tak, by³bym zapomnia³: œrubki. Albo ³uski, zale¿y, co masz. Nigdy nie wchodŸ bez jednego lub drugiego w anomaliê - zawsze wczeœniej rzuæ ze dwie lub trzy w wybranym kierunku. Powinny ci one wskazaæ drogê.
		\nNo, to ju¿ wszystko. WchodŸ, ubezpieczam ciê.</text>
	</string>	
		
	<string id="fanat_training_artefact_taken_1">	
		<text>Mam! Mam ten artefakt!</text>
	</string>	
	<string id="fanat_training_artefact_taken_2">	
		<text>Œwietnie. Masz zadatki na doœwiadczonego stalkera, wiesz? Kto wie, mo¿e kiedyœ us³yszê, ¿e $name dotar³ do samej Elektrowni! Wracajmy do wioski - tam bêdziemy kontynuowaæ.</text>
	</string>	
		
	<string id="fanat_training_back_to_village_1">	
		<text>No, to na pewno by³o coœ...</text>
	</string>	
	<string id="fanat_training_back_to_village_2">	
		<text>Pewnie, ¿e tak. Tak tu siê ¿yje w Zonie. Teraz znasz ju¿ podstawy; idŸ odpocz¹æ, a kiedy bêdziesz gotowy, wróæ do mnie. Mam dla ciebie ma³e wyzwanie.</text>
	</string>	
		
	<string id="fanat_training_stash_search_0">	
		<text>Jestem gotowy. Co to za wyzwanie?</text>
	</string>	
	<string id="fanat_training_stash_search_1">	
		<text>Pos³uchaj uwa¿nie: nauczy³eœ siê ju¿ walczyæ z mutantami, zbieraæ artefakty, ale teraz przed tob¹ najlepsze: skrytki. Stalkerzy, tacy jak ty, tworz¹ je z ró¿nych powodów w ró¿nych czêœciach Zony; twoim zadaniem bêdzie teraz odnalezienie schowka, który dla ciebie zrobi³em w wiosce. ¯eby to zrobiæ, bêdziesz musia³ siê wspi¹æ na wy¿yny, dos³ownie - ale bêdzie warto. To, co jest w œrodku, zabezpieczy ciê na przysz³oœæ.</text>
	</string>	
		
	<string id="fanat_training_stash_found_0">	
		<text>Znalaz³em, wielkie dziêki! Faktycznie czujê siê zabezpieczony na przysz³oœæ.</text>
	</string>	
	<!--string id="fanat_training_stash_found_1">	
		<text>Huh... I see that with your level of perception, the Zone won't be taking you so easily. Your final lesson is about to start. Take some time to prepare.</text>
	</string-->	
	<string id="fanat_training_stash_found_1">	
		<text>No, no...Widzê, ¿e szybko siê uczysz. Jeœli utrzymasz takie tempo, to Zona nie po¿re ciê tak ³atwo. No, ale do rzeczy - przed nami ostatnie zadanie: ludzie. Najwiêksze zagro¿enie w Zonie, z którym musisz sobie poradziæ. Przygotuj siê, dokup amunicjê, jeœli musisz, i wróæ do mnie.</text>
	</string>	
		
	<string id="fanat_training_bandit_raid_start_0">	
		<text>Jestem gotowy. Na czym polega to zadanie?</text>
	</string>	
	<string id="fanat_training_bandit_raid_start_1">	
		<text>Widzisz, tak siê dziwnie sk³ada ju¿ w ¿yciu, ¿e najwiêkszym wrogiem cz³owieka jest...drugi cz³owiek. Nie anomalie, nie mutanty, nie promieniowanie, tylko ludzie - czy to z tej samej, czy z innej frakcji. Na stacji pojazdów, niedaleko st¹d, od jakiegoœ czasu regularnie pojawiaj¹ siê bandyci - nie jest ich zbyt wielu, ale stanowi¹ powa¿ne zagro¿enie dla stalkerów, bo napadaj¹ ich i ograbiaj¹ ze sprzêtu. Naszym zadaniem bêdzie siê ich pozbyæ raz na zawsze z tamtego terenu. A teraz chodŸ, nie traæmy ju¿ czasu.</text>
	</string>	
		
	<string id="fanat_training_bandit_raid_end_0">	
		<text>To by³a super walka! Teraz mo¿emy wróciæ w chwale do wioski, opowiem o wszystkim ch³opakom przy ognisku!</text>
	</string>	
	<string id="fanat_training_bandit_raid_end_1">	
		<text>Nie rozpêdzaj siê tak, $name. To, co nazywasz "chwa³¹", to w rzeczywistoœci norma w Zonie - bardziej doœwiadczeni od ciebie stalkerzy robi¹ to na co dzieñ. A teraz ruszajmy z powrotem - bo to jest najwa¿niejsze w tym wszystkim: nie sztuk¹ jest pójœæ, wygraæ i zebraæ ³upy, ale sztuk¹ jest wróciæ bezpiecznie z tym ³upem na bazê. Zapamiêtaj to.</text>
	</string>	
		
	<string id="fanat_training_end_0">	
		<text>Dziêkujê, ¿e udzieli³eœ mi kilku lekcji.</text>
	</string>	
	<string id="fanat_training_end_1">	
		<text>Ech, nie ma za co, m³ody. Tym siê tutaj zajmujê. A teraz s³uchaj uwa¿nie, bo nie bêdê tego powtarzaæ: ostatnio dowiedzia³em siê, jak przejœæ z Agropromu do Jantaru. Na wypadek, gdybyœ nie wiedzia³ o tym albo nie s³ysza³ o tej œcie¿ce, masz tu mapê. Teraz tak, idŸ do...Zreszt¹, do diab³a, co ci tu bêdê gada³ - jesteœ ju¿ przecie¿ stalkerem co siê zowie, dasz radê! Skoro ju¿ umiesz wszystko, co powinieneœ, to ruszaj w teren. ¯yczê ci dobrej Zony!</text>
	</string>	
		
		
<!-- Nimble -->		
	<!-- esc_2_12_stalker_trader_mar_base_owl_stalker_trader_task_1 -->	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_mar_base_owl_stalker_trader_task_1">	
		<text>O, czeœæ! Przynios³eœ mi coœ? Wspaniale, d³ugo na to czeka³em. Siadaj, napij siê czegoœ, a ja sobie to przejrzê... Znamy siê ze Sporyszem jeszcze od czasów Czystego Nieba. Kiedy szturm na Elektrowniê i wiele innych rzeczy posz³o nie tak, uzna³em, ¿e czas pójœæ w³asn¹ drog¹ i rozkrêciæ handel na w³asn¹ rêkê. Mam w tym pewne doœwiadczenie, w koñcu uczy³em siê od najlepszych w fachu - kojarzysz Sidorowicza? No w³aœnie, przez jakiœ czas wykonywa³em dla niego robotê...by³em ch³opcem na posy³ki, nic nadzwyczajnego, ale podpatrzy³em parê przydatnych sztuczek. Pozna³em te¿ wielu u¿ytecznych ludzi, którzy mi pomogli wyjœæ z bagna - na przyk³ad Naznaczony, znaczy Strie³ok... Ojej, ja tutaj gadam, a czas p³ynie - oto twoja nagroda:</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_mar_base_owl_stalker_trader_task_1_about">	
		<text>Czeœæ. Mam coœ dla ciebie.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_no">	
		<text>Hm, jesteœ pewien, ¿e to dla mnie?</text>
	</string>	
		
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_0">	
		<text>Mogê ci zadaæ parê pytañ?</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1">	
		<text>Jasne, œmia³o.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1111">	
		<text>Jak d³ugo muszê czekaæ, a¿ dostanê towar?</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_11111">	
		<text>Zale¿y od tego, co zamówi³eœ. Jeœli to dro¿sza i lepsza broñ, zajmie mi to d³u¿ej - ale najczêœciej musisz zaczekaæ jeden dzieñ. Czasami mniej, jeœli to coœ dostêpnego na miejscu.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1114">	
		<text>Opowiedz mi o sobie.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_11141">	
		<text>O sobie? Dobra, ale nie mam do opowiedzenia nic nadzwyczajnego: jestem stalkerem, jak ka¿dy inny. Zaczyna³em w Czystym Niebie, wiele lat temu, jeszcze gdy dowodzi³ nimi Lebiediew. By³em wtedy naiwnym, pe³nych idea³ów szczylem - ale w pewnym momencie idea³y zderzy³y siê z rzeczywistoœci¹ i znalaz³em siê u Sidorowicza. Pracowa³em u niego jako ch³opiec na posy³ki, wpad³em w parê anomalii, bandyci wziêli mnie na zak³adnika, ale Naznaczony - ten, którego potem nazywali Strie³okiem - ocali³ mi ¿ycie... Du¿o by gadaæ. W ka¿dym razie szybko wyszed³em na swoje, zacz¹³em sprzedawaæ ró¿ne towary - najpierw zwyk³¹ taniochê, potem coraz bardziej ekskluzywne rzeczy, a¿ do asortymentu, który mam teraz. Czas w Zonie up³ywa szybko, zda³em sobie sprawê, ¿e nie mam ju¿ tyle szczêœcia i zwinnoœci co kiedyœ... Z drugiej strony nie chcê siê te¿ ca³kiem wycofaæ z interesu. Dlatego te¿ siedzê teraz tutaj i sprzedajê to, co mam, a towar sprowadzaj¹ dla mnie moi zaufani kurierzy. W ci¹gu tych wszystkich lat, jakie tu spêdzi³em, moi klienci nigdy siê na mnie nie skar¿yli - chocia¿ nie... Raz by³ taki jeden, Sêk, ale ten by³ niez³ym mêtem i próbowa³ mnie wmanewrowaæ w swoje bagienko. Teraz ju¿ nie ¿yje, niech mu Zona lekk¹ bêdzie, a ja nadal prowadzê interesy - i robiê je uczciwie, co mo¿e ci potwierdziæ ka¿dy w Zonie. Czy to ci wystarczy?</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1116">	
		<text>Tak, wielkie dziêki.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_11161">	
		<text>Ca³a przyjemnoœæ po mojej stronie.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_0">	
		<text>Chcia³bym odebraæ swój towar.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_111">	
		<text>Trzymaj - to twój Stepowy Orze³. Piêkna, rêczna robota, niezrównana precyzja wykonania...Jakiœ mi³oœnik dobrych spluwek tak siê nim zainteresowa³, ¿e ledwo zd¹¿y³em go dla ciebie dorwaæ, ale - jak widzisz - jest tutaj przed tob¹. Wisisz mi dodatkowe 2800 rubli.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1111">	
		<text>Okej, trzymaj.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11111">	
		<text>Interesy z tob¹ to prawdziwa przyjemnoœæ. Oto twój sprzêt.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1112">	
		<text>Przepraszam, nie mam tyle kasy.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11121">	
		<text>W porz¹dku. Wróæ do mnie, gdy uzbierasz odpowiedni¹ sumê, przetrzymam to dla ciebie.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1113">	
		<text>Zmieni³em zdanie, jednak nie biorê.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11131">	
		<text>Na pewno? Bo jeœli nie odbierzesz zamówienia, w przysz³oœci bêdê musia³ za¿¹daæ od ciebie wiêcej kasy - tak w ramach zabezpieczenia, ¿e mnie nie wystawisz do wiatru. Przemyœl to.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_111311">	
		<text>Rozumiem. Ale i tak nie zmieniam zdania: nie biorê tego.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1113111">	
		<text>Jak chcesz.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1114">	
		<text>Zastanowiê siê jeszcze.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11141">	
		<text>W porz¹dku, nie ma k³opotu. Twoja spluwa poczeka tu u mnie przez jakiœ czas.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_112">	
		<text>Trzymaj - to twój Stepowy Orze³. Piêkna, rêczna robota, niezrównana precyzja wykonania...Jakiœ mi³oœnik dobrych spluwek tak siê nim zainteresowa³, ¿e ledwo zd¹¿y³em go dla ciebie dorwaæ, ale - jak widzisz - jest tutaj przed tob¹. Wisisz mi dodatkowe 2800 rubli.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_121">	
		<text>Oto Alpine - prawdziwe cacko. B¹dŸ pewien, ¿e drugiego takiego pistoletu nie ma w ca³ej Zonie. Unikalny model, bardzo ograniczona liczba sztuk zamówiona dla jednej, jedynej jednostki specjalnej. Nie by³o ³atwo go zdobyæ, musia³em nawet zaanga¿owaæ w to jednego z moich wspó³pracowników zza oceanu. Powiêkszony magazynek, lufa z supertwardej stali, komora z wyj¹tkowo mocnych polimerów. Dorzuæ brakuj¹ce 2800 i maleñstwo jest twoje.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_122">	
		<text>Masz tutaj swoje zamówienie - tak jak oczekiwa³eœ, Alpine z powiêkszonym magazynkiem. Wy³ó¿ 2800 na stó³, a bêdzie twój.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_131">	
		<text>Zerkniesz na to? To jest USP Marsz - kiedyœ nosi³ go Wilczarz, najemnik z Dziczy. By³ szuj¹, jakich ma³o, ale na broni siê zna³; kompaktowa, wysokokalibrowa spluwa z krótkim zamkiem swobodnym i lekkim ryglem, idealny do tych jego sztuczek. Mówi¹, ¿e potrafi³ odstrzeliæ swojej ofierze wszystkie koñczyny, a póŸniej g³owê, zanim uderzy³a o ziemiê... Tak czy inaczej, bêdzie ciê to kosztowaæ 2800.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_132">	
		<text>Oto szybkostrzelny Marsz na szybkie akcje, specjalnie dla ciebie. P³acisz jeszcze 2800 rubli. </text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_211">	
		<text>Bierz - to cudeñko nazywa siê Przecinak. Dopiero co pojawi³ siê na rynku, to œwie¿ynka prosto z linii produkcyjnej, fabryczny prototyp; bêdziesz jednym z pierwszych goœci w Zonie, którzy bêd¹ go nosiæ ze sob¹. Bardzo precyzyjna spluwa z du¿ym kalibrem...za któr¹ nale¿y siê 8 tysiêcy rubli.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_212">	
		<text>A tak, tak - czeka na ciebie tutaj Przecinak, szybkostrzelny pistolet z du¿ym kalibrem. To bêdzie 8 tysiêcy rubli.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_221">	
		<text>O, przyszed³eœ akurat w porê. Oto twój SPAS-12, dopiero co przeszed³ piêkn¹ modernizacjê. Dobra, mocna strzelba z automatem - tego typu maleñstwa œwietnie siê przydaj¹ do operowania w Zonie. To bêdzie 8 tysiêcy.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_222">	
		<text>Bierz tego SPAS-a - za osiem tysiêcy jest twój. Mam nadziejê, ¿e bêdzie dobrze ci s³u¿yæ.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_231">	
		<text>Przed tob¹ le¿y w³aœnie Armsel Protecta - jedna z rzadszych i ciekawszych broni. Pó³automatyczna, afrykañska piêknoœæ z g³adk¹ luf¹ i porz¹dnym kalibrem; kiedyœ podobno nale¿a³a do jakiegoœ typa z grupy Czarnego, bodaj¿e Czo³g siê nazywa³, ale cholera wie, czy to prawda. Tak czy inaczej, 8 tysiêcy siê nale¿y.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_232">	
		<text>W porz¹dku, oto twoja Protecta - ma powiêkszony magazynek i jest pó³automatyczna. To bêdzie 8 tysiêcy rubli.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_311">	
		<text>Jasne. Oto Groza, modu³owy karabin szturmowy z granatnikiem. Ten egzemplarz to prototyp zmodyfikowany na potrzeby si³ specjalnych dzia³aj¹cych na terenie Zony. 16,000 rubli i jest twoja.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_312">	
		<text>Jasne. Oto Groza, modularny karabin szturmowy z powiêkszonym magazynkiem i granatnikiem, za 16 tysiêcy rubli.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_321">	
		<text>Oto GP37, karabin szturmowy nowej generacji. Celny i niezawodny, z wbudowanym celownikiem optycznym. Nale¿a³ do jakiegoœ obserwatora z ONZ. Ich grupa zosta³a wys³ana do Zony w celach dochodzeniowych. Nie skoñczy³o siê to dla nich najlepiej... 16 tysiêcy i karabin nale¿y do ciebie.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_322">	
		<text>Oto GP37, karabin szturmowy nowej generacji. Cena to 16000 rubli.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_331">	
		<text>Oto modu³owy karabin FT-200M, piêkny okaz belgijskiego rusznikarstwa. Celny, wszechstronny i porêczny zarówno dla prawo, jak i leworêcznych. Posiada zintegrowany celownik optyczny i granatnik. Poprzednia w³asnoœæ pewnych niezwykle pechowych obserwatorów ONZ... Wyniesie ciê to 16000 rubli.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_332">	
		<text>Oto modu³owy karabin FT-200M. Nale¿y siê 16000 rubli.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_411">	
		<text>Oto Przyp³yw. Zbudowano go bazie na modelu bezg³oœnego karabinu wyborowego i zaprojektowano specjalnie dla wojska, w celu zwalczania zombie. Przyp³yw poœwiêca szybkostrzelnoœæ kosztem zwiêkszonej si³y pocisku. W zamyœle mia³ on pozwoliæ strzelcowi na sprawne likwidowanie celów bez zdradzania swojej pozycji. Okaza³o siê jednak, ¿e stalkerzy broni¹cy Bariery daj¹ sobie radê bez takich inwencji, wiêc karabin nigdy nie wszed³ do masowej produkcji. Mo¿esz go mieæ za 16 tysiêcy rubli.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_412">	
		<text>Oto Przyp³yw, bezg³oœny karabin wyborowy o zwiêkszonej sile ra¿enia. Wyk³adaj 16000 rubli i jest twój.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_421">	
		<text>Proszê, to SWU2-A, kompaktowy karabin snajperski o zwiêkszonej szybkostrzelnoœci. Odkupi³em go od Maksa, legendarnego bojownika Wolnoœci. Zarzeka³ siê, ¿e w ca³ej Zonie nie znajdziesz drugiego takiego karabinu. Mo¿na powiedzieæ, ¿e w tych stronach to towar ekskluzywny. To bêdzie 16000 rubli.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_422">	
		<text>Jasna sprawa. SWU2-A, krótki karabin snajperski z ulepszon¹ szybkostrzelnoœci¹. To bêdzie 16,000 rubli.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_431">	
		<text>Jasne, rzuæ okiem na tego Rysia. Wykonany rêcznie przez miejscowego speca. Goœæ kopn¹³ w kalendarz, wiêc to jedyna w swoim rodzaju okazja. Od zewn¹trz wygl¹da jak zwyk³y SWD, ale po kilku strza³ach przekonasz siê, czym jest naprawdê. Idealne po³¹czenie celnoœci i si³y ra¿enia. Do³ó¿ 16000 rubli i jest twój.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_432">	
		<text>Ta, mam tutaj Rysia - karabin snajperski o wyj¹tkowej celnoœci i sile ra¿enia. Do³ó¿ 16000 rubli i jest twój.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_511">	
		<text>Zobacz, uda³o mi siê zdobyæ wszystko z listy - kombinezon CS-3a wraz z he³mem. He³m sam w sobie nie jest niczym wyj¹tkowym, ale mo¿na w nim zamontowaæ komplet przyrz¹dów taktycznych, takich jak wysokiej jakoœci termowizor, albo aktywny sensor podczerwieni. Z kolei ten kombinezon to coœ piêknego. Doskona³a ochrona balistyczna i odpornoœæ na anomalie to rzadko spotykane po³¹czenie, szczególnie w tak lekkim pancerzu. Ca³oœæ bêdzie ciê kosztowaæ 32000 rubli.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_512">	
		<text>Ta. Kombinezon CS-3a z zestawem oporz¹dzenia i he³mem taktycznym za 32000 rubli.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_611">	
		<text>Kombinezon SEVA, specjalnie dla ciebie. Wszystko zgodnie z zamówieniem - aparat tlenowy z zamkniêtym obiegiem, odporn¹ na temperatury elektronik¹ i zewnêtrzn¹ pow³ok¹ chroni¹c¹ przed substancjami ¿r¹cymi. Plus kilka dodatkowych zaczepów na pasie, w gratisie. Taki kombinezon to niezbêdna element wyposa¿enia ka¿dego szanuj¹cego siê stalkera. Dorzuæ 24000 rubli wed³ug umowy i jest twój.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_612">	
		<text>Trzymaj. Kombinezon SEVA. Cena taka, jak ustaliliœmy - 24000 rubli.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_711">	
		<text>Oto prawdziwy egzoszkielet bojowy. Najlepsza ochrona przed kulami, szponami, czy od³amkami jak¹ mo¿esz dostaæ w Zonie, mo¿e z wyj¹tkiem pojazdów opancerzonych. Co wiêcej, dzieli z takimi pojazdami jedn¹ cechê - bierze na siebie czêœæ obci¹¿ênia. 48000 rubli i jest twój.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_712">	
		<text>Oto prawdziwy egzoszkielet bojowy. 48000 rubli i jest twój.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_0">	
		<text>Chcia³bym coœ zamówiæ.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1">	
		<text>W porz¹dku. Czego potrzebujesz?</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11">	
		<text>Pistoletu.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_111">	
		<text>Okej. P³acisz 3500, z czego 700 bêdzie jako zaliczka.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1111">	
		<text>Jasne, oto pieni¹dze.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11111">	
		<text>Dziêki. Dam ci znaæ, gdy tylko towar bêdzie do odbioru.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1112">	
		<text>Nie mam teraz kasy.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11121">	
		<text>W takim razie wróæ, gdy bêdziesz mia³.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1113">	
		<text>Wiesz co, zmieni³em zdanie.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11131">	
		<text>Okej. W razie czego zawsze tu jestem, gdyby coœ ci by³o potrzebne.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_112">	
		<text>Nie jesteœ zbyt godnym zaufania klientem, wiesz? Jeœli naprawdê chcesz tego pistoletu, to bêdzie ciê on kosztowa³ 4200. I 1400 p³acisz z góry.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_113">	
		<text>Obawiam siê, ¿e przed chwil¹ wyprzeda³em ostatnie sztuki...Na twoim miejscu odszuka³bym Sowê - on mo¿e mieæ coœ, co ciê zainteresuje.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_12">	
		<text>Szukam czegoœ krótkodystansowego.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_121">	
		<text>Pewnie. W takim razie cena za tak¹ broñ wynosi dziesiêæ tysiêcy - z tego musisz mi zap³aciæ dwa jako zaliczkê.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_122">	
		<text>Ostatnio odmówi³eœ odbioru zamówienia i zrobi³eœ mi tym sporo k³opotu...Teraz cena wyniesie dwanaœcie tysiêcy. Z tego musisz mi zap³aciæ 4 tysi¹ce jako zaliczkê - na wypadek, gdybyœ znowu mia³ zmieniæ zdanie.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_123">	
		<text>Hm...Poczekaj, zobaczê...Przykro mi, nie mam nic takiego na stanie.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_13">	
		<text>Szukam broni szturmowej.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_131">	
		<text>Okej, czyli coœ o sporym kalibrze, z du¿¹ szybkostrzelnoœci¹? Mam spluwê tego typu na stanie, ale takie cudeñka jak to stoj¹ po 20 tysiêcy, z czego cztery kawa³ki musisz wp³aciæ w ramach zaliczki. Odpowiada ci taki uk³ad?</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_132">	
		<text>Widzê, ¿e mamy tu jednego z tych trudnych klientów...bêdziesz musia³ mi zap³aciæ 24000 i z tego 8000 jako zaliczkê. Pasuje?</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_133">	
		<text>Przykro mi, ale nie uda mi siê teraz tego zrealizowaæ...Ostatnio u wojskowych na Kordonie s¹ czêsto wizytacje - nie zaryzykuj¹ teraz przemytu pod okiem tego ich genera³a. Mo¿esz przyjœæ w inny dzieñ albo popytaæ u innych handlarzy.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_14">	
		<text>Potrzebujê dobrej snajperki.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_141">	
		<text>Pewnie! Mogê ci zdobyæ najlepsz¹, jak¹ mam, za jedyne 20 tysiêcy - ale p³acisz mi z tego 4000 jako zaliczkê. Wchodzisz w to?</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_142">	
		<text>Twoje zakupy to spore ryzyko dla handlarza... Zobaczmy. Mogê spróbowaæ za³atwiæ coœ za 24 tysi¹ce, ale odejmujê od tej sumy 8000 zaliczki.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_143">	
		<text>Przepraszam, ale teraz nie dysponujê takim sprzêtem. To przez mój kontakt...jakby to powiedzieæ, powietrze Prypeci mu nie s³u¿y. Mam nadziejê, ¿e rozumiesz.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_15">	
		<text>Potrzebny mi kombinezon.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_151">	
		<text>Taaak... Myœlê, ¿e coœ siê znajdzie. To bêdzie ciê kosztowaæ 40000, ale oczekujê najpierw 8000 zaliczki.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_152">	
		<text>Hm...Zobaczmy...Wiesz, ¿e ostatnio odmówi³eœ przyjêcia zamówienia, no nie? Œwietnie. W takim razie bêdzie ciê to kosztowaæ 40 tysiêcy, a z tej sumy 16000 bêdzie stanowi³o zaliczkê.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_153">	
		<text>To, co ostatnio zamówi³eœ, by³o jedynym w swoim rodzaju towarem na ca³¹ Zonê. Nie znajdê tu nic lepszego.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_16">	
		<text>Szukam czegoœ z zamkniêtym obiegiem powietrza.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_161">	
		<text>Wow, wysoko mierzysz... Mogê za³atwiæ ci jedno z tych maleñstw za 30000, ale: po pierwsze, bêdê potrzebowa³ trochê czasu. Powiedzmy, dwa-trzy dni... Po drugie, musisz wp³aciæ zaliczkê - 6000 wystarczy.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_162">	
		<text>Niech pomyœlê... Wprawdzie ostatnio mnie wystawi³eœ, ale dam ci kolejn¹ szansê. Postaram siê zdobyæ dla ciebie coœ takiego, ale twoja cena wyniesie teraz 36000 plus dwukrotnoœæ zwyk³ej zaliczki: 12000.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_163">	
		<text>S³uchaj, wychodzi³em z siebie, ¿eby coœ takiego zdobyæ. Znasz to powiedzonko "nic dwa razy siê nie zdarza?" Ten kombinezon te¿ tak ma. Przykro mi.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_17">	
		<text>Szukam egzoszkieletu.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_171">	
		<text>Musia³eœ sobie to solidnie przemyœleæ, skoro startujesz z czymœ takim...Mogê spróbowaæ z wersj¹ bojow¹, ale bêdzie ciê to kosztowaæ 60000 plus 12000 zaliczki p³atnej na miejscu. Zobaczysz, to bêdzie sprzêt wart tych pieniêdzy!</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_172">	
		<text>P³acisz mi 72000, z czego 24000 musisz zap³aciæ od rêki w ramach zaliczki. Mam nadziejê, ¿e to ciê nauczy na przysz³oœæ, jak siê handluje w Zonie.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_173">	
		<text>Stary, nie ma opcji! Odk¹d zamknêli zak³ady, nie da siê tego dostaæ inaczej, jak z trupów - a to nie s¹ moje klimaty. Nie bêdê obdziera³ zmar³ych z ubrañ jak jakiœ bandyta.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_18">	
		<text>Na razie nie chcê nic zamawiaæ.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_2">	
		<text>Przepraszam, ale nie przyjmujê na razie ¿adnych zamówieñ. Ostatnio mam k³opoty z dostawami...</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_11">	
		<text>Czeœæ, nazywam siê ¯wawy. Sprzedajê wyj¹tkowe, unikalne kombinezony i bronie, czêsto prototypy, najnowoczeœniejsze modele - nic nowszego nie znajdziesz w Zonie. Ani lepszego: osobiœcie testujê ka¿dy produkt na sobie! Bezpieczeñstwo i wysoka jakoœæ gwarantowane. Chcesz coœ kupiæ? To œmia³o.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_12">	
		<text>Hej. Chcia³byœ coœ zamówiæ?</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_13">	
		<text>Czeœæ.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_14">	
		<text>Nied³ugo dostaniesz swój towar.</text>
	</string>	
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_15">	
		<text>Hej, $name, podejdŸ do mnie. Mam twoje zamówienie.</text>
	</string>	
		
<!-- (Military Mechanic - Southern Outpost) -->		
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_0">	
		<text>Hej, widzê, ¿e siê zajmujesz tym starym sprzêtem... Jesteœ jakimœ mechanikiem czy kimœ takim?</text>
	</string>	
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_1">	
		<text>Ja? Nie, jestem tutejszym technikiem. Dali mi tutaj niedawno przydzia³.</text>
	</string>	
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_2">	
		<text>Jak mam siê do ciebie zwracaæ?</text>
	</string>	
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_3">	
		<text>Mam na imiê Siergiej, tak przynajmniej mi wpisali w papiery... ale mo¿esz mi mówiæ Sierio¿a. Niby mam jak¹œ tam rangê w dokumentach, ale jak dojdzie do walki, to rzadko kiedy mnie mo¿esz zobaczyæ w akcji - chyba mi dali to stanowisko za zas³ugi czy coœ w tym stylu... Ech, niewa¿ne.</text>
	</string>	
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_4">	
		<text>Mi³o mi ciê poznaæ, Sierio¿a.</text>
	</string>	
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_5">	
		<text>Wzajemnie. Jeœli bêdziesz czegoœ potrzebowaæ, po prostu mnie znajdŸ - nie naprawiê wszystkiego, ale pomogê ci, jak tylko umiem.</text>
	</string>	
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_6">	
		<text>Co myœlisz o obecnej sytuacji?</text>
	</string>	
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_7">	
		<text>Heh, nie ma za bardzo o czym myœleæ, sytuacja jest jasna. Niedaleko jest wioska, w której siedzi ca³a masa tych cholernych przestêpców, ale nikt w sztabie nie chce wydaæ rozkazu, ¿eby coœ z tym zrobiæ. Sam nie wiem, czy to przez tê przewagê liczebn¹ tych "stalkerów", jak siê ka¿e nazywaæ ta banda wywrotowców, czy przez kasê tego starego t³uœciocha z bunkra... </text>
	</string>	
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_8">	
		<text>Czy ci "stalkerzy" atakuj¹ ten posterunek? </text>
	</string>	
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_9">	
		<text>Nie no, nie s¹ a¿ tak g³upi - nawet najwiêksi debile wiedz¹, ¿e je¿eli rusz¹ na nas otwarcie, bêd¹ musieli za to zap³aciæ. Dlatego trzymaj¹ siê od nas z daleka: wiedz¹, ¿e jeœli zaczn¹ przeginaæ, helikoptery zrobi¹ z nimi porz¹dek.</text>
	</string>	
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_10">	
		<text>W porz¹dku. Zapamiêtam to, dziêki.</text>
	</string>	
		
		
<!-- (Military Trader - Southern Outpost) -->		
	<string id="guid_esc_mlr_military_0">	
		<text>Potrzebujê helikoptera. Czy mo¿liwe jest zorganizowanie przelotu?</text>
	</string>	
	<string id="guid_esc_mlr_military_1">	
		<text>Tak, ale nie wygl¹dasz na takiego, który mia³by wa¿n¹ misjê. Loty s¹ zarezerwowane tylko dla doœwiadczonych ¿o³nierzy albo tych z wyraŸnym rozkazem od dowództwa. Ewentualnie tych, którzy id¹ na pó³noc - ale to zupe³nie inna bajka.</text>
	</string>	
		
	<string id="guid_esc_mlr_military_list_0">	
		<text>Dok¹d mogê polecieæ?</text>
	</string>	
	<string id="guid_esc_mlr_military_list_1">	
		<text>Do bazy na Agropromie za 5000, na stacjê benzynow¹ w Mrocznym W¹wozie za 3000 i nad jezioro Jantar za 10000.</text>
	</string>	
		
	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_0">	
		<text>Muszê siê gdzieœ dostaæ.</text>
	</string>	
	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_1">	
		<text>Dok¹d?</text>
	</string>	
	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_2">	
		<text>Do bazy wojskowej w Agropromie. %c[d_orange][5000 RU]</text>
	</string>	
	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_3">	
		<text>Do stacji benzynowej na Mrocznej Drodze. %c[d_orange][3000 RU]</text>
	</string>	
	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_4">	
		<text>Do laboratorium na Jantarze. %c[d_orange][10000 RU]</text>
	</string>	
	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_5">	
		<text>Zmieni³em zdanie.</text>
	</string>	
		
		
<!-- Hip -->		
	<string id="devushka_1_start_0">	
		<text>Hm, nie widzia³am ciê tutaj wczeœniej...Czego potrzebujesz?</text>
	</string>	
	<string id="devushka_1_start_1">	
		<text>Chcia³bym ciê o coœ zapytaæ.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_1_start_2">	
		<text>No to nie licz na zbyt wiele odpowiedzi. Nie lubiê zdradzaæ o sobie za du¿o, a na temat tego miejsca najlepiej dowiedzieæ siê wszystkiego w praktyce. A propos praktyki...ostatnio krêci siê tu jeden taki koleœ, nadziany kas¹ a¿ po czubki butów dupek, któremu siê wydaje, ¿e nawet Zonê mo¿na kupiæ za pieni¹dze. Nie obchodz¹ go arty, mutanty, ca³a ta wspania³a miejscówka - jedyne, czego chce, to strzelanie z porz¹dnej spluwy do œwiñ i TOZ-34 "Bizon", który powiesi sobie w domu na œcianie! Problem w tym, ¿e temu idiocie zamarzy³ siê TEN konkretny Bizon - broñ, któr¹ wed³ug legend mia³ posiadaæ £owca w dwunastym roku - i nikt nie wie, co siê z ni¹ sta³o. ZnajdŸ mi takiego Bizona z amunicj¹ do tego, a zap³acê ci ca³kiem przyzwoit¹ sumkê.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_1_start_3">	
		<text>Brzmi jak plan. Zgadzam siê.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_1_start_4">	
		<text>Przykro mi, ale nie jestem teraz zainteresowany.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_1_start_6">	
		<text>Dawaj namiary na tego bufona, albo jesteœ martwa!</text>
	</string>	
	<string id="devushka_1_start_5">	
		<text>Hm, to uczciwy uk³ad. Zrobiê to.</text>
	</string>	
		
	<string id="devushka_2_start_0">	
		<text>Dostarczone zgodnie z umow¹. Bierz, amunicja jest w pakiecie.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_2_start_1">	
		<text>Obawiam siê, ¿e jest pewien k³opot... Nasz klient pad³, i to zaskakuj¹co szybko. Na szczêœcie, zanim zd¹¿y³ umrzeæ, by³ na tyle g³upi, ¿eby rozg³osiæ na ca³¹ Zonê o tym, ¿e zostawia towar pod drzewem. Tutaj masz kilka rzeczy z jego skrytki, bierz. Nale¿¹ ci siê.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_2_start_2">	
		<text>¯e co, kurwa? Tak po prostu sobie zgin¹³?</text>
	</string>	
	<string id="devushka_2_start_3">	
		<text>No. Z tego, co widzia³am, to chyba zabi³ go nibyolbrzym. A skoro ju¿ o tym mowa... Mo¿esz mi przynieœæ puszkê tuñczyka? Na pewno gdzieœ j¹ znajdziesz, a jestem przekonana, ¿e krewni naszego frajera bêd¹ mu chcieli wyprawiæ nibypochówek... Lepiej przekazaæ im to, co zosta³o, w takiej puszce. Bêdzie akurat w dobrym rozmiarze.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_2_start_4">	
		<text>Ale o czym ty teraz?...  Znaczy, jasne. Na pewno poszukam tego tuñczyka.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_2_start_5">	
		<text>Lepiej, ¿eby to by³o jasne, Strusiu: da³aœ mi kompletne œcierwo z tej skrytki. Albo tym razem mi siê op³aci, albo urz¹dzê ciê tak, ¿e bêdziesz spieprza³a jak najdalej st¹d.</text>
	</string>	
		
	<string id="devushka_0_dialog_0">	
		<text>Hej, przynios³em ci twojego tuñczyka.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_0_dialog_1">	
		<text>Mmmm, pyszne! Dziêki. Zaraz zobaczê, co mo¿na zrobiæ z t¹ puszk¹...i z tym, co pozosta³o z tamtego biednego pó³g³ówka, niech mu Zona lekk¹ bêdzie. A ty bierz to; powiedzmy, ¿e jego ubezpieczenie poœmiertne kryje koszty twojej fatygi.</text>
	</string>	
		
	<string id="devushka_1_dialog_0">	
		<text>Chcia³bym ciê o coœ zapytaæ.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_1_dialog_1">	
		<text>No to pytaj.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_1_dialog_2">	
		<text>Mo¿esz mi powiedzieæ coœ przydatnego? O tych wszystkich anomaliach i innych rzeczach?</text>
	</string>	
	<string id="devushka_1_dialog_3">	
		<text>No, coœ siê znajdzie...Po pierwsze, uwa¿aj, jakie zio³o jarasz. Po drugie, dwa razy siê zastanów, zanim wejdziesz w anomaliê. Po trzecie, unikaj ¿ó³tego œniegu. A po czwarte i ostatnie...nie panikuj. Zawsze znajdzie siê jakieœ rozwi¹zanie. </text>
	</string>	
	<string id="devushka_1_dialog_4">	
		<text>Uch... Dziêki? To chyba by³o pomocne. </text>
	</string>	
		
	<string id="devushka_2_dialog_0">	
		<text>Czêsto bierzesz takie kurierskie roboty?</text>
	</string>	
	<string id="devushka_2_dialog_1">	
		<text>No. Kojarzysz ¯wawego? Tego, co siedzi na Skadowsku? Kiedyœ pracowa³ dla tutejszego handlarza, ¿eby zebraæ œrodki na swoj¹ w³asn¹ dzia³alnoœæ. Podobnie jest ze mn¹: zaczê³am jako kurierka dla Zielonych i przenosi³am im towar, a teraz szukam czegoœ wiêcej, co pozwoli mi zab³ysn¹æ i zarobiæ. ¯adna praca nie hañbi, nie? Wiêc biorê ka¿d¹ robotê, nawet tak¹ "przynieœ-podaj-pozamiataj". Chcê byæ w Zonie kimœ wiêcej - mo¿e nie od razu legend¹, ale na pewno kimœ, kogo zauwa¿ysz w rankingu w PDA.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_2_dialog_2">	
		<text>Ambitna z ciebie dziewczyna. Ale czekaj... Skoro podziwiasz tego goœcia, to dlaczego go nie odszukasz?</text>
	</string>	
	<string id="devushka_2_dialog_3">	
		<text>To proste: ¿eby do niego dotrzeæ, muszê najpierw prze¿yæ, nie? Od Skadowska odgradza mnie Bariera, armia fanatyków, któr¹ musia³abym pokonaæ, i sprzêt, który nie jest najlepszy. Gdy zgromadzê zasoby, ludzie zaczn¹ mnie rozpoznawaæ i siê do mnie przy³¹cz¹ - wtedy mam jakieœ szanse. Rozumiesz?</text>
	</string>	
	<string id="devushka_2_dialog_4">	
		<text>Hm, tak. Chocia¿ nie wiem, czemu tu nadal siedzisz, skoro nie jesteœ pierwszy raz w Zonie.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_2_dialog_5">	
		<text>To te¿ jest jasna sprawa, stary: bez jego wp³ywów nie poradzê sobie tutaj sama. Sidor poci¹ga tutaj za wiêkszoœæ sznurków, ma reputacjê, kontakty, a ja - odk¹d opuœci³am Wolnoœæ - zaczynam w zasadzie od nowa. Kiedy przyby³am tutaj z Magazynów, zainteresowa³ siê mn¹ i pomaga mi, ale to czêœæ jego...systemu przys³ug. Coœ za coœ. Im wiêcej dla niego zrobiê, tym wiêksza szansa, ¿e uda mi siê pójœæ gdzieœ dalej. Jeœli nie jesteœ cz³onkiem jakiejœ frakcji i nie masz kogoœ, kto bêdzie ci kry³ plecy, niewiele wyjdzie z twojej kariery w tym piêknym miejscu.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_2_dialog_6">	
		<text>Rozumiem. A jak wygl¹daj¹ twoje relacje z innymi stalkerami? </text>
	</string>	
	<string id="devushka_2_dialog_7">	
		<text>Có¿, jeœli o nich chodzi, to jest to bardziej skomplikowane. Sidorowicz nie zadaje zbyt wielu pytañ, nie wnika w to, kim by³am przed przybyciem do Kordonu, ale niektórzy stalkerzy - ci mniej kumaci - to robi¹. I kiedy dowiedz¹ siê ju¿, do jakiej frakcji nale¿a³am i co chcê osi¹gn¹æ, s¹dz¹, ¿e staæ ich na sk³adanie mi dziwnych ofert, w teorii "nie do odrzucenia". W praktyce s¹ to jednak te typy propozycji, na które nie mogê siê zgodziæ - nie chcê byæ dla kogoœ spe³nieniem mokrych snów zza perymetru.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_2_dialog_8">	
		<text>No, niestety nie do ka¿dego dociera "nie". </text>
	</string>	
	<string id="devushka_2_dialog_9">	
		<text>Ale s¹ tutaj te¿ rozs¹dni ludzie, z którymi warto siê zadawaæ. WeŸ choæby Wilka albo Fanata - oni traktowali mnie normalnie, jak ka¿dego innego stalkera w wiosce, i przypomnieli mi, jak to by³o byæ œwie¿akiem. Lubiê takie powroty do przesz³oœci... W ka¿dym razie, je¿eli konkretna osoba nie zadziera za bardzo nosa, to jestem w stanie siê dogadaæ i wypiæ. Wbrew pozorom nie gryzê a¿ tak - jestem doœæ spokojn¹ Struœk¹, mo¿esz mi wierzyæ.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_2_dialog_10">	
		<text>Ciekawe. Czyli wystarczy ci przynieœæ tuñczyka, ¿eby zostaæ "rozs¹dnym cz³owiekiem"?</text>
	</string>	
	<string id="devushka_2_dialog_11">	
		<text>Bingo, ju¿ wiesz, jak mnie rozgryŸæ! A tak powa¿nie: w zasadzie jesteœ jednym z pierwszych stalkerów, który us³ysza³ tê historiê i nie wykorzystuje jej dla siebie... To mi³a odmiana. Dobrze bêdzie wiedzieæ na przysz³oœæ, ¿e jesteœ z tych normalnych, z którymi mogê porozmawiaæ; samotne warty, gdy w pobli¿u czaj¹ siê pijawki, nie s¹ najprzyjemniejsze.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_2_dialog_16">	
		<text>Warty, mówisz? Planujesz siê gdzieœ wybraæ?</text>
	</string>	
	<string id="devushka_2_dialog_17">	
		<text>Tak. Sidor zleci³ mi ostatnio dobr¹ robotê - muszê znaleŸæ dla niego parê artefaktów. Jeœli chcesz, mo¿esz wejœæ w to ze mn¹ - podzielimy siê towarem po po³owie. To chyba uczciwy uk³ad? No i przyda siê ktoœ z zapasem œrubek na wypadek wyj¹tkowo k³opotliwych anomalii.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_2_dialog_12">	
		<text>Brzmi œwietnie, zgadzam siê.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_2_dialog_13">	
		<text>Nie, dziêki, mam swoje zajêcia. Mo¿e nastêpnym razem.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_2_dialog_14">	
		<text>Super! W takim razie s³uchaj uwa¿nie: Sidorowicz zleci³ mi znalezienie Kuli Ognistej, Skrêtaka i Blasku Ksiê¿yca. Wprawdzie nie mamy konkretnego czasu, w jakim musimy dostarczyæ towar do jego bunkra, ale zale¿y mi na tym, ¿eby wyruszyæ jak najszybciej w drogê. W koñcu im szybciej otrzyma swoj¹ przesy³kê, tym lepsza bêdzie nagroda, czy¿ nie? Jeœli jesteœ gotowy, to chcia³abym ruszyæ w drogê ju¿ teraz.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_2_dialog_15">	
		<text>W takim razie w drogê!</text>
	</string>	
		
	<string id="devushka_3_quest_money_0">	
		<text>Proszê, oto twoje piêædziesi¹t procent. Tak, jak siê umówiliœmy.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_3_quest_money_1">	
		<text>Dziêki, Strusiu. To by³ dobry uk³ad, zarobiliœmy uczciw¹ forsê. Cieszê siê, ¿e mog³em z tob¹ pracowaæ.</text>
	</string>	
		
	<string id="devushka_heal_0">	
		<text>Hej, weŸ tê apteczkê, zanim pójdziemy w teren.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_heal_1">	
		<text>Nie rozumiem... Po co mi ta apteczka? Wiesz, jak to mówi¹: jeœli sam sobie nie pomo¿esz podczas walki, to nie pomo¿e ci te¿ apteczka.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_heal_2">	
		<text>Zaufaj mi i weŸ to, Strusiu. Tak na wszelki wypadek.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_heal_3">	
		<text>Wiesz co, mo¿esz mieæ racjê... Lepiej zachowam to na póŸniej.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_heal_4">	
		<text>Ech, w takim razie w porz¹dku. Wezmê to, dziêki. </text>
	</string>	
		
	<string id="devushka_3_dialog_0">	
		<text>Masz ciekawe zasady jak na Wolnoœciowca. Nawet, jeœli ju¿ do nich nie nale¿ysz.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_3_dialog_1">	
		<text>Wolnoœæ to stan umys³u, $name. Nawet, jeœli opuœcisz szeregi tej frakcji, jakaœ jej czêœæ zawsze w tobie zostanie. Pierwsi cz³onkowie Wolnoœci: £ukasz, Loki, Czechow, Mik³ucha... Wszyscy oni byli moimi przyjació³mi i prze¿y³am z nimi wiele przygód. Ale przysz³am tutaj po to, ¿eby poznawaæ piêkno Zony w towarzystwie dobrych kumpli, a nie biæ siê w bezsensownej wojnie dwóch frakcji; po tym, jak Wilki zaczê³y walczyæ z Powinnoœci¹, opuœci³am Magazyny Wojskowe. Czêsto wspominam tamte wspólne wieczory przy ognisku i zastanawiam siê, ilu z nich jeszcze ¿yje...</text>
	</string>	
	<string id="devushka_3_dialog_2">	
		<text>W takim razie chodŸ do ogniska. Mam dla ciebie coœ, co mo¿e ciê zainteresowaæ.</text>
	</string>	
		
	<string id="devushka_4_dialog_0">	
		<text>Sidorowicz kaza³ mi przekazaæ ci, ¿e Barman ma dla ciebie robotê. Jeœli wszystko posz³oby dobrze, znowu mog³abyœ zobaczyæ swoich kumpli i stare œmieci... Ale musia³abyœ omin¹æ Barierê.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_4_dialog_1">	
		<text>Dziêki za informacje. Wróæ tutaj wieczorem, okej? Potrzebujê trochê czasu dla siebie, zanim wyruszymy. Muszê siê przygotowaæ mentalnie, zgarn¹æ sprzêt i te sprawy. Tylko siê nie spóŸnij - chcia³am posiedzieæ z tob¹ przy ognisku, zanim ruszymy na pó³noc.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_4_quest_0">	
		<text>Ju¿ czas, Strusiu. Jesteœ gotowa sprawdziæ, o co chodzi z tym Barmanem?</text>
	</string>	
	<string id="devushka_4_quest_1">	
		<text>Wiesz co... Sama nie wiem. S³uchaj, kiedy siê pakowa³am, dosta³am cynk od £ukasza - to mój stary przyjaciel z Wolnoœci, tak jak ci mówi³am. Napisa³ mi, ¿e potrzebuje pilnie kogoœ, kto dostarczy leki dla chorych na Janowie do Lokiego... Mo¿e i od nich odesz³am, ale jakoœ nie potrafiê ich tak zostawiæ samym sobie. Co o tym myœlisz?</text>
	</string>	
	<string id="devushka_4_quest_2">	
		<text>Na twoim miejscu poszed³bym do Barmana. Wiem, ¿e siê przyjaŸniliœcie, ale to on mo¿e ci daæ to, czego pragnê³aœ. W koñcu chcia³aœ byæ s³awna i widoczna w PDA, no nie? Teraz masz na to szansê.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_4_quest_3">	
		<text>Ruszajmy od razu na Magazyny. Jeœli naprawdê s¹ tam chorzy, którzy potrzebuj¹ pomocy, to Barman mo¿e poczekaæ.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_4_quest_4">	
		<text>Masz racjê. £ukasz bêdzie musia³ siê obejœæ beze mnie - robota u Barmana zdarza siê zbyt rzadko, ¿ebyœmy to przegapili. ChodŸmy.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_4_quest_5">	
		<text>Zgadzam siê. "Sto Radów" nigdzie nie ucieknie, a oni naprawdê mnie potrzebuj¹. Daj znaæ, gdy bêdziesz gotowy, to wyruszymy w drogê.</text>
	</string>	
		
	<string id="devushka_about_artefact_0">	
		<text>Masz jakiœ pomys³, w których anomaliach trzeba szukaæ?</text>
	</string>	
	<string id="devushka_about_artefact_1">	
		<text>Pewnie, ¿e tak. Kule Ogniste powinny siê pojawiæ w Spalaczach lub innych anomaliach ognistych, Blask Ksiê¿yca znajdziemy w anomaliach elektrycznych, a Skrêtak w anomaliach typu Grawi. </text>
	</string>	
	<string id="devushka_about_artefact_2">	
		<text>Ok, rozumiem. Domyœlam siê, ¿e mam ciê os³aniaæ, gdy wejdziesz do œrodka?</text>
	</string>	
	<string id="devushka_about_artefact_3">	
		<text>Nie, zrobimy na odwrót. Ty bêdziesz czyni³ honory.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_about_artefact_4">	
		<text>Czy mi siê wydawa³o, czy to ty chcia³aœ byæ ³owczyni¹ artefaktów?</text>
	</string>	
	<string id="devushka_about_artefact_5">	
		<text>Daj spokój, gdzie wtedy by³aby zabawa? Poza tym powiedzia³am ci, gdzie masz szukaæ; to chyba sprawiedliwy uk³ad.</text>
	</string>	
		
	<string id="devushka_about_semeckiy_0">	
		<text>Znasz mo¿e jakieœ fajne historie, Strusiu?</text>
	</string>	
	<string id="devushka_about_semeckiy_1">	
		<text>Jasne. S³ysza³eœ o Siemieckim? Juriju Siemieckim? To ten goœæ, który poszed³ na pó³noc i za¿yczy³ sobie nieœmiertelnoœci. Podobno zosta³ wys³uchany, ale skoñczy³o siê to tym, ¿e po tym, jak go zabili, natychmiast wraca³ do ¿ycia. Ludzie dostawali na PDA ca³y czas informacje o tym, ¿e Siemiecki zgin¹³, by³ nawet taki przes¹d, ¿e jak Siemiecki zginie, to znaczy, ¿e bêdzie dobry towar na wypadzie. Teraz, odk¹d wszystko siê zmieni³o w Zonie, nikt ju¿ nie dostaje takich wiadomoœci na PDA - nie wiadomo, dlaczego.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_about_semeckiy_2">	
		<text>Ciekawa historia. Masz jakiœ pomys³, co siê mog³o staæ?</text>
	</string>	
	<string id="devushka_about_semeckiy_3">	
		<text>Trudno powiedzieæ, ludzie maj¹ ró¿ne teorie na ten temat. Ja uwa¿am, ¿e to mo¿e mieæ zwi¹zek z Naznaczonym. Po tym, jak facet dotar³ do elektrowni, wiadomoœci na temat Siemieckiego zniknê³y z sieci. Mówi¹, ¿e uda³o mu siê tam wypowiedzieæ ¿yczenie... Jakiekolwiek by ono nie by³o, Siemieckiemu chyba uda³o siê spocz¹æ w pokoju.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_about_semeckiy_4">	
		<text>Naprawdê tak myœlisz?</text>
	</string>	
	<string id="devushka_about_semeckiy_5">	
		<text>Ano. Mnie by to nie zdziwi³o, widzia³am ju¿ dziwniejsze rzeczy w Zonie...Tak czy inaczej, wygl¹da na to, ¿e Jura ju¿ wróci³ w ramiona Zony - i to chyba najlepsze rozwi¹zanie, tak dla niego, jak i dla nas wszystkich. Kto wie, mo¿e unosi siê gdzieœ nad Elektrowni¹ jako duch, œmiej¹c siê z tych, którzy id¹ na pó³noc?</text>
	</string>	
		
	<string id="give_devushka_medved_0">	
		<text>Hej, Strusiu, weŸmiesz dla mnie ten detektor? Przyda ci siê.</text>
	</string>	
	<string id="give_devushka_medved_1">	
		<text>Pewnie, zawsze chcia³am nosiæ ze sob¹ kolejny pipcz¹cy, ¿ó³ty, drogi szajs...Mam nadziejê, ¿e masz zapas baterii do tego?</text>
	</string>	
		
	<string id="devushka_give_present_0">	
		<text>Co teraz planujesz?</text>
	</string>	
	<string id="devushka_give_present_1">	
		<text>Jak to co? Przygody. Wiele przygód na po³udniu, na pó³nocy i wszêdzie, gdzie Zona mnie zaprowadzi! Mówi³am ci ju¿, ¿e po to tutaj przysz³am. Chcê zwiedzaæ œwiat, poznawaæ go, jak mogê, zbieraæ artefakty i cieszyæ siê ¿yciem, które mam.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_give_present_2">	
		<text>A co z byciem jak ¯wawy? Wydawa³o mi siê, ¿e chcia³aœ iœæ w jego œlady.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_give_present_3">	
		<text>I siedzieæ przez resztê ¿ycia za zamkniêtymi drzwiami starej barki, czekaj¹c, a¿ ktoœ mi przyniesie ³up? Daj spokój. Nie jestem tym typem kobiety. Chcê zobaczyæ jak najwiêcej i zdobyæ jak najwiêcej. Kto wie, ile tajemnic i niespodzianek skrywa jeszcze Zona!</text>
	</string>	
	<string id="devushka_give_present_4">	
		<text>Wiesz, ¿e za tymi drzwiami jest te¿ œmieræ i niebezpieczeñstwo?</text>
	</string>	
	<string id="devushka_give_present_5">	
		<text>Wiem. Ale wiem te¿ choæby o tobie - wychodzisz przez te drzwi codziennie i niemal zawsze wracasz. Tak samo jak inni stalkerzy, którzy zawsze jakoœ wracaj¹ do domów. Chcê iœæ w ich œlady. W twoje œlady te¿, $name.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_give_present_6">	
		<text>Co masz na myœli?</text>
	</string>	
	<string id="devushka_give_present_7">	
		<text>Zona to prawdziwy cud, wiesz o tym? Chcê go doœwiadczyæ w pe³ni, póki mam tak¹ mo¿liwoœæ. Chcê wyprawiaæ siê z tob¹ coraz dalej i dalej - a jeœli nie z tob¹, to z innymi, którzy zechc¹ mnie zabraæ. Chcê odwiedzaæ kolejne miejsca, spotykaæ nowych ludzi... S³owem, ¿yæ pe³ni¹ ¿ycia i nowymi wyprawami, a nie czekaæ z za³o¿onymi rêkami na to, co przyniesie los.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_give_present_8">	
		<text>Jesteœ pewna, ¿e chcesz z tego zrezygnowaæ? Ciê¿ko pracowa³aœ, ¿eby zostaæ handlark¹ - zdoby³aœ pieni¹dze, koneksje, masz ju¿ renomê, której chcia³aœ. Ludzie ciê ju¿ znaj¹, Strusiu; mog³abyœ gdzieœ zostaæ na d³u¿ej, tak jak Sidorowicz, i zacz¹æ nowe ¿ycie.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_give_present_9">	
		<text>Na pocz¹tku trzyma³am siê z Wilkami, pamiêtasz? Nie chcê utkn¹æ na ca³e ¿ycie w starym, zatêch³ym bunkrze i byæ tak gruba, jak ten sknera. Bierne siedzenie w jednym miejscu nie jest dla mnie.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_give_present_10">	
		<text>Chyba powinnaœ to jeszcze przemyœleæ. To chyba trochê pochopna decyzja...</text>
	</string>	
	<string id="devushka_give_present_12">	
		<text>Nie, ja ju¿ siê zdecydowa³am. Szczerze mówi¹c, myœla³am, ¿e siê ucieszysz, gdy ci o tym powiem. W koñcu spêdziliœmy razem mnóstwo czasu.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_give_present_11">	
		<text>W porz¹dku, w takim razie mo¿emy gdzieœ wyruszyæ razem. Mam nadziejê, ¿e bêdziesz mia³a oko na pijawki, Strusiu.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_give_present_13">	
		<text>Tak bêdzie, nie martw siê! A to dla ciebie, w ramach podziêkowania. Pomog³eœ mi wiêcej razy, ni¿ ktokolwiek inny - mam nadziejê, ¿e to ci pomo¿e w zamian. </text>
	</string>	
	<string id="devushka_give_present_14">	
		<text>Jasne, ruszajmy w drogê. Jestem gotowa.</text>
	</string>	
		
	<string id="devushka_go_village_0">	
		<text>Myœlê, ¿e powinniœmy siê na razie rozdzieliæ, Struœka.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_go_village_1">	
		<text>Jesteœ tego pewien?</text>
	</string>	
	<string id="devushka_go_village_2">	
		<text>Tak. Najlepiej bêdzie, jeœli ty wrócisz teraz do wioski, a ja ruszê dalej sam. Przede mn¹ ciê¿ka robota.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_go_village_3">	
		<text>Spokojnie, tak tylko ¿artujê.</text>
	</string>	
	<string id="devushka_go_village_4">	
		<text>Jasne. W razie czego bêdê krêci³a siê w okolicach Wioski Kotów, wiêc mo¿emy siê tam ponownie spotkaæ. Tylko, hej... Wróæ do mnie ¿ywy, co? Nie chcia³abym zbieraæ twoich resztek w puszkê po tuñczyku.</text>
	</string>	
		
	<string id="adventure_time_with_hip_0">	
		<text>Dobrze ciê widzieæ, Strusiu. Idziesz ze mn¹ do Zony?</text>
	</string>	
	<string id="adventure_time_with_hip_1">	
		<text>Z tob¹ zawsze, $name! Daj mi chwilê i bêdê gotowa.</text>
	</string>	
		
	<string id="st_hip_news_1">	
		<text>Struœ: Spoko, w takim razie chodŸmy. Nie mogê siê doczekaæ tych nowoœci!</text>
	</string>	
	<string id="st_hip_news_2">	
		<text>Dobrej Zony, stalkerzy! B¹dŸcie ostro¿ni!</text>
	</string>	
	<string id="st_hip_news_3">	
		<text>Struœ: Nie martwi³abym siê a¿ tak o tê drug¹ robotê... Jestem pewna, ¿e ktoœ ju¿ to przej¹³. </text>
	</string>	
	<string id="st_hip_news_4">	
		<text>To nie by³a ³atwa robota, ale uda³o siê zadowoliæ Brodacza. Jak tak dalej pójdzie, to s³awa i ranking w PDA bêd¹ coraz bli¿ej.</text>
	</string>	
	<string id="st_hip_news_5">	
		<text>Struœ: Kurde, $name... Chyba mia³eœ racjê co do tego, ¿eby najpierw pójœæ do Barmana!</text>
	</string>	
	<string id="st_hip_news_6">	
		<text>Struœ: Wiem, to nie jest takie ³atwe, gdy podejmujesz decyzje, bo tak wypada. Ale myœlê, ¿e mimo wszystko by³o warto. Ty te¿?</text>
	</string>	
	<string id="st_hip_news_7">	
		<text>Struœ: Serio, wielkie dziêki za to, co zrobi³eœ dla Janowa. Razem uratowaliœmy tam wielu dobrych ziomków.</text>
	</string>	
</string_table>		