<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

<!-- Sergeant Spooner (Military Trader) -->
	<string id="guid_agr_mlr_military_0">
		<text>Mo¿esz zorganizowaæ mi transport? Muszê gdzieœ polecieæ.</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_1">
		<text>Ta, mogê ciê zabraæ do Kordonu i Jan... Czekaj, kim ty w ogóle jesteœ? Oferujê transport, ale nie dla ka¿dego szeregowca. Sio.</text>
	</string>

	<string id="guid_agr_mlr_military_list_0">
		<text>Przypomnisz mi dok¹d latacie?</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_list_1">
		<text>Do naszego posterunku w Kordonie za piêæ tysiêcy, oraz do mobilnej bazy w Jantarze za siedem tysiêcy.</text>
	</string>

	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_0">
		<text>Potrzebujê pilota.</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_1">
		<text>Dobra, nastêpy transport nied³ugo rusza. Dok¹d?</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_2">
		<text>Na posterunek w Kordonie. %c[d_orange][5000 RU]</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_3">
		<text>Do bazy w Jantarze. %c[d_orange][7000 RU]</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_4">
		<text>Zmieni³em zdanie.</text>
	</string>
	
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_army_0">
		<text>Znalaz³em czarn¹ skrzynkê we wraku helikoptera.</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_army_1">
		<text>Dobre znalezisko! Dobra robota, ¿o³nierzu.</text>
	</string>

	
<!-- Military - Medic -->
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_0">
		<text>Opowiedz mi o sobie.</text>
	</string>
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_1">
		<text>Jestem medykiem. Dosta³em kontrakt w Zonie i praktycznie od razu, po krótkim przygotowaniu, przypisano mnie do operacji "Tor Wodny". Po upadku operacji utknêliœmy w Prypeci - có¿, przynajmniej ci, którzy ocalali... pomóg³ nam cz³owiek z SBU, po czym nas ewakuowano. Ca³y czas drêczy mnie jedna sytuacja: nasz dowódca wys³a³ nas do przedszkola, w którym - wed³ug wstêpnych informacji - mieœci³o siê urz¹dzenie zak³ócaj¹ce komuniacjê radiow¹. Nie wiem co we mnie wst¹pi³o, nie czu³em siê sob¹ – Oœlep³em, nie wiedzia³em gdzie siê podziali moi koledzy, jakby ktoœ za³o¿y³ mi worek na g³owê. Znalaz³em w tym przedszkolu lodówkê, w której siê ukry³em. Us³ysza³em g³oœn¹ eksplozjê zaraz nade mn¹ po czym, z jakiegoœ powodu poczu³em siê lepiej, ale lodówka siê zatrzasnê³a i nie mog³em wyjœæ bez pomocy z zewn¹trz. Nie wiem, czy zamkn¹³em j¹ w³asnorêcznie, czy drzwi trzyma³ poltergeist...</text>
	</string>
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_2">
		<text>Co siê sta³o póŸniej? Dlaczego nie opuœci³eœ armii?</text>
	</string>
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_3">
		<text>Có¿... Potrzebowa³em pieniêdzy, czemu mia³bym tu wracaæ z innego powodu? Lekarze zawsze siê przydaj¹... Nie zosta³o nas wielu w armii. Ca³e szczêœcie nie zosta³em zdegradowany za pora¿kê naszej operacji, z drugiej strony nie by³em ta¿ wcale uwielbiany - w przeciwieñstwie do majora, który nadal krêci siê gdzieœ po Zonie.</text>
	</string>
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_4">
		<text>Rozumiem. ¯yczê ci szczêœcia w podró¿y.</text>
	</string>
	
	<string id="rogovets_hello_1_6_army_mlr_0">
		<text>Hm? O, to ty...</text>
	</string>

	
<!-- Commander, barman in Agroprom -->
	<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_0">
		<text>Kim jesteœ?</text>
	</string>
	<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_1">
		<text>Có¿, mo¿na powiedzieæ, ¿e jestem lokalnym barmanem, kwatermistrzem... nazywaj mnie jak chcesz. Mo¿na powiedzieæ, ze by³em jednym z niewielu, którzy uczestniczyli w sprz¹taniu po incydencie w elektrowni. Nie jestem st¹d, ale zdecydowa³em siê przybyæ do Zony na kontrakcie. Mam w koñcu trochê doœwiadczenia.</text>
	</string>
	<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_2">
		<text>Jak tam by³o, zaraz po incydencie?</text>
	</string>
	<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_3">
		<text>By³em wtedy tylko poborowym, jedyne co robi³em to pomiary promieniowania i sprz¹tanie. Goœcie spod elektrowni siedzieli za to w gównie po sam pas. Nawet nasza technologia nie dawa³a sobie rady z promieniowaniem, a co dopiero ludzie... wyobraŸ sobie. Grafit z dachu elektrowni by³ usuwany cholernymi ³opatami. Promieniowanie to dziwna rzecz - dla jednych oznacza kl¹twê, a drugich po prostu oszczêdza, jak Diat³owa, który prze¿y³ wystarczaj¹co d³ugo, by trafiæ do wiêzienia.</text>
	</string>
</string_table>
