<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
	<string id="voronin_operation_afterglow_0">
		<text>Otrzyma³em informacjê o tajemniczej transmisji radiowej. Masz dla mnie jakieœ specjalne zadanie, Generale?</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_1">
		<text>Tak, w naszej profesji niestety nie brakuje pracy. Nasza stra¿ przednia przechwyci³a niezidentyfikowane transmisje radiowe w okolicach anomalii ¯elazny Las w Zatonie. Nie posiadaj¹ odpowiedniego ekwipunku do jej rozszyfrowania, wiêc chcê, ¿ebyœ przyjrza³ siê tej sprawie.</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_2">
		<text>Zrozumiano.</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_21">
		<text>Proszê wybaczyæ Generale, nie jestem jeszcze gotów.</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_3">
		<text>Doskonale. WeŸ to radio; nasi technicy je odpowiednio zmodyfikowali. Zdaj raport tak szybko, jak tylko coœ znajdziesz. Kto wie, co mo¿e siê dziaæ tak blisko Elektrowni.</text>
	</string>
	
	<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_0">
		<text>Wróci³em z Zatonu.</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_1">
		<text>Us³ysza³eœ coœ interesuj¹cego?</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_2">
		<text>Tak, Generale. Chwilowo uczestniczy³em w operacji wojskowej prowadzonej przez Pu³kownika Diegtiariowa. Wygl¹da na to, ¿e grupa obcych si³ specjalnych zwana UNISG prowadzi dochodzenie na temat ostatnich wydarzeñ w Zonie. Armia nie chce, by uda³o im siê odkryæ zbyt wiele.</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_21">
		<text>Nic wa¿nego, dowódco. Nic nieznacz¹cy szum.</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_3">
		<text>Rozumiem. Bardzo intryguj¹ce odkrycie. Bêdziemy uwa¿nie siê przygl¹daæ dalszemu rozwojowi sytuacji. W miêdzyczasie, mo¿esz powróciæ do swoich codziennych zajêæ. Odmaszerowaæ.</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_31">
		<text>Dziêkujê za potwierdzenie. Có¿, nie mam niczego innego, czego bym od ciebie potrzebowa³, mo¿esz powróciæ do swoich codziennych zajêæ. Odmaszerowaæ.</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_4">
		<text>Zrozumiano.</text>
	</string>
	
	<string id="dushman_operation_afterglow_0">
		<text>Otrzyma³em informacjê o tajemniczej transmisji radiowej. Masz dla mnie jakiœ specjalny kontrakt?</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_1">
		<text>Tak, oczywiœcie. Tym siê w³aœnie zajmujemy. Nasza dru¿yna w Zatonie przechwyci³a przerywany sygna³ radiowy z okolic ¯elaznego Lasu w Zatonie. Rzecz w tym, ¿e wszystko co s³ysz¹, to niezrozumia³y szum. Chcê, ¿ebyœ siê tam wybra³ i sprawdzi³ co siê dzieje z pomoc¹ porz¹dnego ekwipunku.</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_2">
		<text>W porz¹dku.</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_21">
		<text>Wybacz Duszman, mam teraz co innego na g³owie.</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_3">
		<text>Bardzo dobrze, takie informacje te¿ bywaj¹ wartoœciowe. WeŸ to radio, Wieprz zamontowa³ w nim zaawansowane urz¹dzenie deszyfruj¹ce. Wróæ, gdy cokolwiek znajdziesz.</text>
	</string>
	
	<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_0">
		<text>Wróci³em z Zatonu.</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_1">
		<text>Us³ysza³eœ coœ interesuj¹cego?</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_2">
		<text>W rzeczy samej. Pu³kownik Diegtiariow zatrudni³ mnie do pomocy przy tajnej operacji. Próbowali powstrzymaæ grupê bardzo ciekawskich cudzoziemców, zwanych UNISG, przed dowiedzeniem siê o zbyt wielu k³opotliwych sekretach Zony.</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_21">
		<text>Nie, nie do koñca. Tylko szum, nic specjalnego.</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_3">
		<text>UN ju¿ tu s¹? Jeden z ich zwiadowców mia³ ode mnie odebraæ pewne informacje, ale nigdy tu nie dotar³. Teraz ju¿ wiemy dlaczego, skoro zostali tak szybko zdemaskowani. Jeœli UN za¿ycz¹ sobie naszych us³ug, to im pomogê. To co ty masz zamiar zrobiæ, to ju¿ inna sprawa, nie bêdê ciê trzymaæ na smyczy. Dziêki zawi³ym intrygom wœród zachodnich korporacji i rz¹dów zyskamy na tym, niezale¿nie od wyniku.</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_31">
		<text>Niektóre poszlaki bywaj¹ œlepym zau³kiem. No có¿, jestem pewien, ¿e masz wiele interesuj¹cych kontraktów do wype³nienia.</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_4">
		<text>Dobrze. Do zobaczenia.</text>
	</string>
	
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_0">
		<text>S³ysza³em wiadomoœæ o tajemniczej transmisji radiowej. Masz dla mnie jak¹œ robotê?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_1">
		<text>Zawsze chêtny na zarobek, co, stalkerze? Tak, pojawi³a siê ostatnio pewna rzecz. Dowiedzia³em siê od Brodacza, ¿e stalkerzy mówi¹ ostatnio o pewnym dziwnym sygnale radiowym, który ³api¹ w pobli¿u ¯elaznego Lasu w Zatonie. Albo to sprawka anomalii, albo dzieje siê coœ interesuj¹cego. Sprawdzisz to, co nie?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_2">
		<text>Pewnie, Sid. SiedŸ wygodnie, gdy ja przespacerujê siê na drug¹ stronê Zony, po raz n-ty.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_21">
		<text>Wybacz Sid, nie jestem teraz na to gotowy.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_3">
		<text>Dobry ch³opak. WeŸ ze sob¹ to radio, chyba, ¿e masz zamiar przechwyciæ transmisjê trzymaj¹c drut w zêbach. Wróæ jeœli dowiesz siê czegoœ ciekawego.</text>
	</string>
	
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_0">
		<text>Wróci³em z Zatonu.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_1">
		<text>Us³ysza³eœ coœ interesuj¹cego?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_2">
		<text>Tak, bardzo interesuj¹cego. Widzisz, cz³owiek zwany Pu³kownikiem Diegtiariowem prowadzi³ tajn¹ operacjê w centrum Zony. Walczy z grup¹ zwan¹ UNISG, zagranicznymi si³ami specjalnymi, która próbuje odkryæ jak najwiêcej brudu na temat Zony.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_21">
		<text>Nie do koñca. Przeby³em niez³¹ podró¿, tylko po to, by pos³uchaæ trochê szumu.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_3">
		<text>To œwietne wieœci, stalkerze. Jak ju¿ sam dobrze wiesz, informacje s¹ warte kupê pieniêdzy, szczególnie te tajne. Zobaczê, co mogê z tym zrobiæ, hehe. W ka¿dym razie, mo¿esz wróciæ do swoich zajêæ.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_31">
		<text>Eh kurwa, podejrzewa³em, ¿e to kolejna historyjka wyssana z palca któregoœ stalkera. W ka¿dym razie, mo¿esz wróciæ do swoich zajêæ.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_4">
		<text>Do zobaczenia.</text>
	</string>
	
	<string id="cold_operation_afterglow_0">
		<text>Otrzyma³em informacjê o tajemniczej transmisji radiowej. Masz dla mnie jakieœ specjalne zadanie?</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_1">
		<text>Tak, jest pewna ma³¹ rzecz, któr¹ móg³byœ siê zaj¹æ. Dowiedzia³em siê od naszych kontaktów w szeregach Ekologów, ¿e w ¯elaznym Lesie, w Zatonie mo¿na przechwyciæ dziwn¹ transmisjê radiow¹. Wiem, wiem, to miejsce to praktycznie drugie Wielkie Bagno, jedynie po drugiej stronie Zony. Nadal uwa¿am, ¿e warto to sprawdziæ, choæby dlatego, ¿e Elektrownia jest bardzo blisko tego miejsca.</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_2">
		<text>Brzmi interesuj¹co, wchodzê w to.</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_21">
		<text>Wybacz Zimny, nie jestem jeszcze gotów na kolejn¹ wyprawê o takiej skali.</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_3">
		<text>Zapowiada siê kolejna wyprawa, hehe. WeŸ ze sob¹ to ustrojstwo od Nowikowa, pomo¿e ci rozszyfrowaæ jak¹kolwiek transmisjê uda ci siê przechwyciæ. Powodzenia.</text>
	</string>
	
	<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_0">
		<text>Wróci³em z Zatonu.</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_1">
		<text>Us³ysza³eœ coœ interesuj¹cego?</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_2">
		<text>Pewnie. Us³ysza³em wojskow¹ transmisjê i do³¹czy³em do tajnej operacji prowadzonej przez goœcia zwanego Pu³kownikiem Diegtiariowem. Chcieli siê pozbyæ dru¿yny wys³anej przez grupê zwan¹ UNISG, która, zdaniem SBU, ostatnimi czasy przygl¹da siê Zonie zbyt blisko.</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_21">
		<text>Nie do koñca. Trochê anomalicznego szumu, nic wiêcej.</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_3">
		<text>No proszê. Ca³kiem interesuj¹ce. Có¿, mam nadziejê, ¿e podoba³a ci siê chwilowa zabawa w sekretnego agenta. Mamy szczêœcie, ¿e nie dosta³eœ kulki w ty³ g³owy w zamian za pomoc. Mo¿esz teraz trochê odpocz¹æ, ja sprawdzê co mo¿emy zrobiæ z t¹ informacj¹.</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_31">
		<text>No có¿, zgadujê, ¿e nawet Kalancha nie bêdzie zainteresowany. Dziêki, ¿e próbowa³eœ pomóc. Mo¿esz ju¿ iœæ.</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_4">
		<text>Trzymaj siê, Zimny.</text>
	</string>
	
	<string id="lukash_operation_afterglow_0">
		<text>S³ysza³em coœ o tajemniczej transmisji radiowej. Masz dla mnie jak¹œ now¹ przygodê?</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_1">
		<text>Nie usiedzisz w jednym miejscu zbyt d³ugo, co? Podoba mi siê twój zapa³, kumplu. No wiêc, Loki powiedzia³ mi, ¿e by³o ostatnio sporo szumu wokó³ ¯elaznego Lasu w Zatonie. Z jednej strony to mog¹ byæ tylko anomalie wydaj¹ce dziwne dŸwiêki, a z drugiej mog¹ siê okazaæ tajnymi transmisjami Specnazu, lub czymœ podobnym. IdŸ i zobacz co siê dzieje.</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_2">
		<text>Œwietnie, wchodzê w to!</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_21">
		<text>Wybacz £ukasz, muszê siê najpierw pozbyæ kaca.</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_3">
		<text>I to mi siê podoba. Ah, no tak, weŸ to radio. Zgadujê, ¿e nie masz w g³owie ¿adnego ¿elastwa, wiêc powinno ci siê przydaæ. Daj znaæ jak znajdziesz coœ interesuj¹cego.</text>
	</string>
	
	<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_0">
		<text>Wróci³em z Zatonu.</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_1">
		<text>Us³ysza³eœ coœ interesuj¹cego?</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_2">
		<text>Goœciu, nie uwierzy³byœ! Ze wszystkiego co mog³o mi siê przytrafiæ, wzi¹³em udzia³ w tajnej wojskowej operacji! Goœæ zwany Diegtiariowem chcia³ siê pozbyæ grupki agentów UNISG. S¹ jak¹œ miêdzynarodow¹ grup¹ wojskow¹, która prowadzi dochodzenie na temat Zony. Oczywiœcie, armii siê to nie spodoba³o.</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_21">
		<text>Nie, nie do koñca. Pos³ucha³em trochê szumu anomalii i wróci³em jak mi siê znudzi³o.</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_3">
		<text>Hah, dwie organizacje rz¹dowe kopi¹ce siê nawzajem po ty³kach, w imiê sekretów Zony? To dopiero zabawne! Dobrze wiedzieæ, ¿e Diegtiariow nadal ¿yje. Wojsko to banda drani, za to ten goœæ to kawa³ wspania³ego drania. Jeœli znów go spotkasz, to powiedz mu ¿eby zrobi³ sobie przerwê i znów wyci¹gn¹³ pomocn¹ d³oñ dla ch³opaków z Janowa, ok? Z tego co s³yszê to sprawy pogarszaj¹ siê tam z dnia na dzieñ.</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_31">
		<text>Có¿, s³uchanie œpiewu anomalii nie musia³o byæ wcale takie z³e, co? Dobra, niewa¿ne. Mo¿esz iœæ zaj¹æ siê czymœ bardziej interesuj¹cym, nie chcê, ¿eby siê zanudzi³ na œmieræ. To by dopiero by³ sposób na wykitowanie w Zonie...</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_4">
		<text>Trzymaj siê.</text>
	</string>
	
	<string id="sakharov_operation_afterglow_0">
		<text>Otrzyma³em informacjê o tajemniczej transmisji radiowej. Masz dla mnie jakieœ wa¿ne zadanie?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_1">
		<text>O, tak, m³ody cz³owieku. Znasz Profesora Hermanna? Jego bunkier na pó³nocy z³o¿y³ intryguj¹ce raporty na temat transmisji radiowych pojawiaj¹cych siê w Anomalii ¯elazny Las, w Zatonie. Jest to szczególnie interesuj¹ce ze wzglêdu na wysok¹ aktywnoœæ anomalii w tym regionie. Chcia³bym przeprowadziæ w tym miejscu kilka badañ, nie wiadomo, co bêdziemy w stanie odkryæ.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_2">
		<text>Natychmiast ruszam, Profesorze.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_21">
		<text>Proszê wybaczyæ, Profesorze, nie jestem chwilowo gotów na tak dalek¹ wyprawê.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_3">
		<text>Dziêkujê. WeŸ ze sob¹ to urz¹dzenie. Pomo¿e ci w rozszyfrowaniu dowolnego sygna³u, na jaki mo¿esz trafiæ. ¯yczê ci powodzenia.</text>
	</string>
	
	<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_0">
		<text>Wróci³em z Zatonu.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_1">
		<text>Odkry³eœ coœ interesuj¹cego?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_2">
		<text>Tak, Profesorze. Przechwyci³em wojskow¹ transmisjê radiow¹, po czym zosta³em tymczasowo wcielony do tajnej operacji prowadzonej przez Pu³kownika Diegtiariowa. Starliœmy siê z grup¹ wys³an¹ przez UNISG, zagraniczn¹ organizacjê próbuj¹ca badaæ najg³êbsze sekrety Zony.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_21">
		<text>Nie do koñca, Profesorze. Tylko trochê szumu z okolicznych anomalii.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_3">
		<text>Oh, rozumiem. Mimo, ¿e badanie Zony i jej niesamowitych w³aœciwoœci jest warte naszych starañ, to mogê jedynie dr¿eæ na myœl o tym, co by siê sta³o gdyby ta wiedza wpad³a w nieodpowiednie rêce. Dziêkujê ci, m³ody cz³owieku, mo¿esz ju¿ iœæ.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_31">
		<text>Có¿ za strata czasu. Wygl¹da na to, ¿e bêdê musia³ odrzuciæ hipotezê Hermanna.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_4">
		<text>Do widzenia, profesorze.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_psycho_0">
		<text>Moja... g³owa... moja... g³owa...</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_0">
		<text>Czeœæ, twardzielu.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_repair_oa_0">
		<text>Czeœæ, £otrze. Masz pod rêk¹ swoje narzêdzia?</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_0">
		<text>Co... co ty robisz, kolego?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_1">
		<text>Moja... g³owa... cholerna... anomalia... potrzebujê... tabletek... potrzebujê... tabletki...</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_2">
		<text>O kurwa. Wytrzymaj jeszcze przez chwilê, zaraz coœ znadjê!</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_20">
		<text>Ocknij siê, goœciu! Przezwyciê¿ to!</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_21">
		<text>Agh... pomó¿... mi...</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_22">
		<text>Do kurwy nêdzy, trzymaj siê w kupie!</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_23">
		<text>Przestañ... krzyczeæ... M-muszê... mmm... mmm... MONOLIT!</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_24">
		<text>Kurwa!</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_0">
		<text>Mam tabletki, weŸ je!</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_1">
		<text>Dz-dziêki goœciu, prawie mnie dorwali.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_2">
		<text>Co siê sta³o?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_3">
		<text>Eh... nasza dru¿yna zosta³a podzielona podczas walk z Monolitem. Powoli siê wycofywa³em, prowadz¹c ogieñ zaporowy, by utrzymaæ fanatyków na dystansie... przypadkowo wlaz³em w œrodek anomalii psionicznej, nagle zacz¹³em s³yszeæ g³osy. Skurwysyny z Monolitu mnie po prostu podnios³y, i przytarga³y w to miejsce. Chyba chcieli mnie wcieliæ w swoje szeregi. Wola³bym prêdzej wskoczyæ jak¹œ anomaliê... inn¹ ni¿ t¹. Kurwa maæ.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_4">
		<text>Co siê sta³o z twoim he³mem psionicznym?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_5">
		<text>Cholerne ustrojstwo sprawia³o, ¿e dr¿a³a mi szczêka. Po wy³¹czeniu Zwêglacza uzna³em, ¿e go nie potrzebuje. Jak widaæ nieŸle siê tym popisa³em. Wróæmy do pralni. Musimy siê przegrupowaæ.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_6">
		<text>ChodŸmy.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_saved_0">
		<text>Jesteœmy na miejscu.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_saved_1">
		<text>Dziêki, twardzielu. Uratowa³eœ mnie przed czymœ gorszym ni¿ œmierci¹. Nie zapomnê ci tego.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_saved_2">
		<text>Ca³a przyjemnoœæ po mojej stronie, £otrze.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_join_0">
		<text>Musimy siê œpieszyæ, ruszajmy.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_join_1">
		<text>Mam z³e przeczucia.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_a17_strelok_dialogue_0">
		<text>Hej, Strielok. Jak zwykle w starciu z Monolitem, co?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_strelok_dialogue_1">
		<text>Dziêki, nie spodziewa³em siê tu ciebie. Tu nie jest bezpiecznie. ChodŸmy do pralni, musimy porozmawiaæ.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_strelok_dialogue_2">
		<text>Ruszajmy.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_0">
		<text>Co siê sta³o? Gdzie reszta?</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_1">
		<text>Odcinaliœmy dostawy zasobów Monolitu, próbuj¹c ich zag³odziæ. Po jakimœ czasie zebrali dru¿ynê i wys³ali j¹ na nas. Zostaliœmy odseparowani podczas walki. Kontakt radiowy w tym miejscu nie jest zbyt bezpieczny, a ja jestem zbyt zmêczony, by osobiœcie poszukaæ £otra i Szwa. Rozdzieliliœmy siê w pobli¿u Opuszczonego Szpitala, nie mogli siê rozejœæ daleko. Rozejrzyj siê po okolicy, spróbuj ich znaleŸæ.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_2">
		<text>Jasna sprawa, zostañ tu. Przyprowadzê ich.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_a18_rogue_fallen_0">
		<text>Znalaz³em £otra w budynku przedszkola, modli³ siê do dziwnego pomnika. Nie poradzi³ sobie z anomali¹ psioniczn¹.</text>
	</string>
	<string id="pri_a18_rogue_fallen_1">
		<text>Cholera. Chwali³ siê, ¿e nic w Zonie nie jest w stanie go zabiæ. Ani mutanty, ani Monolit... tylko po to, by usma¿yæ sobie g³owê w anomalii. Niech spoczywa w pokoju.</text>
	</string>
	<string id="pri_a18_rogue_fallen_2">
		<text>Niech spoczywa.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_a28_stitch_fallen_0">
		<text>Znalaz³em Szwa niedaleko Kina, otoczonego przez hordê zombie. Nie da³em rady go uratowaæ.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_stitch_fallen_1">
		<text>Bez niego Zona bêdzie znacznie bardziej zabójczym miejscem. Niech spoczywa w pokoju.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_stitch_fallen_2">
		<text>Niech spoczywa.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_0">
		<text>Prypeæ jest jak zwykle zabójcza.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_1">
		<text>Tak. Ca³e szczêœcie ca³a dru¿yna przetrwa³a. Nie chcia³bym ponownie pochowaæ swoich towarzyszy.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_100">
		<text>£otr by³ twardy jak stal. Bêdzie nam ciê¿ko bez jego wsparcia w walce.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_110">
		<text>Szew by³ dobrym towarzyszem. Bêdzie nam brakowa³o jego poczucia humoru.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_120">
		<text>Prawie wszyscy moi przyjaciele, poch³oniêci przez Zonê... po raz kolejny. Co Zona odbierze mi nastêpnym razem? Nie zosta³o mi ju¿ wiele.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_2">
		<text>Nie ma problemu. Czujê siê trochê jak czêœæ zespo³u, cieszê siê, ¿e mog³em pomóc.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_200">
		<text>Nie spodziewa³em siê, ¿e £otr zginie, tym bardziej, ¿e nie w bitwie. Cholera.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_210">
		<text>Szew by³ zawsze pogodnym goœciem, dziwne uczucie, wiedzieæ, ¿e zgin¹³. Cholera.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_220">
		<text>Zona jest bezwzglêdna. Sama myœl, ¿e zginêli po tym wszystkim, przez co przeszliœmy... ponure przypomnienie, o tym, z czym mamy do czynienia.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_3">
		<text>Nie pozostaje nic innego, ni¿ kontynuowaæ. Po œmierci Œwiadomoœci-Z, ciosach jakie zadaliœmy Monolitowi i Grzechowi i wy³¹czeniu wszystkich instalacji psionicznych... Zona i tak pozostaje niewzruszona. Zastanawiam siê, czy w ogóle jesteœmy w stanie zatrzymaæ te wszystkie koszmary.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_4">
		<text>Myœlê, ¿e Zona ma zamiar tu zostaæ, na dobre i na z³e.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_5">
		<text>Mo¿liwe. Pomyœlimy o naszym nastêpnym kroku po chwili odpoczynku. Zdajê sobie sprawê, ¿e jesteœ cz³onkiem Powinnoœci i nie mo¿esz po prostu odejœæ, ale rozwa¿ do³¹czenie do nas. Bêdziemy potrzebowali tyle pomocy, ile tylko zdo³amy uzyskaæ..</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_51">
		<text>Mo¿liwe. Pomyœlimy o naszym nastêpnym kroku po chwili odpoczynku. Zdajê sobie sprawê, ¿e jesteœ najemnikiem i nie do koñca odpowiada³oby ci zerwanie kontraktu z Duszmanem, ale rozwa¿ do³¹czenie do nas. Bêdziemy potrzebowali tyle pomocy, ile tylko zdo³amy uzyskaæ..</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_52">
		<text>Mo¿liwe. Pomyœlimy o naszym nastêpnym kroku po chwili odpoczynku. Zdajê sobie sprawê, ¿e jesteœ wolnym stalkerem i mo¿esz preferowaæ niezale¿noœæ, ale rozwa¿ do³¹czenie do nas. Bêdziemy potrzebowali tyle pomocy, ile tylko zdo³amy uzyskaæ..</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_53">
		<text>Mo¿liwe. Pomyœlimy o naszym nastêpnym kroku po chwili odpoczynku. Zdajê sobie sprawê, ¿e jesteœ cz³onkiem Czystego Nieba i prawdopodobnie odmówisz, ale rozwa¿ do³¹czenie do nas. Bêdziemy potrzebowali tyle pomocy, ile tylko zdo³amy uzyskaæ..</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_54">
		<text>Mo¿liwe. Pomyœlimy o naszym nastêpnym kroku po chwili odpoczynku. Zdajê sobie sprawê, ¿e jesteœ cz³onkiem Wolnoœci i mo¿esz siê nie zgadzaæ z moimi przekonaniami, ale rozwa¿ do³¹czenie do nas. Bêdziemy potrzebowali tyle pomocy, ile tylko zdo³amy uzyskaæ..</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_55">
		<text>Mo¿liwe. Pomyœlimy o naszym nastêpnym kroku po chwili odpoczynku. Zdajê sobie sprawê, ¿e jesteœ Ekologiem i nie mo¿esz po prostu odejœæ, ale rozwa¿ do³¹czenie do nas. Bêdziemy potrzebowali tyle pomocy, ile tylko zdo³amy uzyskaæ..</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_500">
		<text>Mo¿liwe. Pomyœlê o swoim nastêpnym kroku. Zdajê sobie sprawê, ¿e jesteœ cz³onkiem Powinnoœci i nie mo¿esz po prostu odejœæ, ale rozwa¿ do³¹czenie do nas. Bêdziemy potrzebowali tyle pomocy, ile tylko zdo³amy uzyskaæ.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_501">
		<text>Mo¿liwe. Pomyœlê o swoim nastêpnym kroku. Zdajê sobie sprawê, ¿e jesteœ najemnikiem i nie do koñca odpowiada³oby ci zerwanie kontraktu z Duszmanem, ale rozwa¿ do³¹czenie do nas. Bêdziemy potrzebowali tyle pomocy, ile tylko zdo³amy uzyskaæ.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_502">
		<text>Mo¿liwe. Pomyœlê o swoim nastêpnym kroku. Zdajê sobie sprawê, ¿e jesteœ wolnym stalkerem i mo¿esz preferowaæ niezale¿noœæ, ale rozwa¿ do³¹czenie do nas. Bêdziemy potrzebowali tyle pomocy, ile tylko zdo³amy uzyskaæ.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_503">
		<text>Mo¿liwe. Pomyœlê o swoim nastêpnym kroku. Zdajê sobie sprawê, ¿e jesteœ cz³onkiem Czystego Nieba i prawdopodobnie odmówisz, ale rozwa¿ do³¹czenie do nas. Bêdziemy potrzebowali tyle pomocy, ile tylko zdo³amy uzyskaæ.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_504">
		<text>Mo¿liwe. Pomyœlê o swoim nastêpnym kroku. Zdajê sobie sprawê, ¿e jesteœ cz³onkiem Wolnoœci i mo¿esz siê nie zgadzaæ z moimi przekonaniami, ale rozwa¿ do³¹czenie do nas. Bêdziemy potrzebowali tyle pomocy, ile tylko zdo³amy uzyskaæ.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_505">
		<text>Mo¿liwe. Pomyœlê o swoim nastêpnym kroku. Zdajê sobie sprawê, ¿e jesteœ Ekologiem i nie mo¿esz po prostu odejœæ, ale rozwa¿ do³¹czenie do nas. Bêdziemy potrzebowali tyle pomocy, ile tylko zdo³amy uzyskaæ.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_6">
		<text>Dobra, Strielok, rozwa¿ê to.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_61">
		<text>Wybacz Strielok, ale nie mogê porzuciæ swoich zobowi¹zañ. ¯egnaj.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_7">
		<text>Rozumiem. Do zobaczenia.</text>
	</string>
	
	<string id="strelok_finale_dialogue_0">
		<text>Pu³kownik Diegtiariow, agent SBU stoj¹cy na zewn¹trz, ma rozkaz aresztowania ciê... lub eliminacji.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_1">
		<text>Nie uœmiecha mi siê wiêcej wspó³pracy z wojskiem. Zawsze, gdy coœ zniszcz¹ wol¹ udawaæ, ¿e nic siê nie sta³o i utrzymaæ to w œcis³ej tajemnicy. Naprawianie b³êdów jest dla nich po prostu zbyt ciê¿kie i kosztowne, bez wzglêdu na konsekwencje.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_2">
		<text>Wiem, Strielok, po prostu mnie wys³uchaj.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_3">
		<text>Tak?</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_4">
		<text>Zyska³em zaufanie Diegtiariowa. Mamy szansê wzi¹æ jego ludzi z zaskoczenia, jeœli bêdziemy dzia³aæ szybko. Nie chcê tego robiæ, ale nie pozwolê im ciê aresztowaæ.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_400">
		<text>Ze wzglêdu na sukces ca³ej reszty tej operacji, Diegtiariow ma wystarczaj¹co swobody, by wynegocjowaæ kompromis. Jeœli zgodzisz siê odejœæ w cieñ i zatrzymaæ wiedzê o Zonie dla siebie, bêdziesz móg³ odejœæ. Wesprê ciê, jeœli Pu³kownik bêdzie próbowa³ z³amaæ swoje s³owo.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_401">
		<text>Ze wzglêdu na sukces ca³ej reszty tej operacji, Diegtiariow ma wystarczaj¹co swobody, by wynegocjowaæ kompromis. Jeœli zgodzisz siê odejœæ w cieñ i zatrzymaæ wiedzê o Zonie dla siebie, bêdziesz móg³ odejœæ. Wesprê ciê, jeœli Pu³kownik bêdzie próbowa³ z³amaæ swoje s³owo.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_402">
		<text>Ze wzglêdu na sukces ca³ej reszty tej operacji, Diegtiariow ma wystarczaj¹co swobody, by wynegocjowaæ kompromis. Jeœli zgodzisz siê odejœæ w cieñ i zatrzymaæ wiedzê o Zonie dla siebie, bêdziesz móg³ odejœæ. Wesprê ciê, jeœli Pu³kownik bêdzie próbowa³ z³amaæ swoje s³owo.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_5">
		<text>Niech tak bêdzie. Skoro sprawy zasz³y tak daleko, to skoñczmy je na dobre.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_500">
		<text>Sam planowa³em mniej wiêcej to samo. Powiedzmy mu, ¿e odejdê.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_6">
		<text>Okej, zróbmy to. Za mn¹.</text>
	</string>
	
	<string id="strelok_finale_fight_dialogue_0">
		<text>Có¿, Pu³kownik nie ¿yje. To powinno spowolniæ wojsko w poœcigu za tob¹.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_fight_dialogue_1">
		<text>By³ porz¹dnym cz³owiekiem. W¹tpiê, ¿e wojsko bêdzie kontynuowaæ misjê bez niego. Dziêkujê, ¿e stan¹³eœ po mojej stronie.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_fight_dialogue_100">
		<text>Szkoda, ¿e do tego dosz³o, przynajmniej znów mogliœmy na ciebie liczyæ. Dziêkujê.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_fight_dialogue_2">
		<text>Po wszystkim, przez co razem przeszliœmy? To drobnostka.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_fight_dialogue_3">
		<text>Tak, naprawdê przeszliœmy wspólnie przez wiele k³opotów, prawda? Cieszê siê, ¿e mogliœmy odbyæ t¹ podró¿ i smuci mnie, ¿e chyli siê ona ku koñcowi. Muszê znów siê ukryæ, odnaleŸæ miejsce, o którym Zona nie wie. Prawdopodobnie nie zobaczymy siê przez bardzo d³ugi czas. Mo¿e w koñcu odwiedzê Doktora, zabiorê go ze sob¹. Kto wie? Tak czy inaczej, ¿egnaj... i do zobaczenia.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_fight_dialogue_4">
		<text>¯egnaj, Strielok.</text>
	</string>
	
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_0">
		<text>Wygl¹da na to, ¿e goœcie z armii pozwol¹ ci wyjœæ z tego bez szwanku.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_1">
		<text>Mog³o siê to potoczyæ inaczej, ale mia³em przeczucie, ze Diegtiariow pójdzie po rozum do g³owy. Tak czy inaczej, to wielka ulga.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_100">
		<text>Tak, te¿ siê cieszê. Szkoda, ¿e ca³a grupa nie mog³a dzieliæ z nami tego momentu. Tak czy inaczej, to prawdopodobnie najlepsze, na co mogliœmy liczyæ.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_101">
		<text>Tak, te¿ siê cieszê. Szkoda, ¿e ca³a grupa nie mog³a dzieliæ z nami tego momentu. Tak czy inaczej, to prawdopodobnie najlepsze, na co mogliœmy liczyæ.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_102">
		<text>To okropne, ¿e Szew i £otr zginêli tak krótko przed dotarciem do pokojowego rozwi¹zania. Bêdê musia³ znaleŸæ chwilê, by pochowaæ ich obok K³a i Ducha.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_2">
		<text>Tak, sytuacja bardzo szybko uleg³a zmianie. Cieszê siê, ¿e mog³em pomóc w jej rozwi¹zaniu.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_202">
		<text>Jestem pewien, ¿e równie¿ bêd¹ pamiêtani jako legendy.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_3">
		<text>Powinniœmy ruszaæ. Powinniœmy znaleŸæ now¹ kryjówkê, tak¹, o której Zona jeszcze nie wie. Wiele razem przeszliœmy. Cieszê siê, ¿e mogliœmy odbyæ t¹ podró¿ i smuci mnie, ¿e chyli siê ona ku koñcowi. Mo¿e w koñcu odwiedzê Doktora. Jestem pewien, ¿e chcia³by poznaæ moj¹ now¹ grupê, ale po tym... có¿, tylko Zona wie co to bêdzie. Nie wiem, czy mia³em racjê co do niektórych rzeczy, ale uda³o nam siê... i jestem za to wdziêczny. ¯egnaj.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_300">
		<text>Powinniœmy ruszaæ. Powinniœmy znaleŸæ now¹ kryjówkê, tak¹, o której Zona jeszcze nie wie. Wiele razem przeszliœmy. Cieszê siê, ¿e mogliœmy odbyæ t¹ podró¿ i smuci mnie, ¿e chyli siê ona ku koñcowi. Mo¿e w koñcu odwiedzê Doktora. Jestem pewien, ¿e chcia³by poznaæ Szwa, maj¹ wiele wspólnego, ale po tym... có¿, tylko Zona wie co to bêdzie. Nie wiem, czy mia³em racjê co do niektórych rzeczy, ale uda³o nam siê... i jestem za to wdziêczny. ¯egnaj.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_301">
		<text>Powinniœmy ruszaæ. Powinniœmy znaleŸæ now¹ kryjówkê, tak¹, o której Zona jeszcze nie wie. Wiele razem przeszliœmy. Cieszê siê, ¿e mogliœmy odbyæ t¹ podró¿ i smuci mnie, ¿e chyli siê ona ku koñcowi. Mo¿e w koñcu odwiedzê Doktora. Jestem pewien, ¿e chcia³by poznaæ £otra, ale po tym... có¿, tylko Zona wie co to bêdzie. Nie wiem, czy mia³em racjê co do niektórych rzeczy, ale uda³o nam siê... i jestem za to wdziêczny. ¯egnaj.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_302">
		<text>Powinienem ruszaæ. Muszê znaleŸæ now¹ kryjówkê, tak¹, o której Zona jeszcze nie wie. Wiele razem przeszliœmy. Cieszê siê, ¿e mogliœmy odbyæ t¹ podró¿ i smuci mnie, ¿e chyli siê ona ku koñcowi i ¿aden z moich towarzyszy nie dotar³ do jej koñca. Mo¿e w koñcu odwiedzê Doktora. Dobrze bêdzie zobaczyæ jednego z niewielu przyjació³, którzy przetrwali, ale po tym... có¿, tylko Zona wie co to bêdzie. Nie wiem, czy mia³em racjê co do niektórych rzeczy, ale uda³o nam siê... i jestem za to wdziêczny. ¯egnaj.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_4">
		<text>Mam nadziejê, ¿e wkrótce siê znów zobaczymy. Do nastêpnego, Strielok.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_stitch_dialog_oa_0">
		<text>To by³o ostre. Jak siê tu w ogóle znalaz³eœ?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_oa_1">
		<text>Walczyliœmy z du¿¹ grup¹ Monolitu. Sytuacja siê napiê³a, ostrza³ ze wszystkich stron, wybuchy granatów, bezsensowne krzyki Monolitian... Uciek³em do teatru, by z³apaæ trochê oddechu. Okaza³o siê, by³ wype³niony cholernymi zombie. Wyskoczy³em stamt¹d jak poparzony... prosto w kolejna grupê zombie. Dobrze, ¿e siê pojawi³eœ, koñczy³y mi siê ju¿ opcje... Mo¿emy ju¿ wracaæ do pralni? Proszê?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_oa_2">
		<text>Jasna sprawa. ChodŸmy.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_stitch_dialog_oa_saved_0">
		<text>Uda³o nam siê. Nie zosta³eœ ugryziony, co? Nie wiem, kto by³by w stanie zaj¹æ siê infekcj¹ u medyka.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_oa_saved_1">
		<text>Ha! Œmia³bym siê, gdybym siê ju¿ przesta³ trz¹œæ... uff. Dziêki za pomoc, goœciu, mam u ciebie d³ug.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_oa_saved_2">
		<text>Ca³a przyjemnoœæ po mojej stronie.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_stitch_dialog_oa_join_0">
		<text>Musimy siê œpieszyæ, chodŸ.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_oa_join_1">
		<text>Jasne, chodŸmy!</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_start_0">
		<text>Mamy tu napiêty grafik, streszczajmy siê.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_start_jup_0">
		<text>Witaj.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_start_pri_0">
		<text>O, to ty. Lepiej, ¿ebyœ siê dalej nie miesza³.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_transmission_0">
		<text>Kim jesteœ?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_1">
		<text>To moja kwestia, stalkerze. Wygl¹da na to, ¿e przyci¹gnêliœmy trochê niechcianej uwagi. Jestem Pu³kownik Diegtiariow. Nie mamy zbyt wiele czasu, wiêc z³o¿ê ci propozycjê nie do odrzucenia: chodŸ i pomó¿ nam wyeliminowaæ wrog¹ dru¿ynê. Mam nadziejê, ¿e mogê polegaæ na cz³onku Powinnoœci.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_100">
		<text>To moja kwestia, najemniku. Wygl¹da na to, ¿e przyci¹gnêliœmy trochê niechcianej uwagi. Jestem Pu³kownik Diegtiariow. Nie mamy zbyt wiele czasu, wiêc z³o¿ê ci propozycjê nie do odrzucenia: chodŸ i pomó¿ nam wyeliminowaæ wrog¹ dru¿ynê. Oczywiœcie, zostaniesz odpowiednio wynagrodzony.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_110">
		<text>To moja kwestia, stalkerze. Wygl¹da na to, ¿e przyci¹gnêliœmy trochê niechcianej uwagi. Jestem Pu³kownik Diegtiariow. Nie mamy zbyt wiele czasu, wiêc z³o¿ê ci propozycjê nie do odrzucenia: chodŸ i pomó¿ nam wyeliminowaæ wrog¹ dru¿ynê. Oczywiœcie, zostaniesz odpowiednio wynagrodzony.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_120">
		<text>To moja kwestia, stalkerze. Wygl¹da na to, ¿e przyci¹gnêliœmy trochê niechcianej uwagi. Jestem Pu³kownik Diegtiariow. Nie mamy zbyt wiele czasu, wiêc z³o¿ê ci propozycjê nie do odrzucenia: chodŸ i pomó¿ nam wyeliminowaæ wrog¹ dru¿ynê. Jako cz³onek Czystego Nieba, na pewno rozumiesz, ¿e niektóre sekrety najlepiej pozostawiæ nieodkrytymi.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_130">
		<text>To moja kwestia, stalkerze. Wygl¹da na to, ¿e przyci¹gnêliœmy trochê niechcianej uwagi. Jestem Pu³kownik Diegtiariow. Nie mamy zbyt wiele czasu, wiêc z³o¿ê ci propozycjê nie do odrzucenia: chodŸ i pomó¿ nam wyeliminowaæ wrog¹ dru¿ynê. Wiem, ¿e Wolnoœæ nie jest najwiêkszym fanem wojska, jednak móg³byœ teraz odp³aciæ d³ug, który jest mi winna twoja fakcja za pomoc w Janowie.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_140">
		<text>To moja kwestia. Wygl¹da na to, ¿e przyci¹gnêliœmy trochê niechcianej uwagi. Jestem Pu³kownik Diegtiariow. Nie mamy zbyt wiele czasu, wiêc z³o¿ê ci propozycjê nie do odrzucenia: chodŸ i pomó¿ nam wyeliminowaæ wrog¹ dru¿ynê. Wiem, ¿e jesteœ tu pewnie w celu przeprowadzenia jakichœ badañ, ale dowiod³eœ ju¿ swojej odwagi w starciu z Grzechem, a ka¿da pomoc bêdzie w tej sytuacji doceniona.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_2">
		<text>Dobrze, pomogê wam.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_21">
		<text>Wola³bym siê w to nie mieszaæ.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_3">
		<text>Dobrze. Wróg przebywa obecnie w opuszczonej leœniczówce, na po³udniowy wschód st¹d. IdŸ na szpicy, mój oddzia³ bêdzie zaraz za tob¹.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_31">
		<text>Ju¿ jesteœ zamieszany, wiêc obawiam siê, ¿e nie jesteœ w pozycji, z której móg³byœ odmówiæ. Mogê pomin¹æ fakt, ¿e ciê spotka³em w rozmowie z moimi prze³o¿onymi, jeœli tylko nam pomo¿esz. Rozwa¿ moje s³owa.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_4">
		<text>Dobrze, Pu³kowniku. ChodŸmy.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_41">
		<text>Powiedzmy, ¿e masz racjê. Zgoda. Pomogê wam.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_rally_point_middle_0">
		<text>Mamy ich wszystkich. Co teraz?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_middle_1">
		<text>Zlikwidowaliœmy dopiero wartowników, których zostawiono na stra¿y. Poczekajmy tu na resztê dru¿yny, powinni nied³ugo wróciæ ze zwiadu.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_middle_2">
		<text>Jak wielu?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_middle_3">
		<text>Dziewiêciu dobrze uzbrojonych ¿o³nierzy. Ich dowódca nosi egzoszkielet, przygotuj siê na ciê¿k¹ wymianê ognia.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_middle_4">
		<text>Miejmy nadziejê, ¿e nie zorientuj¹ siê zbyt szybko co siê dzieje.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_rally_point_0">
		<text>Teraz mamy ich wszystkich. Coœ jeszcze?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_1">
		<text>Przeszukaj cia³a. Chcê zobaczyæ PDA ich kapitana.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_2">
		<text>Jasna sprawa.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_0">
		<text>Trzymaj, znalaz³em PDA kapitana.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_1">
		<text>Dobrze. To nam pomo¿e przewidzieæ ich kolejny ruch.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_2">
		<text>Kim s¹ w ogóle ci ludzie?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_3">
		<text>Widzia³eœ naszywki na ich kombinezonach?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_4">
		<text>Tak, widzê napis "UNISG", ale jeœli to byli naukowcy, to ja jestem burerem.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_5">
		<text>Mo¿liwe, ¿e byli w roku 2011, gdy stworzono tê formacjê. Ale bior¹c pod uwagê ostanie wydarzenia, wojnê z Grzechem, ogromn¹ emisjê... wygl¹da na to, ¿e Narody Zjednoczone zdecydowa³y przekszta³ciæ ich w specjalny oddzia³ rozpoznania. Zwiadowcy, których pojmaliœmy, twierdz¹, ¿e wci¹¿ badaj¹ Zonê, zupe³nie jak Ekolodzy, ale wiemy, ¿e s¹ te¿ bardzo ciekawscy na temat Ÿród³a jej powstania. Jest to coœ, co powinno, przynajmniej teraz, pozostaæ tajemnic¹.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_6">
		<text>Wow, naprawdê mi to powiedzia³eœ. Dostanê teraz kulkê w ty³ g³owy?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_7">
		<text>Nie martw siê. To nie jest pierwszy raz, kiedy pracujê z tutejszymi stalkerami. Doceniam twoj¹ pomoc, wiêc otrzymasz ode mnie odpowiedni¹ prowizjê. Utrzymam twój udzia³ w sekrecie. Dam ci tylko przyjacielskie ostrze¿enie: zatrzymaj dla siebie wszystko, czego siê tu dowiedzia³eœ. Im mniej mówisz, tym mniejsza szansa, ¿e bêdziemy musieli kiedyœ po ciebie przyjœæ.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_8">
		<text>Rozumiem, zgoda. ¯egnaj, Pu³kowniku.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_0">
		<text>Przyznam, ¿e siê tu ciebie nie spodziewa³em. Co robisz w Janowie?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_1">
		<text>Zwyk³a wizyta. Wiesz, podró¿e, polowania na najgrubsz¹ zwierzynê, te sprawy.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_2">
		<text>Nie obawiasz siê z³ej reakcji stalkerów?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_3">
		<text>Oczywiœcie, ¿e nie. Prawda jest taka, ¿e lokalna spo³ecznoœæ ca³kiem dobrze mnie wspomina. Poznali mnie jako pomocnego, neutralnego stalkera i chcia³bym, ¿eby tak pozosta³o.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_4">
		<text>Ok, jasne. Ale dlaczego wys³a³eœ mi wiadomoœæ? Nie wydaje mi siê, ¿ebyœ potrzebowa³ towarzysza podró¿y.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_5">
		<text>Jak ju¿ dobrze wiesz, jestem zajêtym cz³owiekiem. Jest wiele spraw, które wymagaj¹ zamkniêcia w jednym momencie. Du¿o osi¹gn¹³eœ podczas swojego pobytu w Zonie. Ka¿da pomoc jak¹ mo¿esz mi zapewniæ by³aby wysoko doceniona i wynagrodzona.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_6">
		<text>Czego potrzebujesz?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_7">
		<text>Potrzebujê, by pewna paczka trafi³a do jednego z moich przyjació³. Bêdzie czekaæ niedaleko st¹d. Rzecz w tym, ¿e otrzyma³em od niego informacjê, ¿e jest œcigany przez grupê "bandytów". Tych samych, z którymi ostatnio walczyliœmy. Dostawa musi siê odbyæ jak najszybciej i najdyskretniej. Wchodzisz w to?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_8">
		<text>Tak, zrobiê to.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_9">
		<text>Wróæ, gdy skoñczysz.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_0">
		<text>Co do tej dostawy...</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_1">
		<text>Tak, stalkerze?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_11">
		<text>Zgadujê, ¿e profesjonalista twojego pokroju nie trafi³ na ¿adne problemy?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_2">
		<text>Niewa¿ne.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_20">
		<text>Dostarczy³em paczkê do twojego, hmm, przyjaciela.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_200">
		<text>Twój przyjaciel zosta³ zdemaskowany. By³ martwy, gdy do niego dotar³em.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_210">
		<text>Wybacz, nie by³em w stanie dostarczyæ paczki na czas.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_3">
		<text>Doskonale, oto twoja nagroda. Oraz kolejna zadanie. Widzisz, kolejny z moich przyjació³ zdo³a³ zinfiltrowaæ grupê tych "bandytów". Obserwuje ich poczynania ju¿ od jakiegoœ czasu. Skontaktuj siê z nim bezpoœrednio i odbierz od niego pendrive z informacjami.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_4">
		<text>A co z "bandytami", z którymi bêdzie on przebywaæ? Nie otworz¹ ognia?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_5">
		<text>Ze wzglêdu na okolicznoœci, w jakich siê znalaz³a, ta konkretna grupa nie powinna mieæ problemu z twoj¹ obecnoœci¹, o ile nie zorientuj¹ siê dlaczego tak naprawdê tam jesteœ. Mój przyjaciel zapyta o niebezpieczn¹ zwierzynê. Pamiêtaj, by mu powiedzieæ, ¿e zosta³eœ po drodze do niego zaatakowany przez grupê œlepych psów.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_6">
		<text>Okej, robi siê.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_300">
		<text>Kurwa, to niedobrze. Bêdê musia³ obmyœliæ nowy plan dostarczenia paczki. Myœlê, ¿e wci¹¿ nale¿y ci siê nagroda za to, ¿e próbowa³eœ, lepiej ¿ebyœ by³ dobrze zmotywowany do kolejnego zadania. Widzisz, kolejny z moich przyjació³ zdo³a³ zinfiltrowaæ grupê tych "bandytów". Obserwuje ich poczynania ju¿ od jakiegoœ czasu. Skontaktuj siê z nim bezpoœrednio i odbierz od niego pendrive z informacjami.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_0">
		<text>Co do twojego przyjaciela...</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_1">
		<text>Tak?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_2">
		<text>Nic, niewa¿ne.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_20">
		<text>Mam pendrive. Niczego nie podejrzewali.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_200">
		<text>Mam pendrive. Niestety, skopa³em sprawê z kodem i sprawy siê skomplikowa³y.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_3">
		<text>Dobra robota. Robota w tym sektorze jest ju¿ prawie skoñczona. Pozosta³a jedna rzecz: wygl¹da na to, ¿e "bandyci" uwa¿nie przeszukuj¹ star¹ fabrykê Jupiter. Chcê by nie znaleŸli ¿adnych poufnych informacji, w razie gdyby coœ takiego tam by³o, wiêc powinniœmy siê ich pozbyæ. Przezorny zawsze ubezpieczony.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_4">
		 <text>Zgoda, ruszajmy.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_300">
		<text>Ty... cholera jasna, to by³o proste has³o! Nie spodziewa³em siê po tobie czegoœ takiego. Ca³e szczêœcie wci¹¿ mo¿emy mieæ u¿ytek z informacji, które przynios³eœ. Robota w tym sektorze jest ju¿ prawie skoñczona. Pozosta³a jedna rzecz: wygl¹da na to, ¿e "bandyci" uwa¿nie przeszukuj¹ star¹ fabrykê Jupiter. Chcê by nie znaleŸli ¿adnych poufnych informacji, w razie gdyby coœ takiego tam by³o, wiêc powinniœmy siê ich pozbyæ. Przezorny zawsze ubezpieczony.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_middle_0">
		<text>Có¿, liczba naszych ofiar w³aœnie siê powiêkszy³a. To ju¿ wszystko?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_middle_1">
		<text>Bezpoœrednie zagro¿enie zosta³o wyeliminowane. Teraz powinniœmy przeszukaæ kompleks i zebraæ pozosta³e dokumenty. By³em tu parê lat temu, ale mog³em coœ przeoczyæ. Byliœmy wtedy bardzo zajêci.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_middle_2">
		<text>Dobra. Zamieniam siê w kopacza.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_further_cooperation_final_0">
		<text>Masz, weŸ te dokumenty.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_final_1">
		<text>Bardzo dobrze, nasza praca w Jupiterze zosta³a zakoñczona. Pora na mnie, Operacja Brzask nie jest jeszcze zakoñczona. Muszê siê zaj¹æ pewn¹ sytuacj¹ na Przedmieœciach Prypeci, ale nie ma ju¿ potrzeby, ¿ebyœ ingerowa³. Dziêkujê za pomoc. Do zobaczenia.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_final_2">
		<text>Do zobaczenia, Pu³kowniku.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_further_cooperation_final_bad_0">
		<text>SpóŸniliœmy siê. Jeœli cokolwiek tu by³o, to ju¿ jest pewnie uwa¿nie analizowane przez naukowców z UNISG. Co teraz?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_final_bad_1">
		<text>Moja praca sta³a siê w³aœnie znacznie utrudniona, oto co teraz. Wygl¹da na to, ¿e nie mamy ju¿ nic wiêcej do zrobienia w Jupiterze. Pora na mnie, muszê jakoœ uratowaæ t¹ operacjê. Muszê siê zaj¹æ pewn¹ sytuacj¹ na Przedmieœciach Prypeci, ale nasze wspó³praca koñczy siê w tym momencie. Do zobaczenia.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_final_bad_2">
		<text>Do zobaczenia, Diegtiariow.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_0">
		<text>Co siê tu dzieje, Pu³kowniku?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_1">
		<text>Mo¿na o tym ³atwo zapomnieæ, ale jestem oficerem Biura Ochrony Ukrainy i mam swoje rozkazy. Zona posiada wiele sekretów, które nie powinny ujrzeæ œwiat³a dziennego. Niestety, niektórzy ludzie dowiedzieli siê ju¿ zbyt wiele. Strielok jest jednym z tych ludzi, o czym wie równie¿ UNISG. Moim g³ównym zadaniem jest zapobiegniêcie wyciekowi informacji w niepo¿¹dane rêce. Moje obecne rozkazy to przywrócenie Strieloka do pracy pod naszym nadzorem jako oficjalny doradca badawczy... lub eliminacja.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_2">
		<text>Czy ty naprawdê próbujesz aresztowaæ Strieloka? Jest jednym z najbardziej doœwiadczonych stalkerów w Zonie. Ten cz³owiek walczy i wygrywa z Monolitem od lat!</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_3">
		<text>Operacja Brzask by³a jak dot¹d wielkim rozczarowaniem. UNISG odkryli ju¿ wystarczaj¹co, by usprawiedliwiæ miêdzynarodow¹ aneksjê Zony. Sytuacja jest konkretnie rozjebana i ostatnie, co mo¿emy zrobiæ dla tej operacji to kontrola szkód. Nie mo¿emy pozwoliæ, by ktokolwiek rozmawia³ ze Strielokiem. To równie¿ dotyczy ciebie.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_300">
		<text>Operacja Brzask by³a jak dot¹d wielkim sukcesem. Uda³o nam siê utrzymaæ wszystkie sekrety z dala od zasiêgu UNISG, przez co bêd¹ oni zmuszeni do znacznej demilitaryzacji swoich si³ w Zonie, lub nawet do ca³kowitego jej opuszczenia. Sytuacja jest stabilna i wszystko co nam pozosta³o przed zakoñczeniem operacji to dopilnowanie paru niedokoñczonych spraw. Na przyk³ad, nie mo¿emy pozwoliæ, by ktokolwiek rozmawia³ ze Strielokiem.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_310">
		<text>Operacja Brzask by³a jak dot¹d rozczarowaniem. UNISG dowiedzia³o siê wystarczaj¹co wiele, by zabezpieczyæ dodatkowe finansowanie i wsparcie ze strony Narodów Zjednoczonych. Sytuacja jest powa¿na i dla dobra ca³ej operacji nie mo¿emy sobie pozwoliæ na wiêcej potkniêæ. Nie mo¿emy pozwoliæ, by ktokolwiek rozmawia³ ze Strielokiem. To równie¿ dotyczy ciebie.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_320">
		<text>Operacja Brzask by³a jak dot¹d sukcesem. Mimo, ¿e UNISG dowiedzieli siê niektórych rzeczy, nie bêdzie to wystarczaj¹ce, by usprawiedliwiæ utrzymanie ich operacji przez najbli¿szy rok lub dwa. Sytuacja jest korzystna, a my powinniœmy j¹ wykorzystaæ do dopilnowania niedokoñczonych spraw i zakoñczenia operacji. Nie mo¿emy pozwoliæ, by ktokolwiek rozmawia³ ze Strielokiem.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_4">
		<text>¯a³ujê, ¿e nie mog³em s³u¿yæ lepsz¹ pomoc¹. Ale czy to naprawdê konieczne?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_400">
		<text>Cieszê siê, ¿e mog³em siê przyczyniæ do osi¹gniêcia tego sukcesu. Czy jest szansa, bym móg³ prosiæ w zamian o przys³ugê?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_410">
		<text>Wcale nie jest tak Ÿle jak mówisz, nie musisz tego robiæ!</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_420">
		<text>Cieszê siê, ¿e by³em w tanie pomóc w osi¹gniêciu tego sukcesu. Czy jest szansa, bym móg³ prosiæ w zamian o przys³ugê?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_5">
		<text>Tak, jest to absolutnie konieczne. Obawiam siê, ¿e bêdê potrzebowa³ twojej pe³nej kooperacji, jeœli nie chcesz byæ równie¿ "zamieciony pod dywan".</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_500">
		<text>To operacja wojskowa, jednak faktycznie przyczyni³eœ siê do jej sukcesu. Jak¹ "przys³ugê" masz na myœli?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_510">
		<text>Mylisz siê, muszê to zrobiæ. Mam nadziejê, ¿e bêdziesz wspó³pracowaæ. Nie chcê, byœ równie¿ zosta³ "zamieciony pod dywan".</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_520">
		<text>To operacja wojskowa i nie jestem pewien, ¿e mam wystarczaj¹co swobody, by przyznawaæ teraz jakiekolwiek "przys³ugi"... ale spróbuj.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_6">
		<text>Cholera. Wygl¹da na to, ¿e nie mam wyboru.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_61">
		<text>Mam tego doœæ, Diegtiariow. Pora siê ciebie pozbyæ, powinienem by³ to zrobiæ ju¿ na pocz¹tku.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_600">
		<text>Chyba oboje zdajemy sobie sprawê, ¿e Strielok siê na to nie zgodzi. Pozwól mi wypracowaæ z nim kompromis: przekonam go, by odszed³ w cieñ razem ze swoimi sekretami, a ty dasz mu spokój.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_7">
		<text>Brzmi rozs¹dnie. Górze siê to nie spodoba, ale ze wzglêdu na ogólny sukces naszej operacji myœlê, ¿e mam wystarczaj¹co du¿o swobody, by pozwoliæ mu siê 'wyœlizn¹æ'. Zgoda. Masz dziesiêæ minut na rozstrzygniêcie sprawy.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_8">
		<text>Dziêkujê, Pu³kowniku. To najlepsze rozwi¹zanie dla nas wszystkich.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_0">
		<text>Dopi¹³eœ swego. Strielok nie wyjawi ju¿ ¿adnych sekretów.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_1">
		<text>To nie by³o najlepsze z rozwi¹zañ, ale nie mieliœmy wielkiego wyboru. Operacja Brzask nie jest ju¿ kompletn¹ pora¿k¹... mo¿esz odejœæ w jednym kawa³ku, tak d³ugo jak tylko przysiêgasz trzymaæ mordê na k³ódkê. Pamiêtaj, bêdziemy ciê obserwowaæ.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_100">
		<text>To nie by³o najlepsze rozwi¹zanie, ale skoro zadzia³a³o, to zadzia³a³o... Przynajmniej teraz mo¿emy powiedzieæ, ¿e Operacja Brzask by³a czêœciowym sukcesem. W zamian za wzglêdn¹ kooperacjê pozwolê ci odejœæ, jeœli przysiêgniesz trzymaæ mordê na k³ódkê. Pamiêtaj, bêdziemy ciê obserwowaæ.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_2">
		<text>Zgodzi³em siê na to tylko po to, by mieæ spokój z tob¹ i twoimi ¿o³nierzykami. Z pewnoœci¹ nie powiem nikomu, czego dowiedzia³em siê na temat Zony. To obietnica.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_3">
		<text>Bardzo dobrze. Bez urazy, ale mam nadziejê, ¿e siê wiêcej nie zobaczymy.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_300">
		<text>Bardzo dobrze. Prawdopodobnie ju¿ siê nie zobaczymy, ale zgadujê, ¿e ci to odpowiada.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_4">
		<text>¯egnaj, Pu³kowniku.</text>
	</string>

	<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_0">
		<text>Kolejny oddzia³ UNISG unieszkodliwiony, nie ma ju¿ powodu do przemocy. Strielok siê upewni, ¿e ju¿ go nie znajd¹.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_1">
		<text>Porz¹dna robota. Strielok mo¿e odejœæ, nie bêdziemy go wiêcej œcigaæ. Ciebie równie¿.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_100">
		<text>Dobra robota. Pozwolimy Strielokowi odejœæ, jednak bêdziemy mieæ na niego oko. To samo tyczy siê ciebie.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_2">
		<text>Zgoda. Wspó³praca z tob¹ by³a przyjemnoœci¹, Pu³kowniku.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_3">
		<text>Po raz kolejny doskona³a robota. Wkrótce mo¿emy mo¿emy mieæ kolejn¹ okazjê do wspó³pracy. Do zobaczenia.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_300">
		<text>Ca³kiem nieŸle siê spisa³eœ. Mo¿esz wróciæ do swoich zajêæ. ¯egnaj.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_4">
		<text>Do zobaczenia, Pu³kowniku.</text>
	</string>

	<string id="army_lt_jup_special_delivery_0">
		<text>Tak? Czego chcesz?</text>
	</string>
	<string id="army_lt_jup_special_delivery_1">
		<text>Mam dla ciebie przesy³kê od Pu³kownika Diegtiariowa.</text>
	</string>
	<string id="army_lt_jup_special_delivery_2">
		<text>Dobra, daj mi j¹.</text>
	</string>
	<string id="army_lt_jup_special_delivery_3">
		<text>To wszystko?</text>
	</string>
	<string id="army_lt_jup_special_delivery_4">
		<text>Tak, nie ma czasu do stracenia. Mo¿esz iœæ.</text>
	</string>
	<string id="army_lt_jup_special_delivery_5">
		<text>Szerokiej drogi.</text>
	</string>

	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_0">
		<text>Co tu robisz, stalkerze? W obozie panuje napiêta atmosfera, lepiej trzymaj siê z dala, jeœli nie chcesz k³opotów.</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_1">
		<text>Jestem tylko pos³añcem. Wspólny kontakt chcia³, ¿ebym poinformowa³ was o aktywnoœci pobliskich mutantów.</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_2">
		<text>Ah, jasne. Wiêc jak minê³a podró¿? ¯adnych niebezpieczeñstw?</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_3">
		<text>Zosta³em po drodze zaatakowany przez stado œlepych psów.</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_301">
		<text>Po zastanowieniu... tak, zosta³em zaatakowany przez stado œlepych psów.</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_30">
		<text>Zosta³em po drodze zaatakowany przez stado nibypsów.</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_31">
		<text>Zosta³em po drodze zaatakowany przez pseudogiganta.</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_40">
		<text>Uh, jesteœ pewien?</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_50">
		<text>Kurwa, ty idioto! WeŸ to i uciekaj jak najszybciej!</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_4">
		<text>Mhm, dobrze. Bêdziemy siê za nimi rozgl¹daæ, dziêki. WeŸ to i idŸ w swoj¹ stronê.</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_5">
		<text>¯egnaj.</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_60">
		<text>Cholera jasna.</text>
	</string>

	<string id="military_tarasov_dialog_start_0">
		<text>Kolejna misja w Zonie...</text>
	</string>
	<string id="military_tarasov_dialog_oa_join_0">
		<text>Pora ruszaæ.</text>
	</string>
	<string id="military_tarasov_dialog_oa_join_1">
		<text>I pomyœleæ, ¿e kilka lat temu zostaliœmy wsparci przez stalkera. Có¿, rozkaz to rozkaz.</text>
	</string>
</string_table>