<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>		
<string_table>		
		
<!-- Dusman (Mercenary Leader) -->		
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_killer_0">	
		<text>Zerkniesz na to? Mam czarn¹ skrzynkê.</text>
	</string>	
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_killer_1">	
		<text>Ciekawe...Wojskowa, co? Fajna rzecz - mogê to od ciebie odkupiæ. Za rozs¹dn¹ cenê, oczywiœcie.</text>
	</string>	
		
		
<!-- (Mercenary Guide) -->		
	<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_0">	
		<text>Którêdy najlepiej siê st¹d wydostaæ?</text>
	</string>	
	<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_1">	
		<text>Pod miastem rozci¹ga siê sieæ tuneli kanalizacyjnych ³¹cz¹cych kilka punktów w mieœcie. Dziêki nim mo¿emy siê poruszaæ z dala od oczu mutantów i innych zagro¿eñ. Mamy te¿ przewodnika, który mo¿e ciê zabraæ do naszego posterunku w Zatonie.</text>
	</string>	
		
	<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_list_0">	
		<text>Przypomnij mi, dok¹d mo¿emy pójœæ?</text>
	</string>	
	<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_list_1">	
		<text>Twoja jedyna opcja to stacja przetwarzania odpadów w Zatonie. Bêdzie ciê to kosztowaæ osiem tysiêcy rubli.</text>
	</string>	
		
	<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_0">	
		<text>Chcê opuœciæ miasto.</text>
	</string>	
	<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_1">	
		<text>Jesteœ pewien? Nasza jedyna opcja to droga na pó³noc - kierujemy siê do stacji przetwarzania dopadów w po³udniowym Zatonie. Osiem tysiêcy rubli.</text>
	</string>	
	<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_2">	
		<text>Jestem gotów, ruszajmy do Zatonu. %c[d_orange][8000 RU]</text>
	</string>	
	<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_3">	
		<text>Rozmyœli³em siê.</text>
	</string>	
		
		
<!-- Aslan (Mercenary Barman) -->		
	<string id="talk_to_aslan_on_main_base_merk_0">	
		<text>Opowiedz mi o sobie.</text>
	</string>	
	<string id="talk_to_aslan_on_main_base_merk_1"> <!-- Fixed -->	
		<text>Od czego by tu zacz¹æ? Jestem barmanem - nigdy byœ na to nie wpad³, patrz¹c na ten ca³y syf, co nie? Siedzimy tutaj od d³u¿szego czasu i próbujemy tu wytrzymaæ, ale nie w takim gównie siê spêdza³o czas. Wiesz, bra³em kiedyœ udzia³ w tej akcji z obron¹ pa³acu prezydenckiego, póŸniej wynios³em siê do Szwajcarii...i w koñcu przyjecha³em tutaj. Znalaz³em tu grupê moich starych kumpli, wiêc czêsto wpada³em z nimi na Rostok do "Stu Radów" i piliœmy za stare czasy. Wtedy mnie dostrzeg³ Syndykat. Mo¿na powiedzieæ, ¿e Duszman i ja byliœmy tymi, którzy dali pocz¹tek naszej grupie. Przez jakiœ czas byliœmy ca³kiem siln¹ frakcj¹, potrafiliœmy daæ popaliæ ludziom w Zonie, ale teraz wszystko siê pozmienia³o. Wiele grup upad³o, inne po¿ar³a Zona, a my wci¹¿ trzymamy siê na powierzchni. Warto chyba za to wypiæ, co?</text>
	</string>	
		
		
	<string id="talk_to_aslan_about_lottery_0">	
		<text>Podobno interesuj¹ ciê naszywki ró¿nych frakcji. To prawda?</text>
	</string>	
	<string id="talk_to_aslan_about_lottery_1">	
		<text>Powiem tak: mnie osobiœcie one nie interesuj¹, ale górê i naszych ch³opaków ju¿ tak. Ci pierwsi wykorzystuj¹ je do swoich celów i jako trofea, natomiast ci drudzy czêsto lubi¹ je gromadziæ i przynosiæ do mnie, ¿eby wzi¹æ udzia³ w loterii. Dzia³a to tak, ¿e przynosisz mi okreœlon¹ iloœæ naszywek, a w zamian dostajesz konkretny sprzêt, artefakt...albo nic.  Za dwadzieœcia piêæ naszywek masz szansê dostaæ Z³ot¹ Rybkê, Muszlê, albo kompletne gówno - nie wliczam w to Ekologów i Monolitu. Piêædziesi¹t naszywek, ju¿ z Monolitem i jajog³owymi w rachubie, mo¿e daæ coœ konkretnego, mo¿e nawet porz¹dny sprzêt. Za 50 naszywek Monolitu lub ekologów jest te¿ mo¿liwoœæ zgarniêcia naprawdê dobrej nagrody, takiej, której nie powstydzi³yby siê legendy. Natomiast za 25 takich naszywek dostaniesz dobry artefakt - szanse takie same, jak za zwyk³e frakcje. Wchodzisz w to?</text>
	</string>	
	<string id="talk_to_aslan_about_lottery_2">	
		<text>Brzmi nieŸle. Ale co z tob¹? Co robisz z tymi wszystkimi naszywkami?</text>
	</string>	
	<string id="talk_to_aslan_about_lottery_3">	
		<text>To ju¿ nie twój problem. Po prostu przynieœ okreœlon¹ iloœæ naszywek, a zobaczymy, co z tego wyniknie.</text>
	</string>	
		
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_0">	
		<text>Mam trochê naszywek.</text>
	</string>	
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_1">	
		<text>Œwietnie. Których konkretnie?</text>
	</string>	
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_2">
		<text>Czyste Niebo, 25 naszywek.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_3">
		<text>Wolnoœæ, 25 naszywek.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_4">
		<text>Samotnicy, 25 naszywek.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_5">
		<text>Ekolodzy, 25 naszywek.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_6">
		<text>Bandyci, 25 naszywek.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_7">
		<text>Powinnoœæ, 25 naszywek.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_8">
		<text>Monolit, 25 naszywek.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_9">
		<text>Wojsko, 25 naszywek.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_11">
		<text>Czyste Niebo, 50 naszywek.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_12">
		<text>Wolnoœæ, 50 naszywek.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_13">
		<text>Samotnicy, 50 naszywek.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_14">
		<text>Ekolodzy. Mam a¿ 50.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_15">
		<text>Bandyci, 50 naszywek.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_16">
		<text>Powinnoœæ, 50 naszywek.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_17">
		<text>Monolit, 50 naszywek.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_18">
		<text>Wojsko, 50 naszywek.</text>
		</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_10">	
		<text>Zmieni³em zdanie.</text>
	</string>	
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_19">	
		<text>Trzymaj ten artefakt.</text>
	</string>	
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_20">	
		<text>Bierz, to dla ciebie.</text>
	</string>	
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_21">	
		<text>Masz, to dla ciebie.</text>
	</string>	
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_22">	
		<text>Oto twój artefakt.</text>
	</string>	
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_23">	
		<text>Komuœ siê dziœ poszczêœci³o.</text>
	</string>	
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_24">	
		<text>Dostajesz fajny prezent.</text>
	</string>	
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_25">	
		<text>Oto porz¹dny artefakt.</text>
	</string>	
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_26">	
		<text>Szczêœciarz z ciebie! Masz coœ na promieniowanie.</text>
	</string>	
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_27">	
		<text>Piêkny artefakt. Trzymaj.</text>
	</string>	
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_28">	
		<text>Dwa artefakty! Masz dziœ szczêœcie.</text>
	</string>	
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_29">	
		<text>Zgarniasz ca³¹ pulê!</text>
	</string>	
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_30">	
		<text>Masz szczêœcie.</text>
	</string>	
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_31">	
		<text>Wyj¹tkowy zestaw dla wyj¹tkowego ³owcy!</text>
	</string>	
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_34">	
		<text>Rzadki, cudowny artefakt.</text>
	</string>	
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_35">	
		<text>Cholera, szczêœciarz z ciebie!</text>
	</string>	
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_36">	
		<text>Strza³ w dziesi¹tkê!</text>
	</string>	
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_37">	
		<text>Niestety, tym razem nie dostajesz nic.</text>
	</string>	
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_38">	
		<text>Ups! Wyci¹gn¹³eœ najkrótsz¹ zapa³kê! Mo¿e nastêpnym razem ci siê poszczêœci.</text>
	</string>	
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_39">	
		<text>Mo¿e innym razem ci siê uda.</text>
	</string>	
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_40">	
		<text>Doskona³e wyposa¿enie dla doskona³ego strzelca.</text>
	</string>	
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_41">	
		<text>Idealna broñ do staræ na dalekim dystansie.</text>
	</string>	
		
	<string id="aslan_st_0">	
		<text>Jak siê maj¹ sprawy?</text>
	</string>	
	<string id="aslan_st_1">	
		<text>Nie najlepiej. W obecnej chwili stacjonujemy tylko tutaj, w naszej centralnej bazie i na Zatonie. Droga do Jantaru jest odciêta przez pole psioniczne i hordy zombie... W Limañsku te¿ nie jest ró¿owo - to jebany labirynt pe³en pu³apek i Monolitu. Odk¹d fanatycy zajêli most do Limañska, w Czerwonym Lesie zrobi³o siê jeszcze bardziej niebezpiecznie. </text>
	</string>	
	<string id="aslan_st_2">	
		<text>Ciekawe. Mówisz to tak, jakby by³y inne miejsca, w których mogê spotkaæ najemników.</text>
	</string>	
	<string id="aslan_st_3">	
		<text>Mamy kilka miejsc, w których stacjonuj¹ nasze grupy. Tak jak wspomina³em, mamy spory oddzia³ ludzi w Zak³adzie Utylizacji Odpadów w Zatonie. W ksiêgarni w Prypeci mo¿esz znaleŸæ oddzia³ Gryfa. W dziczy jest te¿ ma³y oddzia³ kontroluj¹cy plac budowy, na którym kiedyœ zadekowa³a siê grupa Wilczarza. Oczywiœcie mo¿esz siê te¿ spodziewaæ, ¿e natkniesz siê na naszych ludzi równie¿ w terenie.</text>
	</string>	
	<string id="aslan_st_4">	
		<text>Rozumiem. Masz dla mnie jakieœ rady? Jakich niebezpieczeñstw mogê siê spodziewaæ?</text>
	</string>	
	<string id="aslan_st_5">	
		<text>Co do niebezpieczeñstw, sam siê wkrótce przekonasz. W tej profesji musisz pamiêtaæ, ¿eby skupiaæ siê tylko i wy³¹cznie na fakcie, ¿e masz do wykonania konkretn¹ robotê, a jakiekolwiek emocje s¹ zbêdne i bêd¹ ciê tylko rozpraszaæ. Od³ó¿ je na bok. Nie ma tu na nie miejsca, tak samo jak z moralnoœci¹ - jedynie intelekt i ch³odna kalkulacja. Wracaj¹c do poprzedniego tematu, najbezpieczniejsze drogi prowadz¹ przez Magazyny Wojskowe albo Limañsk. Zabudowa miasta zapewnia ci na tyle dobr¹ os³onê, ¿e masz gdzie siê schowaæ podczas walki, ale musisz pamiêtaæ, ¿e ten obszar bywa bardzo nieprzewidywalny. No i te anomalie przestrzenne... Natomiast w Magazynach masz najmniejsz¹ szansê na spotkanie nieprzyjació³. Nadal jednak musisz pamiêtaæ, ¿eby mieæ oczy z ty³u g³owy -  mog¹ siê tam krêciæ najró¿niejsze grupy stalkerów, nie wspominaj¹c ju¿ o mutantach.</text>
	</string>	
	<string id="aslan_st_6">	
		<text>Rozumiem. Czyli wszystko na pó³noc od Limañska to teren Monolitu?</text>
	</string>	
	<string id="aslan_st_7">	
		<text>Mo¿na tak powiedzieæ. Na pó³noc od Limañska znajduje siê stary szpital, ale nie ma sensu go zajmowaæ na d³u¿sz¹ metê. Zbyt wielu tam fanatyków, ¿e nie wspomnê o innych niebezpieczeñstwach...Dalej masz ju¿ tylko Elektrowniê, do której - prócz Strie³oka - nie uda³o siê dotrzeæ nikomu, nawet wojskowym. Pole psioniczne i inne tego typu szajsy robi¹ robotê.</text>
	</string>	
	<string id="aslan_st_8">	
		<text>Zrozumiano, dziêki za informacje.</text>
	</string>	
		
	<string id="information_about_stash_aslan_0">	
		<text>S³ysza³em, ¿e mo¿esz coœ wiedzieæ o skrytkach.</text>
	</string>	
	<string id="information_about_stash_aslan_1">	
		<text>Dobrze s³ysza³eœ. Zawsze mam coœ dobrego dla takich jak ty; szeœæ i pó³ tysi¹ca dla mnie, a namiary dla ciebie. Pasuje ci taki uk³ad?</text>
	</string>	
		
	<string id="information_about_stash_aslan1_0">	
		<text>Trzymaj. %c[d_orange][6500 RU]</text>
	</string>	
	<string id="information_about_stash_aslan1_1">	
		<text>Œwietnie. Niech ci s³u¿y.</text>
	</string>	
		
</string_table>		