<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>		
<string_table>		
		
<!-- Sergeant Spooner (Military Trader) -->		
	<string id="guid_agr_mlr_military_0">	
		<text>Muszê siê gdzieœ dostaæ. Mo¿esz mi zorganizowaæ przelot?</text>
	</string>	
	<string id="guid_agr_mlr_military_1">	
		<text>Mogê ciê zabraæ w parê miejsc, na przyk³ad do Kordonu. To bêdzie...ale zaraz, hola. Masz pieni¹dze w ogóle? Kim ty jesteœ? Go³odupcom i szeregowcom wstêp wzbroniony!</text>
	</string>	
		
	<string id="guid_agr_mlr_military_list_0">	
		<text>Przypomnisz mi, dok¹d latacie?</text>
	</string>	
	<string id="guid_agr_mlr_military_list_1">	
		<text>Mo¿emy wyl¹dowaæ w Kordonie, na naszym posterunku, za piêæ tysiêcy. Albo w bazie naukowców na Jantarze - to ju¿ kosztuje siedem tysiêcy.</text>
	</string>	
		
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_0">	
		<text>Potrzebujê pilota.</text>
	</string>	
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_1">	
		<text>Dobra, za³atwiê ci miejsce w nastêpnym transporcie. Dok¹d chcesz lecieæ?</text>
	</string>	
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_2">	
		<text>Na posterunek w Kordonie. %c[d_orange][5000 RU]</text>
	</string>	
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_3">	
		<text>Do bazy w Jantarze. %c[d_orange][7000 RU]</text>
	</string>	
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_4">	
		<text>Zmieni³em zdanie.</text>
	</string>	
		
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_army_0">	
		<text>Znalaz³em czarn¹ skrzynkê we wraku helikoptera.</text>
	</string>	
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_army_1">	
		<text>Dobra robota, ¿o³nierzu! Zobaczmy, co siê tam znajdowa³o...Hm...Ciekawe. To by wiele wyjaœnia³o. Oto wasza nagroda.</text>
	</string>	
		
		
<!-- Military - Medic -->		
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_0">	
		<text>Opowiedz mi o sobie.</text>
	</string>	
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_1">	
		<text>To doœæ skomplikowana historia...Na Du¿ej by³em lekarzem, zrobi³em nawet studia i swoje ods³u¿y³em, wiêc przydzielili mnie do "Toru Wodnego". Po drodze wszystko posz³o w diab³y, nasze helikoptery siê rozbi³y, a wielu naszych zginê³o. Ja by³em wœród tych, którym siê uda³o prze¿yæ i dotrzeæ wraz z pu³kownikiem Kowalskim do pralni. Tam znalaz³ nas jakiœ facet, który przeszed³ przez tunel Prypeæ-1 ze swoimi ludŸmi. Pomóg³ nam siê wydostaæ z tego gówna. I wiesz, wci¹¿ nie mogê sobie poradziæ z jedn¹ rzecz¹... Pu³kownik wys³a³ nas do przedszkola, w którym - wed³ug naszych danych - coœ zak³óca³o przekaz radiowy. Kiedy tam wszed³em...stary, znalaz³em siê jakby w innym œwiecie. Nic nie widzia³em, nie mia³em pojêcia, gdzie podzia³a siê reszta oddzia³u, jedna wielka ciemnoœæ! Nawet nie wiem, jakim cudem dosta³em siê do lodówki...Potem by³ tylko donoœny huk, ³omot zamykanych drzwi - i dopiero po chwili poczu³em siê lepiej. Jednak nie mog³em wyjœæ i siedzia³em tam tak d³ugo, a¿ wreszcie ktoœ po mnie przyszed³ i mnie wyci¹gn¹³...Sam nie wiem, mo¿e siê zamkn¹³em od œrodka, mo¿e to by³ poltergeist...</text>
	</string>	
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_2">	
		<text>Co siê sta³o póŸniej? Dlaczego nie opuœci³eœ armii?</text>
	</string>	
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_3">	
		<text>Kiedy wróciliœmy, nie zostaliœmy wprawdzie zdegradowani, ale te¿ nie czeka³y na nas kobiety, szampany i ordery. Za to ten ca³y major z SBU...Dowództwo go kocha³o, dali mu awans na pu³kownika, ale podobno odmówi³ i do dziœ krêci siê gdzieœ po Zonie. A ja? W Strefie nie ma zbyt wielu lekarzy, a ju¿ szczególnie wojskowych. Wiem, jak przera¿aj¹ca potrafi byæ, jak wiele niebezpieczeñstw siê w niej kryje...Chcia³em pomóc tym z naszych, których wrzucono tutaj po krótkim szkoleniu, albo którym nie dano wyboru. No i takim, jak ty.</text>
	</string>	
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_4">	
		<text>Rozumiem. Powodzenia w Zonie.</text>
	</string>	
		
	<string id="rogovets_hello_1_6_army_mlr_0">	
		<text>Hm? O, to ty...</text>
	</string>	
		
		
<!-- Commander, barman in Agroprom -->		
	<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_0">	
		<text>Kim jesteœ?</text>
	</string>	
	<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_1">	
		<text>Jestem tutaj kwatermistrzem i jednoczeœnie barmanem - zaopatrujê ludzi, w co trzeba, i jednoczeœnie dajê im mo¿liwoœæ napicia siê po s³u¿bie. Mia³em to szczêœcie w nieszczêœciu, ¿e w 1986 roku, gdy sprz¹ta³em ten syf w elektrowni z likwidatorami, nie poszed³em na dach. By³em wtedy m³odym poborowym na kontrakcie - jak zauwa¿y³eœ, nie jestem st¹d - ale mia³em doœæ szczêœcia, ¿eby prze¿yæ a¿ do teraz.</text>
	</string>	
	<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_2">	
		<text>Jak tam by³o? Wtedy, po tym wypadku?</text>
	</string>	
	<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_3">	
		<text>S³uchaj, tak jak powiedzia³em, by³em wtedy zwyk³ym kolesiem z poboru, nikim nadzwyczajnym. Mierzy³em promieniowanie z licznikiem i sprz¹ta³em, co siê da³o...I tak mia³em szczêœcie, bo nie pos³ali mnie na dach. Goœcie, którym zlecono tak¹ robotê, siedzieli w gównie po sam pas. WyobraŸ sobie tylko: musieli usuwaæ grafit za pomoc¹ cholernych ³opat! Promieniowanie to straszna sprawa....Jednych oszczêdzi³o, jak Diat³owa, który do¿y³ trafienia za kratki, a drugich wykoñczy³o w szybkim tempie. Ja by³em wœród tych pierwszych - i uda³o mi siê na tyle, ¿e trafi³em tutaj. </text>
	</string>	
</string_table>