<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
	<string id="st_af_surge_up_name">
		<text>Ulepszony regenerator przepiêciowy</text>
	</string>
	<string id="st_af_surge_up_descr">
		<text>Unikalne urz¹dzenie zdolne absorbowaæ otaczaj¹c¹ je energiê elektryczn¹ i czêœciowo przekierowywaæ j¹ do cia³a u¿ytkownika, wzmacniaj¹c jego wytrzyma³oœæ. Nadwy¿ka energii prowadzi do szybszej regeneracji uszkodzonych tkanek. W g³ównej mierze s³u¿y jako ochrona przed wysokimi napiêciami ograniczonego pr¹du udarowego zwarciowego, ograniczaj¹c przep³yw pr¹du wchodz¹cego w kontakt z cia³em za pomoc¹ uziemienia. Sk³ada siê z kompleksowego obwodu z³o¿onego z wartoœciowych komponentów radiowych, który znacznie zwiêksza opór elektryczny cia³a u¿ytkownika. W rezultacie cia³o jest w stanie wytrzymaæ intensywne wy³adowania, które normalnie prowadzi³yby do œmierci. W zwi¹zku z tym, w kontakcie z anomaliami elektrycznymi, lub innymi Ÿród³ami pr¹du, niezbêdnym jest posiadanie mikro reaktora limituj¹cego jego przep³yw. Tak jak ka¿dy przedmiot elektroniczny, mo¿e zostaæ u¿yty jako materia³ naprawczy.\n \n%c[d_red]\n\n%c[d_red]OSTRZE¯ENIE:%c[ui_gray_2]\n \n%c[default]Nale¿y pamiêtaæ, ¿e dany modu³ nie bêdzie dzia³aæ w³aœciwie i zapewniæ odpowiedniej ochrony, jeœli twój kombinezon nie oferuje minimalnej wymaganej protekcji przed szkodliwym wp³ywem anomalii.\n \n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] efekt kumulatywny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_frames_up_name">
		<text>Ulepszona aluminiowa rama</text>
	</string>
	<string id="st_af_frames_up_descr">
		<text>Zamiast tradycyjnego noszenia plecaka zawieszonego na ramionach za pomoc¹ szelek, istnieje mo¿liwoœæ przytwierdzenia go kombinezonu za pomoc¹ aluminiowej ramy, optymalizuj¹c dopuszczalny udŸwig. Ulepszona rama zosta³a wykonana w wiêkszoœci z aluminium, ze wzglêdu na jego lekkoœæ, a niektóre zewnêtrzne elementy wykonano z plastiku, w celu zachowania odpowiedniej elastycznoœci podczas biegu. Ca³oœæ konstrukcji jest wyposa¿ona w system szelek i siatek oferuj¹cych wysok¹ elastycznoœæ. Design pozwala na swobodn¹ regulacjê szelek oraz na zapewnienie komfortu noszenia plecaka niezale¿nie od wzrostu u¿ytkownika. Jeden zestaw wp³ywa jedynie na strukturê twojego plecaka, ale jest mo¿liwe u¿ycie wiêkszej liczby ram w celu umocnienia ca³ej konstrukcji. Mimo, ¿e system jest zbudowany w wiêkszoœci z aluminium, to niektóre czêœci nadaj¹ siê do u¿ytku przy naprawie ekwipunku.\n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] efekt kumulatywny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_grid_up_name">
		<text>Ulepszona tytanowa rama</text>
	</string>
	<string id="st_af_grid_up_descr">
		<text>Zamiast tradycyjnego noszenia plecaka zawieszonego na ramionach za pomoc¹ szelek, istnieje mo¿liwoœæ przytwierdzenia go kombinezonu za pomoc¹ tytanowej ramy, optymalizuj¹c dopuszczalny udŸwig. Ulepszona rama zosta³a wykonana w wiêkszoœci z tytanowej siatki, ze wzglêdu na jej lekkoœæ i wytrzyma³oœæ, a niektóre zewnêtrzne elementy wykonano z plastiku, w celu zachowania odpowiedniej elastycznoœci podczas biegu. Ca³oœæ konstrukcji jest wyposa¿ona w system szelek i siatek oferuj¹cych wysok¹ elastycznoœæ. Design pozwala na swobodn¹ regulacjê szelek oraz na zapewnienie komfortu noszenia plecaka niezale¿nie od wzrostu u¿ytkownika. Jeden zestaw wp³ywa jedynie na strukturê twojego plecaka, ale jest mo¿liwe u¿ycie wiêkszej liczby ram w celu umocnienia ca³ej konstrukcji. Konstrukcja sk³ada siê z bardzo wysokiej jakoœci tytanu, który po zdemontowaniu ramy stanowi wysokiej jakoœci komponent naprawczy dla pancerzy i he³mów.\n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wysoka jakoœæ\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] efekt kumulatywny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_freon_up_name">
		<text>Ulepszony emiter freonów</text>
	</string>
	<string id="st_af_freon_up_descr">
		<text>Ulepszony emiter freonów zosta³ zaprojektowany z myœl¹ o utrzymaniu sta³ej temperatury 20°C wokó³ cia³a u¿ytkownika. Jest on wiêc niezwykle u¿yteczny w t³umieniu szkodliwych efektów ekstremalnego ciep³a. Emituje gêst¹ wi¹zkê cz¹steczek sch³odzonego powietrza, które produkuj¹ miniaturow¹ pró¿niê zdoln¹ zaabsorbowaæ nadmierne ciep³o i nieco obni¿yæ temperaturê wokó³ u¿ytkownika. Inn¹ w³aœciwoœci¹ emitera jest jego odpornoœæ na wy³adowania elektryczne.\n \n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] efekt kumulatywny\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_cooler_up_name">
		<text>Ulepszona personalna ch³odnica</text>
	</string>
	<string id="st_af_cooler_up_descr">
		<text>Ulepszona personalna ch³odnica to urz¹dzenie elektryczne stworzone w celu utrzymania sta³ej temperatury 14°C wokó³ cia³a u¿ytkownika. Jest ona wiêc niezwykle u¿yteczna w t³umieniu szkodliwych efektów ekstremalnego ciep³a. Emituje wi¹zkê szybkich impulsów elektrycznych, które produkuj¹ miniaturow¹ pró¿niê zdoln¹ zaabsorbowaæ nadmierne ciep³o i nieco obni¿yæ temperaturê wokó³ u¿ytkownika. Nie wymaga wody. Inn¹ w³aœciwoœci¹ ch³odnicy jest jej odpornoœæ na wy³adowania elektryczne. Po rozmontowaniu mo¿e s³u¿yæ jako czêœæ naprawcza.\n \n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wysoka jakoœæ\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] efekt kumulatywny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_kevlar_up_name">
		<text>Ulepszone p³yty kevlarowe z zaczepami</text>
	</string>
	<string id="st_af_kevlar_up_descr">
		<text>P³yty kevlarowe s¹ powszechnie znane i cenione ze wzglêdu na ich w³aœciwoœci ochronne. Posiadaj¹ wiele zastosowañ, a najwa¿niejszym z nich jest absorpcja uderzenia pocisku trafiaj¹cego w przód lub ty³ tu³owia u¿ytkownika. Stanowi¹ lekk¹ alternatywê dla ciê¿kich stalowych p³yt. Dodatkowo, tego typu p³yty stanowi¹ wysokiej jakoœci komponent naprawczy dla kombinezonów, zdolny zredukowaæ ich zu¿ycie.\n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot wojskowy\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 30 warstw kevlaru\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] równowartoœæ klasy pancerza: III\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] efekt kumulatywny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_plates_up_name">
		<text>Ulepszone p³yty ze stali wêglowej</text>
	</string>
	<string id="st_af_plates_up_descr">
		<text>Te stalowe p³yty zosta³y wyprodukowane, zahartowane i ukszta³towane z myœl¹ o przeciwdzia³aniu pociskom balistycznym. Zaprojektowano je w taki sposób, by³y w stanie wytrzymaæ trafienia z mniejszych kalibrów, z przodu i z ty³u tu³owia u¿ytkownika. Takie rozwi¹zanie niesie ze sob¹ jednak pewne koszty, takie jak obci¹¿enie i limitacja ruchów. Tego typu p³yty stanowi¹ wysokiej jakoœci komponent naprawczy dla kombinezonów, zdolny zredukowaæ ich zu¿ycie.\n \n%c[d_red]\n\n%c[d_red]OSTRZE¯ENIE:%c[ui_gray_2]\n \n%c[default]Stal jest przewodnikiem elektrycznym i jej bliska stycznoœæ ze skór¹ u¿ytkownika zwiêksza szkodliwe efekty pora¿enia pr¹dem. Z tego powodu zaleca siê ostro¿noœæ w pobli¿u anomalii elektrycznych, lub innych Ÿróde³ pr¹du.\n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot wojskowy\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] jedna warstwa stalowej p³yty\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] efekt kumulatywny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_camelbak_up_name">
		<text>Ulepszony buk³ak</text>
	</string>
	<string id="st_af_camelbak_up_descr">
		<text>Buk³ak to wype³niony worek noszony na plecach, lub wokó³ bioder, zapewniaj¹cy u¿ytkownikowi nawodnienie. Elastyczna rurka w ustnikiem umo¿liwia u¿ycie nawet w najciê¿szych sytuacjach bojowych. Ten model jest zakamuflowany, oraz umo¿liwia integracjê z kombinezonem, chroni¹c go przed najró¿niejszymi uszkodzeniami. Worek jest wykonany z wysokiej jakoœci tekstyliów, co sprawia, ¿e doœwiadczeni stalkerzy chêtnie u¿ywaj¹ ich do napraw kombinezonów.\n \n%c[d_red]\n\n%c[d_red]OSTRZE¯ENIE:%c[ui_gray_2]\n \n%c[default]Mimo, ¿e woda ma niewielkie przewodnictwo elektryczne, to jej bliskoœæ z cia³em mo¿e negatywnie wp³yn¹æ na ochronê przed wysokimi napiêciami. Z tego powodu zaleca siê ostro¿noœæ w pobli¿u anomalii elektrycznych, lub innych Ÿróde³ pr¹du.\n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot wojskowy\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] efekt kumulatywny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_surge_name">
		<text>T³umik przepiêæ</text>
	</string>
	<string id="st_af_surge_descr">
		<text>Niewielkie, lecz zaawansowane urz¹dzenie absorbuj¹ce energiê elektryczn¹ ze swojego najbli¿szego otoczenia. Ogranicza przep³yw pr¹du wchodz¹cego w kontakt z cia³em u¿ytkownika, czêœciowo go blokuj¹c, lub odsy³aj¹c go do ziemi. Z racji bycia wyrafinowanym obwodem rezystorów, t³umik przepiêæ znacznie zwiêksza opornoœæ cia³a u¿ytkownika. W rezultacie cia³o jest w stanie wytrzymaæ intensywne wy³adowania, które normalnie prowadzi³yby do œmierci. W zwi¹zku z tym, w kontakcie z anomaliami elektrycznymi, lub innymi Ÿród³ami pr¹du, niezbêdnym jest posiadanie t³umika przepiêæ przy swoim pasie. Tak jak ka¿dy przedmiot elektroniczny, mo¿e zostaæ u¿yty jako materia³ naprawczy.\n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] efekt kumulatywny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_frames_name">
		<text>Aluminiowa rama</text>
	</string>
	<string id="st_af_frames_descr">
		<text>Zamiast tradycyjnego noszenia plecaka zawieszonego na ramionach za pomoc¹ szelek, istnieje mo¿liwoœæ przytwierdzenia go kombinezonu za pomoc¹ aluminiowej ramy, optymalizuj¹c dopuszczalny udŸwig. Rama zosta³a wykonana w wiêkszoœci z aluminium, ze wzglêdu na jego lekkoœæ, a niektóre zewnêtrzne elementy wykonano z plastiku, w celu zachowania odpowiedniej elastycznoœci podczas biegu. Ca³oœæ konstrukcji jest wyposa¿ona w system szelek i siatek oferuj¹cych wysok¹ elastycznoœæ. Design pozwala na swobodn¹ regulacjê szelek oraz na zapewnienie komfortu noszenia plecaka niezale¿nie od wzrostu u¿ytkownika. Jeden zestaw wp³ywa jedynie na strukturê twojego plecaka, ale jest mo¿liwe u¿ycie wiêkszej liczby ram w celu umocnienia ca³ej konstrukcji. Mimo, ¿e system jest zbudowany w wiêkszoœci z aluminium, to niektóre czêœci nadaj¹ siê do u¿ytku przy naprawie ekwipunku.\n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] efekt kumulatywny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_grid_name">
		<text>Tytanowa rama</text>
	</string>
	<string id="st_af_grid_descr">
		<text>Zamiast tradycyjnego noszenia plecaka zawieszonego na ramionach za pomoc¹ szelek, istnieje mo¿liwoœæ przytwierdzenia go kombinezonu za pomoc¹ tytanowej ramy, optymalizuj¹c dopuszczalny udŸwig. Rama zosta³a wykonana w wiêkszoœci z tytanowej siatki, ze wzglêdu na jej lekkoœæ i wytrzyma³oœæ, a niektóre zewnêtrzne elementy wykonano z plastiku, w celu zachowania odpowiedniej elastycznoœci podczas biegu. Ca³oœæ konstrukcji jest wyposa¿ona w system szelek i siatek oferuj¹cych wysok¹ elastycznoœæ. Design pozwala na swobodn¹ regulacjê szelek oraz na zapewnienie komfortu noszenia plecaka niezale¿nie od wzrostu u¿ytkownika. Jeden zestaw wp³ywa jedynie na strukturê twojego plecaka, ale jest mo¿liwe u¿ycie wiêkszej liczby ram w celu umocnienia ca³ej konstrukcji. Konstrukcja sk³ada siê z bardzo wysokiej jakoœci tytanu, który po zdemontowaniu ramy stanowi wysokiej jakoœci komponent naprawczy dla pancerzy i he³mów.\n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wysoka jakoœæ\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] efekt kumulatywny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_freon_name">
		<text>Emiter freonów</text>
	</string>
	<string id="st_af_freon_descr">
		<text>Ulepszony emiter freonów zosta³ zaprojektowany z myœl¹ o utrzymaniu sta³ej temperatury 24°C wokó³ cia³a u¿ytkownika. Jest on wiêc niezwykle u¿yteczny w t³umieniu szkodliwych efektów ekstremalnego ciep³a. Emituje gêst¹ wi¹zkê cz¹steczek sch³odzonego powietrza, które produkuj¹ miniaturow¹ pró¿niê zdoln¹ zaabsorbowaæ nadmierne ciep³o i nieco obni¿yæ temperaturê wokó³ u¿ytkownika. Inn¹ w³aœciwoœci¹ emitera jest jego odpornoœæ na wy³adowania elektryczne.\n \n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] efekt kumulatywny\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_cooler_name">
		<text>Personalna ch³odnica</text>
	</string>
	<string id="st_af_cooler_descr">
		<text>personalna ch³odnica to urz¹dzenie elektryczne stworzone w celu utrzymania sta³ej temperatury 18°C wokó³ cia³a u¿ytkownika. Jest ona wiêc niezwykle u¿yteczna w t³umieniu szkodliwych efektów ekstremalnego ciep³a. Emituje wi¹zkê szybkich impulsów elektrycznych, które produkuj¹ miniaturow¹ pró¿niê zdoln¹ zaabsorbowaæ nadmierne ciep³o i nieco obni¿yæ temperaturê wokó³ u¿ytkownika. Nie wymaga wody. Inn¹ w³aœciwoœci¹ ch³odnicy jest jej odpornoœæ na wy³adowania elektryczne. Po rozmontowaniu mo¿e s³u¿yæ jako czêœæ naprawcza.\n \n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wysoka jakoœæ\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] efekt kumulatywny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_kevlar_name">
		<text>P³yty kevlarowe z zaczepami</text>
	</string>
	<string id="st_af_kevlar_descr">
		<text>P³yty kevlarowe s¹ powszechnie znane i cenione ze wzglêdu na ich w³aœciwoœci ochronne. Posiadaj¹ wiele zastosowañ, a najwa¿niejszym z nich jest absorpcja uderzenia pocisku trafiaj¹cego w przód lub ty³ tu³owia u¿ytkownika. Stanowi¹ lekk¹ alternatywê dla ciê¿kich stalowych p³yt. Dodatkowo, tego typu p³yty stanowi¹ wysokiej jakoœci komponent naprawczy dla kombinezonów, zdolny zredukowaæ ich zu¿ycie.\n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot wojskowy\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] 22 warstwy kevlaru\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] równowartoœæ klasy pancerza: IIA\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] efekt kumulatywny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_plates_name">
		<text>P³yty ze stali wêglowej</text>
	</string>
	<string id="st_af_plates_descr">
		<text>Te stalowe p³yty zosta³y wyprodukowane, zahartowane i ukszta³towane z myœl¹ o przeciwdzia³aniu pociskom balistycznym. Zaprojektowano je w taki sposób, by³y w stanie wytrzymaæ trafienia z mniejszych kalibrów, z przodu i z ty³u tu³owia u¿ytkownika. Takie rozwi¹zanie niesie ze sob¹ jednak pewne koszty, takie jak obci¹¿enie i limitacja ruchów. Tego typu p³yty stanowi¹ wysokiej jakoœci komponent naprawczy dla kombinezonów, zdolny zredukowaæ ich zu¿ycie.\n \n%c[d_red]\n\n%c[d_red]OSTRZE¯ENIE:%c[ui_gray_2]\n \n%c[default]Stal jest przewodnikiem elektrycznym i jej bliska stycznoœæ ze skór¹ u¿ytkownika zwiêksza szkodliwe efekty pora¿enia pr¹dem. Z tego powodu zaleca siê ostro¿noœæ w pobli¿u anomalii elektrycznych, lub innych Ÿróde³ pr¹du.\n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot wojskowy\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] jedna warstwa stalowej p³yty \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] efekt kumulatywny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_camelbak_name">
		<text>Buk³ak</text>
	</string>
	<string id="st_af_camelbak_descr">
		<text>Buk³ak to wype³niony worek noszony na plecach, lub wokó³ bioder, zapewniaj¹cy u¿ytkownikowi nawodnienie. Elastyczna rurka w ustnikiem umo¿liwia u¿ycie nawet w najciê¿szych sytuacjach bojowych. Ten model jest zakamuflowany, oraz umo¿liwia integracjê z kombinezonem, chroni¹c go przed najró¿niejszymi uszkodzeniami. Worek jest wykonany z wysokiej jakoœci tekstyliów, co sprawia, ¿e doœwiadczeni stalkerzy chêtnie u¿ywaj¹ ich do napraw kombinezonów.\n \n%c[d_red]\n\n%c[d_red]OSTRZE¯ENIE:%c[ui_gray_2]\n \n%c[default]Mimo, ¿e woda ma niewielkie przewodnictwo elektryczne, to jej bliskoœæ z cia³em mo¿e negatywnie wp³yn¹æ na ochronê przed wysokimi napiêciami. Z tego powodu zaleca siê ostro¿noœæ w pobli¿u anomalii elektrycznych, lub innych Ÿróde³ pr¹du.\n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot wojskowy\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] efekt kumulatywny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_iam_name">
		<text>Improwizowany Modu³ Aplikacyjny(pusty)</text>
	</string>
	<string id="st_af_iam_descr">
		<text>Improwizowany Modu³ Aplikacyjny (IMA) filtruje niewielk¹ iloœæ promieniowania emitowanego przez artefakty. Ta mechaniczna, metalowa kieszeñ jest najtañszym urz¹dzeniem umo¿liwiaj¹cym wykorzystanie w³aœciwoœci pomniejszych artefaktów. Filtr sk³ada siê z wielu warstw z³o¿onych g³ównie z o³owiu. Bud¿etowa alternatywa dla bardziej niezawodnych pojemników PAA i MAA. W razie potrzeby, pojemnik mo¿e pos³u¿yæ jako Ÿród³o wysokiej jakoœci metali do u¿ytku przy naprawach pancerza i he³mów. Obecnie niemo¿liwy do zaaplikowania. Przed umieszczeniem na pasie, umieœæ w œrodku artefakt. Artefakt zachowa swoje w³aœciwoœci, z wyj¹tkiem zredukowanej emisji promieniowania.\n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] przedmiot techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie sk³aduj¹ce artefakt\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] dopuszczalny poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 7 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pusty\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_aac_name">
		<text>Pojemnik Aplikacyjny Artefaktu (pusty)</text>
	</string>
	<string id="st_af_aac_descr">
		<text>Pojemnik Aplikacyjny Artefaktu (PAA) filtruje czêœæ promieniowania emitowanego przez artefakty. Ten mechaniczny, aluminiowy pojemnik jest najbardziej op³acalnym i najpopularniejszym sposobem sk³adowania artefaktów. Umo¿liwia u¿ytkownikowi wykorzystanie w³aœciwoœci silniejszych artefaktów. Filtr sk³ada siê z wielu warstw z³o¿onych g³ównie z o³owiu, oraz z jednej warstwy toru, zapewniaj¹cego siln¹ ochronê przed promieniowaniem. To urz¹dzenie zosta³o opracowane przez zespo³y naukowe rezyduj¹ce w wojskowych bunkrach na terenie Zony. W razie potrzeby, pojemnik mo¿e pos³u¿yæ jako Ÿród³o wysokiej jakoœci metali do u¿ytku przy naprawach pancerza i he³mów. Obecnie niemo¿liwy do zaaplikowania. Przed umieszczeniem na pasie, umieœæ w œrodku artefakt. Artefakt zachowa swoje w³aœciwoœci, z wyj¹tkiem zredukowanej emisji promieniowania.\n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie sk³aduj¹ce artefakt\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] dopuszczalny poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pusty\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_aam_name">
		<text>Modu³ Aplikacyjny Artefaktu (pusty)</text>
	</string>
	<string id="st_af_aam_descr">
		<text>Modu³ Aplikacyjny Artefaktu (MAA) filtruje znaczn¹ czêœæ promieniowania emitowanego przez artefakty. Ten zaawansowany, mechaniczny modu³ jest najefektywniejszym sposobem sk³adowania i wykorzystywania w³aœciwoœci silnych artefaktów. Filtr sk³ada siê z wielu warstw z³o¿onych z nano-wêgla. Jest zatem bardzo lekki i oferuje najlepsz¹ ochronê przed promieniowaniem ze wszystkich dostêpnych urz¹dzeñ. Uznawany za symbol zamo¿noœci w Zonie. U¿ywany najczêœciej przez naukowców w celu zminimalizowania szkodliwych w³aœciwoœci artefaktów. Zaprojektowany i stworzony na Ukrainie, przez rz¹dowy instytut zapewniaj¹cy ekwipunek zespo³om naukowym rezyduj¹cym w Strefie Wykluczenia. W razie potrzeby, pojemnik mo¿e pos³u¿yæ jako Ÿród³o wysokiej jakoœci metali do u¿ytku przy naprawach pancerza i he³mów. Obecnie niemo¿liwy do zaaplikowania. Przed umieszczeniem na pasie, umieœæ w œrodku artefakt. Artefakt zachowa swoje w³aœciwoœci, z wyj¹tkiem zredukowanej emisji promieniowania.\n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wysoka jakoœæ\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie sk³aduj¹ce artefakt\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] dopuszczalny poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 23 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pusty\n
		</text>
	</string>
	
<!------------------------ Mutant Hide ------------------------>
	<string id="st_hide_flesh_name">
		<text>Skóra Miêsacza</text>
	</string>
	<string id="st_hide_flesh_descr">
		<text>Skóra œci¹gniêta ze zmutowanej rasy œwini, potocznie zwanej miêsaczem. Jej ciê¿ar (bêd¹cy jej g³ówn¹ wad¹) wynika z grubej warstwy t³uszczu u³o¿onej pod relatywnie miêkk¹ i cienk¹ skór¹. Nie oferuje wielkiej ochrony fizycznej, za to znacznie redukuje szkodliwy wp³yw chemicznych, termicznych oraz elektrycznych anomalii. Mo¿na jej u¿yæ do drobnych napraw.\n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lekka skóra mutanta\n%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] niewielka ochrona przed obra¿eniami\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] efekt kumulatywny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hide_boar_name">
		<text>Skóra dzika</text>
	</string>
	<string id="st_hide_boar_descr">
		<text>Skóra niemal ca³kowicie pokryta gêst¹ warstw¹ futra, œci¹gniêta z jednego z dzików powszechnie spotykanego na terenie Zony. Mutanty same w sobie posiadaj¹ spor¹ odpornoœæ na obra¿enia, czego przyczyna jest prosta: du¿a masa miêœniowa i niemal niezniszczalne koœci. Ich skóra jest jednak ca³kiem cienka, (prawdopodobnie po to, by zapewniæ zwierzêciu odpowiedni¹ regulacjê termiczn¹), co sprawia, ¿e nie stanowi ona zbyt dobrego ulepszenia pancerza. Z drugiej strony, futro zapewnia relatywnie siln¹ izolacjê termiczn¹. Mo¿e byæ równie¿ u¿yta do drobnych napraw. Niestety, futro ma tendencjê do kumulowania w sobie promieniuj¹cych cz¹steczek, przez co noszenie go na wierzchu pancerza obni¿a odpornoœæ na promieniowanie.\n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lekka skóra mutanta \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] efekt kumulatywny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hide_bloodsucker_name">
		<text>Skóra pijawki</text>
	</string>
	<string id="st_hide_bloodsucker_descr">
		<text>Pijawki jako gatunek wyewoluowa³y od ludzi, co mo¿e zostaæ zauwa¿one w³aœnie w budowie ich skóry. Jej najbardziej charakterystyczn¹ jest niezwyk³a delikatnoœæ, zupe³nie jak u dziecka. Zalicza siê to jedynie do wierzchniej warstwy - poni¿ej, pijawka mo¿e siê pochwaliæ silnie rozwiniêtymi miêœniami tworz¹cymi swego rodzaju ochronny p³aszcz, pozwalaj¹cy na znaczn¹ redukcjê obra¿eñ, w szczególnoœci tych zadanych wrêcz. Sprawia to, ¿e skóra pijawki stanowi popularny wybór wœród doœwiadczonych ³owców, którzy czêsto nosz¹ j¹ jako wyznacznik ich wprawy. Najbardziej unikaln¹ w³aœciwoœci¹, a jednoczeœnie g³ówn¹ wad¹ skóry jest jej intensywna reaktywnoœæ na zmiany w temperaturze - mimo, ¿e tkanka sama w sobie potrafi wytrzymaæ bardzo wysokie temperatury, to potrafi siê bardzo nagrzaæ, powoduj¹c obra¿enia jej nosicielowi oraz uszkadzaj¹c jego ekwipunek.\n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] œrednia skóra mutanta\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot wartoœciowy \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] efekt kumulatywny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hide_psysucker_name">
		<text>Skóra pijawki psionicznej</text>
	</string>
	<string id="st_hide_psysucker_descr">
		<text>Pijawki psioniczne jako gatunek wyewoluowa³y od zwyk³ych pijawek, co mo¿e zostaæ zauwa¿one w³aœnie w budowie ich skóry. Jej najbardziej charakterystyczn¹ jest niezwyk³a delikatnoœæ, zupe³nie jak u dziecka. Zalicza siê to jedynie do wierzchniej warstwy - poni¿ej, pijawka psioniczna mo¿e siê pochwaliæ silnie rozwiniêtymi miêœniami tworz¹cymi swego rodzaju ochronny p³aszcz, pozwalaj¹cy na znaczn¹ redukcjê obra¿eñ, w szczególnoœci tych zadanych wrêcz. Sprawia to, ¿e skóra pijawki psionicznej stanowi popularny wybór wœród doœwiadczonych ³owców, którzy czêsto nosz¹ j¹ jako wyznacznik ich wprawy. Najbardziej unikaln¹ w³aœciwoœci¹, a jednoczeœnie g³ówn¹ wad¹ skóry jest jej intensywna reaktywnoœæ na zmiany w temperaturze - mimo, ¿e tkanka sama w sobie potrafi wytrzymaæ bardzo wysokie temperatury, to potrafi siê bardzo nagrzaæ, powoduj¹c obra¿enia jej nosicielowi oraz uszkadzaj¹c jego ekwipunek.\n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] œrednia skóra mutanta\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot wartoœciowy \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] efekt kumulatywny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hide_lurker_name">
		<text>Skóra czyhacza</text>
	</string>
	<string id="st_hide_lurker_descr">
		<text>Gruba skóra, niemal ca³kowicie pokryta warstw¹ futra, zdjêta z czyhacza. Mutanty same w sobie posiadaj¹ spor¹ odpornoœæ na obra¿enia, czego przyczyna jest prosta: du¿a masa miêœniowa i niemal niezniszczalne koœci. Skóra czyhacza jest gruba i wytrzyma³a, czyni¹c z niej dobrym materia³em do ulepszenia pancerza. Futro sprawia dodatkowo, ¿e skóra staje siê ca³kiem silnym izolatorem termicznym. Mo¿na jej u¿yæ do drobnych napraw.\n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lekka skóra mutanta \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] efekt kumulatywny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hide_burer_name">
		<text>Skóra burera</text>
	</string>
	<string id="st_hide_burer_descr">
		<text>Oprawianie burera przypomina oprawianie pokrzywionego kar³a. Dodaj do tego niemal nieznoœny smród zgni³ych jaj, a zrozumiesz, dlaczego stalkerzy uznaj¹ to za niez³y wyczyn. Wed³ug raportów, skóra oferuje relatywnie nisk¹ ochornê przed obra¿eniami fizycznymi, ale za to dobrze absorbuje i rozprasza znaczne iloœci trafiaj¹cych fal psionicznych, gdy otoczy siê ni¹ g³owê. Skóra burera ma nisk¹ opornoœæ elektryczn¹, st¹d jej nosiciel jest bardziej nara¿ony na pora¿enie. Ponadto, ze wzglêdu na fakt, ¿e burery s¹ rzadko spotykanym mutantem, skóra posiada niezwyk³y potencja³ badawczy, sprawiaj¹c, ¿e jest atrakcyjnym towarem w handlu z naukowcami.\n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lekka skóra mutanta\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] rzadki okaz badawczy\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot wartoœciowy\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] efekt kumulatywny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hide_chimera_name">
		<text>Skóra chimery</text>
	</string>
	<string id="st_hide_chimera_descr">
		<text>Chimera, bêd¹c jednym z najniebezpieczniejszych mutantów Zony, mo¿e byæ równie¿ uznana za adekwatne Ÿród³o zarobku. Wszystko, co mo¿na œci¹gn¹æ z truch³a chimery mo¿e zostaæ sprzedane za pokaŸn¹ sumê, jednak skóra jest jednym z najbardziej cenionych okazów badawczych, zarówno jak i materia³ów ulepszaj¹cych pancerz. Oferuje bardzo dobre w³aœciwoœci ochronne, a co najwa¿niejsze, jest stosunkowo lekka, dziêki czemu nie ogranicza ruchów u¿ytkownika. Jednak jej najbardziej unikaln¹ w³aœciwoœci¹ jest fakt, ¿e tkanki, z których siê sk³ada s¹ bardzo efektywnym przewodnikiem elektrycznym. Potwierdza to w wiêkszym stopniu doniesienia grup zwiadowczych (szczególnie tych dzia³aj¹cych wokó³ Kompleksu Przemys³owego AMK) dotycz¹cych zaobserwowania chimer otoczonych czymœ, co wygl¹da³o jak niewielka anomalia elektryczna, oddzia³uj¹ca na wszystko, z czym wejdzie w kontakt. Niestety, ¿aden oddzia³ nie by³ w stanie wróciæ z wyprawy i potwierdziæ istnienie takiego stworzenia.\n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] heavy mutant pelt\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] bardzo rzadki okaz badawczy\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] niezwykle wartoœciowy przedmiot\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] efekt kumulatywny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hide_pseudogiant_name">
		<text>Skóra pseudogiganta</text>
	</string>
	<string id="st_hide_pseudogiant_descr">
		<text>Skóra pseudogiant w wielu aspektach przypomina skórê s³onia. Jest gruba, szorstka w dotyku, jej tekstura jest bardzo nieregularna i pe³na fa³d, które s³u¿¹ jako mechanizm ch³odz¹cy stworzenia. Œrednia gruboœæ skóry pseudogiganta wynosi oko³o 2 cm, co czyni j¹ bardzo wytrzyma³¹ i zdoln¹ wytrzymaæ znaczne obra¿enia. Ma to jednak swój koszt, w formie wysokiej masy. Pseudogianty, ¿yj¹c w œrodowiskach o wysokiej toksycznoœci i poziomie promieniowania, zdo³a³y przystosowaæ do nich swoj¹ skórê, co dodatkowo zwiêksza jej u¿ytecznoœæ. Mo¿na jej równie¿ u¿yæ do ³atania nawet najciê¿szych pancerzy, co wymaga niezwykle wytrzyma³ych narzêdzi. Skóra jest ceniona nie tylko ze wzglêdu na jej praktyczne zastosowania, ale równie¿ ze wzglêdu na presti¿ samego jej posiadania, oraz potencja³ badawczy.\n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] bardzo heavy mutant pelt\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] okaz badawczy\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot wartoœciowy\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] efekt kumulatywny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hide_controller_name">
		<text>Skalp kontrolera</text>
	</string>
	<string id="st_hide_controller_descr">
		<text>Tak samo jak bywa z innymi mutantami, oskalpowanie kontrolera stanowi spore emocjonalne wyzwanie i okazuje siê byæ trudniejsze, ni¿ mo¿e siê wydawaæ, ze wzglêdu na fakt, ¿e twarz kontrolera zachowuje niektóre cechy osoby, któr¹ mutant kiedyœ by³. Poufne Ÿród³a wojskowe twierdz¹, ¿e odciski palców osoby obróconej w kontrolera mog¹ byæ czasem odnalezione w rz¹dowej bazie danych. Niedawne analizy wskazuj¹, ¿e nie tylko rêka kontrolera jest w stanie wytwarzaæ fale psioniczne - ca³e jego cia³o mo¿e byæ Ÿród³em emisji. Z tego powodu, skalp - po odpowiednim przygotowaniu - ma mo¿liwoœæ zaabsorbowania i filtrowania energii psionicznej, ale by efekt by³ skuteczny nale¿y pokryæ ca³¹ g³owê u¿ytkownika wiêksz¹ liczb¹ skalpów. Jeœli chodzi o w³aœciwoœci fizyczne, jest ona lekka i nadaje siê jedynie do drobnych napraw. Jak zwykle bywa z humanoidalnymi mutantami psionicznymi, ich skóra przewodnikiem elektrycznym.\n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] lekka skóra mutanta\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] rzadki okaz badawczy\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] bardzo przedmiot wartoœciowy\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] efekt kumulatywny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hide_pseudodog_name">
		<text>Skóra nibypsa</text>
	</string>
	<string id="st_hide_pseudodog_descr">
		<text>Gêsto pokryta krótkim, sztywnym futrem, skóra nibypsa pozostaje jedn¹ z najbardziej u¿ytecznych, ogólnodostêpnych i wszechstronnych skór pozyskiwanych w Zonie. Mo¿na j¹ z ³atwoœci¹ przytwierdziæ do pancerza, nawet za pomoc¹ drobnych narzêdzi, a mimo to jest ona bardzo wytrzyma³a, co sprawia, ¿e nadaje siê do napraw œredniej klasy pancerza. Gdy u¿ywana w ca³oœci - mo¿e pokryæ znaczn¹ powierzchniê cia³a u¿ytkownika ochronn¹ warstw¹, zwiêkszaj¹c¹ zarówno odpornoœæ na obra¿enia fizyczne, jak i ochronê przed ciep³em. Niestety, jak w przypadku pozosta³ych skór tego typu, z ³atwoœci¹ absorbuje ona radioaktywne i toksyczne cz¹steczki, wiêc zaleca siê œci¹gniêcie skóry przed zbli¿eniem siê do niebezpiecznej strefy.\n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] œrednia skóra mutanta\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] efekt kumulatywny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hide_psy_dog_name">
		<text>Skóra nibypsa psionicznego</text>
	</string>
	<string id="st_hide_psy_dog_descr">
		<text>Skóra nibypsa psionicznego jest bez w¹tpienia jednym z najpiêkniejszych i unikalnych materia³ów odzie¿owych na ca³ym œwiecie. Zazwyczaj œnie¿nobia³a, lub szara, mo¿e byæ sprzedana za pokaŸn¹ sumê pieniêdzy, ze wzglêdu na bardzo wysoki popyt. Najprawdopodobniej dosta³a siê do przemys³u modowego za spraw¹ przemytników, którzy zaczêli siê paraæ polowaniami na mutanty. Dla mieszkañców Zony, mo¿e pos³u¿yæ jako ciep³y na zimne noce i oferuje efektywn¹ ochron¹ przed zadrapaniami, oraz umiarkowan¹ redukcjê fal psionicznych, gdy noszona w formie kaptura. Niestety, skóra z ³atwoœci¹ poch³ania radioaktywne i toksyczne cz¹steczki, wiêc zaleca siê œci¹gniêcie skóry przed zbli¿eniem siê do niebezpiecznej strefy. £owcy nosz¹ je z dum¹, ale tylko w przypadku, gdy mutant zgin¹³ z ich r¹k.\n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] œrednia skóra mutanta\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot wartoœciowy\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] efekt kumulatywny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_powder_poltergeist">
		<text>'Diamentowy proszek'</text>
	</string>
	<string id="st_powder_poltergeist_descr">
		<text>"Diamentowy proszek" to potoczna nazwa nadana krystalicznej substancji znajdowanej w ¿o³¹dkach stworzeñ natury psionicznej. Nie wiadomo jakie procesy metaboliczne zachodz¹ w trakcie powstawania substancji. Z tego powodu naukowcy s¹ gotowi zap³aciæ znaczne sumy pieniêdzy za okazjê do jej zbadania. Substancja posiada limitowan¹ u¿ytkowoœæ, ale niektórzy stalkerzy decyduj¹ siê posypywaæ ni¹ swoje no¿e myœliwskie, co u³atwia ich ostrzenie.\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] produkt metaboliczny mutantów psionicznych\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] bardzo rzadki okaz badawczy\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot wartoœciowy\n
		</text>
	</string>
	
</string_table>
