<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>		
		
<!--		
	Weapons	
-->		
		
<string_table>		
		
	<string id="st_trg_sako">	
		<text>Sako TRG-42</text>
	</string>	
		
	<string id="st_dynamo_hand_name">	
		<text>Rêczna £adowarka</text>
	</string>	
	<string id="st_dynamo_hand_descr">	
		<text>\n%c[ui_gray_1]To urz¹dzenie to cha³upniczo wykonany, rêczny generator energii elektrycznej. Zosta³ zbudowany na bazie jednofazowego asynchronicznego silniczka, pozyskanego z jakiegoœ starego przyrz¹du elektrycznego. Napiêcie przep³ywa przez transformer obni¿aj¹cy do prostownika z³o¿onego z sowieckich diod D242. Samowzbudzenie generatora odbywa siê poprzez kondensator po³¹czony z uzwojeniem pomocniczym silniczka. £adowanie odbywa poprzez rêczne obracanie wirnika, który w ruch wprawia przek³adnia œlimakowa z prêdkoœci¹ 1300-1500 obrotów/min. Urz¹dzenie zosta³o wyposa¿one w amerykañskiej produkcji amperomierz, firmy WESTON ELECTRICAL INSTRUMENT. Urz¹dzenie to jest niezwykle doceniane w Zonie, pomimo wysokiej wagi. Niektórzy rzemieœlnicy s¹ w stanie ulepszyæ to urz¹dzenie.\n \n
		%c[ui_gray_2]CHARACTERISTICS:\n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] technological device\n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] motor with rated power 40 W%c[d_red] • %c[ui_gray_2] the lifetime of the motor and gearbox bearings is limited\n%c[d_cyan]</text>
	</string>	
		
	<string id="st_grenade_launcher">	
		<text>Granatnik GP-25 "Kastior"</text>
	</string>	
	<string id="st_grenade_launcher_descr">	
		<text>Podlufowy granatnik kalibru 40mm sowieckiej produkcji. Gwintowany, ³adowany frontowo pojedynczym granatem. Kompatybilny z karabinami szturmowymi krajów cz³onkowskich Uk³adu Warszawskiego. Zaprojektowany w celu zwiêkszenia potencjalnej si³y ra¿enia podstawowego oddzia³u piechoty. Posiada samonapinaj¹cy mechanizm spustowy z manualn¹ zapadk¹ zabezpieczaj¹c¹ i automatycznym zabezpieczeniem zapobiegaj¹cym wystrza³owi, gdy granatnik nie jest poprawnie zamontowany.\n \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] prêdkoœæ wylotowa: %c[ui_gray_1]~76 m / sek\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zasiêg ognia: %c[ui_gray_1]~300 m\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] czas prze³adowania: %c[ui_gray_1]wolny\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] amunicja: %c[ui_gray_1]Granat VOG-25 40mm</text>
	</string>	
		
	<string id="st_grenade_launcher_m203">	
		<text>Granatnik M203</text>
	</string>	
	<string id="st_grenade_launcher_m203_descr">	
		<text>Modyfikacja granatnika M203, w wyniku której d³ugoœæ lufy zosta³a skrócona o 3 cale, o mocowaniu przystosowanym do szyny typu Picatinny. Dziêki zmienionemu mocowaniu granatnik ten mo¿e byæ zamontowany na wiêkszoœci obecnie produkowanych karabinów z ca³ego œwiata. Pomimo nowoczeœniejszej budowy posiada niemal takie same w³aœciwoœci, jak jego sowiecki odpowiednik - GP-25.\n \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] prêdkoœæ wylotowa: %c[ui_gray_1]~76 m / sek\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zasiêg ognia: %c[ui_gray_1]~300 m\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] czas prze³adowania: %c[ui_gray_1]wolny\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] amunicja: %c[ui_gray_1]Granat 40x46 mm SR</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_9a91">	
		<text>9A-91</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_9a91_descr">	
		<text>9A91 to rosyjski subkarabinek automatyczny produkcji KBP Tu³a, strzelaj¹cy nabojem 9 x 39 mm. Jego konstrukcja charakteryzuje siê d³ugim skokiem t³oka gazowego, umiejscowionego nad luf¹ oraz obrotowego zamka z 4 ryglami. Komora zamkowa zosta³a wykonana z t³oczonej stali, a czó³enko oraz uchwyt pistoletowy z polimerów. Posiada stalow¹ kolbê, sk³adan¹ w górê, do pozycji nad komor¹ zamkow¹. Regulowan¹ szczerbinkê mo¿na ustawiæ na zasiêg 100 i 200 metrów, lecz stosunkowo krótka podstawa celownika oraz stroma trajektoria poddŸwiêkowego naboju ogranicza 9A91 do zasiêgu mierz¹cego jedynie oko³o 100 metrów.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO,  PSO-1M2-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik 9A-91/VSK-94\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_abakan">	
		<text>AN-94</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_abakan_camo">	
		<text>AN-94 (zakamuflowany)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_abakan_descr">	
		<text>AN-94 (Automat Nikonowa) to rosyjski karabin szturmowy produkowany w latach 1993-2006, przez zak³ady I¿masz (obecnie Koncern Ka³asznikow). Jego kluczow¹ przewag¹ nad AK-74 jest wprowadzenie dodatkowego trybu 2-strza³owej serii. G³ównymi za³o¿eniami tej konstrukcji by³o opóŸnienie odrzutu, do momentu opuszczenia lufy przez pociski oraz zrównowa¿enie ruchu zamka i suwad³a, za pomoc¹ ruchomej przeciwmasy. U¿ywany przez operatorów Specnazu oraz bojowników Powinnoœci ze wzglêdu na swoje w³aœciwoœci balistyczne na stosukowo wysokich dystansach.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik GP-25\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_abakan_worn">	
		<text>AN-94 (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_ace21">	
		<text>Galil ACE-21</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ace21_descr">	
		<text>Karabin szturmowy Galil ACE zosta³ zaprojektowany i wyprodukowany przez Izraelsk¹ spó³kê IMI Systems. Wzorem dla rodziny Galil ACE by³ karabin szturmowy Galil AR, który z kolei powsta³ na bazie Automatu Ka³asznikowa. Galil ACE skupia siê na ergonomii, ³atwoœci u¿ycia oraz integracji z dodatkowym osprzêtem i elastycznoœci w warunkach bojowych - rodzina Galil ACE jest kompatybilna z trzema najpopularniejszymi rodzajami amunicji na œwiecie (5.56x45 NATO, 7.62x39 M43 i NATO 7.62x51), wraz z odpowiednimi danym kalibrom konfiguracjami d³ugoœci lufy. Ten konkretny egzemplarz strzela amunicj¹ Kulow¹ 5.56x45 NATO i jest wyposa¿ony w kompaktow¹ lufê. Niezwykle rzadki widok w Zonie.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem 5.56x45\n\n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_aek971">	
		<text>AEK-971</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_aek971_camo">	
		<text>AEK-971 (Kamufla¿ Powinnoœci)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_aek971_camo_descr">	
		<text>Rosyjski karabin szturmowy autorstwa Siergiera Kokszarowa. Konstrukcja maj¹ca na celu zmniejszenie odrzutu oraz zredukowanie rozrzutu konkurowa³a i ostatecznie przegra³a z karabinem AN-94 jako potencjalny nastêpca AK-74N. Niewielka iloœæ karabinów AEK-971 trafi³a do rosyjskiego MSW, lecz pace nad projektem nie usta³y. W 2014 roku zmodernizowane AEK-971 wdro¿ono równolegle z AK-12, jako modele maj¹ce zast¹piæ starsze konstrukcje. Ten konkretny egzemplarz posiada jasnobe¿owy kamufla¿ z czerwonymi akcentami, maj¹cymi symbolizowaæ przynale¿noœæ do frakcji Powinnoœæ. Niektóre mechanizmy zosta³y przebudowane lub wymienione na nowsze i bardziej niezawodne. W umiejêtnym i dbale wykonanym modyfikacjom uzyskano nieco wy¿sz¹ prêdkoœæ wylotow¹.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik TGP-A\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik GP-25\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_aek971_descr">	
		<text>Rosyjski karabin szturmowy autorstwa Siergiera Kokszarowa. Konstrukcja maj¹ca na celu zmniejszenie odrzutu oraz zredukowanie rozrzutu konkurowa³a i ostatecznie przegra³a z karabinem AN-94 jako potencjalny nastêpca AK-74N. Niewielka iloœæ karabinów AEK-971 trafi³a do rosyjskiego MSW, lecz pace nad projektem nie usta³y. W 2014 roku zmodernizowane AEK-971 wdro¿ono równolegle z AK-12, jako modele maj¹ce zast¹piæ starsze konstrukcje.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik TGP-A\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik GP-25\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_aek971_worn">	
		<text>AEK-971 (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_aek973">	
		<text>AEK-973</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_aek973_descr">	
		<text>AEK-973 to wersja rozwojowa karabinu AEK-971 strzelaj¹ca nabojem 7,62 x 39 mm.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik TGP-A\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik GP-25</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_ak">	
		<text>AK-47</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak_descr">	
		<text>Michai³ Ka³asznikow zaprojektowa³ swój automat ³¹cz¹c najlepsze cechy amerykañskiego M1 oraz niemieckiego StG44. Automat Ka³asznikowa to zasilany gazowo karabin szturmowy korzystaj¹cy z naboju o kalibrze 7.62x39 mm. Jest prawdopodobnie najbardziej uznanym na œwiecie modelem broni palnej drugiej po³owy XX wieku. By³ i nadal jest - w bardziej lub mniej zmodernizowanej formie - produkowany w dziesi¹tkach krajów na ca³ym œwiecie i by³ u¿yty w setkach ró¿nych konfliktów od momentu powstania pierwowzoru.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik PBS-1\n%c[d_red]
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: %c[d_red]brak, ze wzglêdu na brak szyny monta¿owej\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik GP-25 (wymaga modyfikacji)\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_ak101">	
		<text>AK-101</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak101_camo">	
		<text>AK-101 (zakamuflowany)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak101_descr">	
		<text>AK-101 to karabin szturmowy oparty na konstrukcji AK-74M, przeznaczony na rynek eksportowy. Jest strzelaj¹cy standardowym dla wiêkszoœci krajów cz³onkowskich NATO nabojem 5.56x45mm. AK-101 jest przeznaczony dla potencjalnych nabywców szukaj¹cych broni ³¹cz¹cej logistyczne walory naboju 5.56x45mm NATO z niezawodnoœci¹ Ka³asznikowa. Zbudowano go z u¿yciem nowoczesnych polimerów i materia³ów kompozytowych w calu zredukowania wagi oraz zwiêkszenia celnoœci. Wiele ulepszeñ zawartych w tej konstrukcji jest równie¿ obecnych w AK-103 i pozosta³ych modelach serii AK-10x.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik GP-25 (wymaga modyfikacji)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik ATG\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_ak102">	
		<text>AK-102</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak102_descr">	
		<text>AK-102 to skrócona wersja karabinu szturmowego AK-101. Stanowi kompromis pomiêdzy pe³nej d³ugoœci karabinem i kompaktowym AKS-74U. Komora zamkowa zosta³a wykonana z t³oczonej stali, a magazynek ze wzmocnionych w³ókien szklanych. Kolba sk³ada siê w ca³oœci z pustego w œrodku plastiku. Pozwoli³o to na zredukowanie wagi oraz trwa³oœci, zarówno jak i umo¿liwi³o przechowywanie w niej polowego zestawu naprawczego.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, EKP-8-02 Kobra, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik ATG\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_ak103">	
		<text>AK-103</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak103_camo">	
		<text>AK-103 (zakamuflowany)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak103_descr">	
		<text>AK-103 to karabin szturmowy oparty na konstrukcji AK-74M, strzelaj¹cy nabojem 7.62x39mm, co czyni go nastêpc¹ karabinu AKM. AK-103 jest kompatybilny z szeregiem celowników optycznych o ró¿nych przeznaczeniach, wraz z t³umikiem oraz granatnikiem GP-25. W celu zmniejszenia wagi w konstrukcji zastosowano polimery gdziekolwiek by³o to mo¿liwe, pozbywaj¹c siê ciê¿szego drewna i metalu.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik GP-25 (wymaga modyfikacji)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik ATG\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_ak104">	
		<text>AK-104</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak104_descr">	
		<text>AK-104 to skrócona wersja karabinu szturmowego AK-103. Stanowi kompromis pomiêdzy pe³nej d³ugoœci karabinem i kompaktowym AKS-74U. Komorê zamkow¹ wykonano z t³oczonej stali, a magazynek ze wzmocnionych w³ókien szklanych. Kolba sk³ada siê w ca³oœci z pustego w œrodku plastiku. Pozwoli³o to na zredukowanie wagi oraz trwa³oœci, zarówno jak i umo¿liwi³o przechowywanie w niej polowego zestawu naprawczego.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik ATG\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_ak105">	
		<text>AK-105</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak105_descr">	
		<text>AK-105 to skrócona wersja karabinu AK-74M uzupe³niaj¹ca karabinki AKS-74U na wyposa¿eniu Rosyjskiej Armii. Konstrukcja zosta³a przystosowana do walki w przestrzeniach zamkniêtych kosztem zmniejszonej skutecznoœci na d³ugim dystansie. Komorê zamkow¹ wykonano z t³oczonej stali, a magazynek ze wzmocnionych w³ókien szklanych. Kolba sk³ada siê w ca³oœci z pustego w œrodku plastiku. Pozwoli³o to na zredukowanie wagi oraz trwa³oœci, zarówno jak i umo¿liwi³o przechowywanie w niej polowego zestawu naprawczego.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: EKP 1S-03 "Kobra", 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik TGP-A\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_ak12">	
		<text>AK-12</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak12_descr">	
		<text>Karabin szturmowy AK-12 jest najnowsz¹ konstrukcj¹ fabryki I¿masz. Ma ona zast¹piæ starsze modele serii 74M i 10x zarówno w u¿ytku krajowym, jak i eksportowym. Jest to zasilany gazowo karabin z selektywny trybem ognia u¿ywaj¹cy tradycyjnego, typowego dla Ka³asznikowa spustu z t³okiem gazowym o d³ugim skoku oraz obrotowym ryglem. Masa komory zamkowej zosta³a zauwa¿alnie zmniejszona w celu zredukowania odrzutu i zwiêkszenia celnoœci ognia ci¹g³ego.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik GP-25\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik TGP-A\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_ak74">	
		<text>AK-74N</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak74_alt">	
		<text>AK-74N (alternatywny)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak74_custom">	
		<text>AK-74N (niestandardowy)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak74_descr">	
		<text>AK-74 to karabin szturmowy kalibru 5.45x45mm rozwijany na pocz¹tku lat '70 przez Michai³a Ka³asznikowa w celu zast¹pienia karabinu AKM. Wprowadzony w roku 1974, zadebiutowa³ podczas radzieckiej interwencji w konflikcie w Afganistanie. W odró¿nieniu od karabinu AKM, AK-74N dostosowano do strzelania mniejszym nabojem kalibru 5.45x45mm oraz wyposa¿ono w wiêkszy hamulec wylotowy.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik GP-25 (wymaga modyfikacji)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik TGP-A\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak74_eot">	
		<text>AK-74N "EOTech"</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak74_eot_descr">	
		<text>AK-74 to karabin szturmowy kalibru 5.45x45mm rozwijany na pocz¹tku lat '70 przez Michai³a Ka³asznikowa w celu zast¹pienia karabinu AKM. Wprowadzony w roku 1974, zadebiutowa³ podczas radzieckiej interwencji w konflikcie w Afganistanie. W odró¿nieniu od karabinu AKM, AK-74N dostosowano do strzelania mniejszym nabojem kalibru 5.45x45mm oraz wyposa¿ono w wiêkszy hamulec wylotowy. Ten konkretny egzemplarz posiada zintegrowany celownik holograficzny EOTech oraz powiêkszony, 45-nabojowy magazynek.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik GP-25 (wymaga modyfikacji)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowany celownik EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik TGP-A\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak74_modern">	
		<text>AK-74N (wspó³czesny)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak74_old">	
		<text>AK-74</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak74_old_descr">	
		<text>AK-74 to karabin szturmowy kalibru 5.45x45mm rozwijany na pocz¹tku lat '70 przez Michai³a Ka³asznikowa w celu zast¹pienia karabinu AKM. Wprowadzony w roku 1974, zadebiutowa³ podczas radzieckiej interwencji w konflikcie w Afganistanie. W odró¿nieniu od karabinu AKM, AK-74N dostosowano do strzelania mniejszym nabojem kalibru 5.45x45mm oraz wyposa¿ono w wiêkszy hamulec wylotowy. Oznakowania i numer seryjny wskazuj¹, ¿e jest to wczesny model z pocz¹tku produkcji.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik GP-25 (wymaga modyfikacji)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: %c[d_red]brak, ze wzglêdu na brak szyny monta¿owej\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik TGP-A\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak74_rusty"> <!-- unused -->	
		<text>AK-74N (rusty)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak74_rusty_descr">	
		<text>The AK-74 is a 5.45x45mm assault rifle developed in the early 1970s by Mikhail Kalashnikov to replace the earlier AKM. It was introduced in 1974 and first saw service with Soviet forces engaged in the Afghanistan Conflict. The AKM rifle was adapted to fire smaller 5.45x45mm cartridge and fitted with a large muzzle brake. This model seems to be very rusty and unreliable.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik GP-25 (wymaga modyfikacji)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[d_red] mounting suppressor is not possible\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak74_worn">	
		<text>AK-74N (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_ak74m">	
		<text>AK-74M</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak74m_alt">	
		<text>AK-74M (alternatywny)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak74m_camo">	
		<text>AK-74M (zakamuflowany)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak74m_custom">	
		<text>AK-74M (niestandardowy)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak74m_descr">	
		<text>W roku 1991 fabryka I¿masz rozpoczê³a produkcjê zmodernizowanego AK-74 o oznaczeniu M. Poza kilkoma pomniejszymi usprawnieniami, karabin wyposa¿ono w now¹, sk³adan¹ kolbê wykonan¹ z poliamidu. AK-74M posiada równie¿ wzmocniony hamulec wylotowy i pokrywê komory zamkowej. Ka¿dy AK-74M wyposa¿ono boczn¹ szynê monta¿ow¹ do montowania pomocniczej optyki. Od roku 1991 AK-74M zosta³ wprowadzony na wyposa¿enie armii rosyjskiej jako broñ zasadnicza.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik GP-25 (wymaga modyfikacji)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik TGP-A\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak74m_duty">	
		<text>AK-74M (Kamufla¿ Powinnoœci)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak74m_pk-a">	
		<text>AK-74M PK-A</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak74m_pk-a_descr">	
		<text>W roku 1991 fabryka I¿masz rozpoczê³a produkcjê zmodernizowanego AK-74 o oznaczeniu M. Poza kilkoma pomniejszymi usprawnieniami, karabin wyposa¿ono w now¹, sk³adan¹ kolbê wykonan¹ z poliamidu. AK-74M posiada równie¿ wzmocniony hamulec wylotowy i pokrywê komory zamkowej. Ka¿dy AK-74M wyposa¿ono boczn¹ szynê monta¿ow¹ do montowania pomocniczej optyki. Od roku 1991 AK-74M zosta³ wprowadzony na wyposa¿enie armii rosyjskiej jako broñ zasadnicza. Ten egzemplarz wyposa¿ono w celownik PK-A zainstalowany na mocowaniu MTK-83.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik GP-25 (wymaga modyfikacji)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowany celownik PK-A\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik TGP-A\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak74m_worn">	
		<text>AK-74M (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_ak74u">	
		<text>AKS-74UN</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak74u_camo">	
		<text>AKS-74UN (zakamuflowany)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak74u_custom">	
		<text>AKS-74UN (niestandardowy)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak74u_descr">	
		<text>AKS-74U to subkarabinek automatyczny oryginalnie przeznaczony dla oddzia³ów Specnazu, spadochroniarzy, stra¿y tylnej i obs³ugi pojazdów pancernych; grup, które potrzebuj¹ kompaktowej broni automatycznej o sile ra¿enia wiêkszej, ni¿ pistolet. Litera S w oznaczeniu AKS-74U oznacza "Sk³adnoj", czyli sk³adan¹, metalow¹ kolby. Z kolei litera U oznacza "Ukrócenyj", w odniesieniu do skróconej lufy. Obie te modyfikacje czyni¹ AKS-74U du¿o bardziej mobilnym i porêcznym w ciasnych przestrzeniach w porónaniu do AKS-74. Wzamian za mobilnoœæ, karabinek przyp³aci³ znacznie ograniczon¹ prêdkoœci¹ wylotow¹, a co za tym idzie - zredukowanym zasiêgiem ostrza³u.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik PBS-4\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak74u_old">	
		<text>AKS-74U</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak74u_old_descr">	
		<text>AKS-74U to subkarabinek automatyczny oryginalnie przeznaczony dla oddzia³ów Specnazu, spadochroniarzy, stra¿y tylnej i obs³ugi pojazdów pancernych; grup, które potrzebuj¹ kompaktowej broni automatycznej o sile ra¿enia wiêkszej, ni¿ pistolet. Litera S w oznaczeniu AKS-74U oznacza "Sk³adnoj", czyli sk³adan¹, metalow¹ kolby. Z kolei litera U oznacza "Ukrócenyj", w odniesieniu do skróconej lufy. Obie te modyfikacje czyni¹ AKS-74U du¿o bardziej mobilnym i porêcznym w ciasnych przestrzeniach w porónaniu do AKS-74. Wzamian za mobilnoœæ, karabinek przyp³aci³ znacznie ograniczon¹ prêdkoœci¹ wylotow¹, a co za tym idzie - zredukowanym zasiêgiem ostrza³u. Oznakowania i numer seryjny wskazuj¹, ¿e jest to wczesny model z pocz¹tku produkcji.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_red] • %c[d_red] Brak, ze wzglêdu na brak szyny monta¿owej\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik PBS-4\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak74u_rusty">	
		<text>AKS-74UN (zardzewia³y)</text> <!-- unused -->
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak74u_rusty_descr">	
		<text>The AKS-74U was intended for use mainly by Spetsnaz units, airborne infantry, rear-echelon support units and armoured vehicle crews, who require a compact but relatively powerful individual automatic weapon. The AKS-74U is significantly more manoeuvrable in tight quarters than the AKS-74, but a significant decline in prêdkoœæ wylotowa resulted in a decrease in effective range. This model has visible rust on it.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1 \n%c[d_red] • %c[d_red] mounting suppressor is not possible\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak74u_snag">	
		<text>AKS-74UNB (zmodyfikowany)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak74u_snag_descr">	
		<text>AKS-74U to subkarabinek automatyczny oryginalnie przeznaczony dla oddzia³ów Specnazu, spadochroniarzy, stra¿y tylnej i obs³ugi pojazdów pancernych; grup, które potrzebuj¹ kompaktowej broni automatycznej o sile ra¿enia wiêkszej, ni¿ pistolet. Litera S w oznaczeniu AKS-74U oznacza "Sk³adnoj", czyli sk³adan¹, metalow¹ kolby. Z kolei litera U oznacza "Ukrócenyj", w odniesieniu do skróconej lufy. Obie te modyfikacje czyni¹ AKS-74U du¿o bardziej mobilnym i porêcznym w ciasnych przestrzeniach w porónaniu do AKS-74. Wzamian za mobilnoœæ, karabinek przyp³aci³ znacznie ograniczon¹ prêdkoœci¹ wylotow¹, a co za tym idzie - zredukowanym zasiêgiem ostrza³u. Ten konkretny egzemplarz posiada 45-nabojowy magazynek z karabinu RPK, zintegrowany celownik Kobra oraz zintegrowany t³umik.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowany celownik EKP-1S-03 Kobra\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowany t³umik PBS-4\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ak74u_worn">	
		<text>AKS-74UN (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_akm">	
		<text>AKMN</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_akm_descr">	
		<text>AKM to karabin szturmowy kalibru 7.62x39mm. Jest to wersja rozwojowa karabinu AK-47 (litera M oznacza "Modernizowanyj") zaprojektowana przez Michai³a Ka³asznikowa w latach '50. Modernizacja polega³a na uproszczeniu konstrukcji i lepszym rozk³adzie masy. Wprowadzony na wyposa¿enie Armii Czerwonej w roku 1959, AKM jest najbardziej powszechnym wariantem serii karabinów AK. Znalaz³ zastosowanie wœród krajów cz³onkowskich Traktatu Warszawskiego oraz sojuszniczych krajów na terenie Afryki i Azji. Produkcja karabinów AKM zosta³a rozpoczêta przez Fabrykê Broni Tu³a i I¿ewskie Zak³ady Mechaniczne.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik GP-25 (wymaga modyfikacji)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik PBS-1\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_akm_worn">	
		<text>AKMN (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_akms">	
		<text>AKMSN</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_akms_alt">	
		<text>AKMSN (alternatywny)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_akms_descr">	
		<text>Wariant karabinu AKM wyposa¿ony w sk³adan¹ do do³u, metalow¹ kolbê. Ró¿ni siê ona od kolby karabinu AK-47 zmodyfikowanym mechanizmem blokuj¹cym, która blokuje oba, zamiast tylko jednego z ramion.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik GP-25 (wymaga modyfikacji)\n \n</text>
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik PBS-1\n
	</string>	
	<string id="st_wpn_akms_worn">	
		<text>AKMSN (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_aks">	
		<text>AKS-47</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_aks_descr">	
		<text>Wariant karabinu AK-47 wyposa¿ony w sk³adan¹ do do³u, metalow¹ kolbê. Zaprojektowany do u¿ytku przez za³ogi pojazdów opancerzonych i spadochroniarzy.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik GP-25 (wymaga modyfikacji)\n \n</text>
		%c[d_red] • %c[d_red] optyka: brak, ze wzglêdu na brak szyny monta¿owej\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik PBS-1\n
	</string>	
	<string id="st_wpn_aks74">	
		<text>AKS-74N</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_aks74_descr">	
		<text>Bêd¹c celniejsz¹ i bardziej niezawodn¹ wersj¹ karabinu AKM, AK-74 jest u¿ywany przez kraje powsta³e po upadku ZSRR po dziœ dzieñ. Posiada trójk¹tn¹ metalow¹ kolbê, sk³adan¹ do lewej strony. W odró¿nieniu od AKMS nie posiada sk³adanego oparcia na ramiê.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik GP-25 (wymaga modyfikacji)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1 \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik TGP-A\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_aks74_new">	
		<text>AKS-74N (nowy)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_aks74_rusty">	
		<text>AKS-74N (zardzewia³y)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_aks74_rusty_descr">	
		<text>A more accurate and reliable rifle than the AKM, the AK-74 is still used by the majority of countries of the former USSR. The AKS-74 is the foldable stock version of AK-74 and its stock has a triangular shape and lacks the folding shoulder pad of the AKMS and is folded to the left side of the receiver. This model is rusty and thus not very reliable.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik GP-25 (wymaga modyfikacji)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1 \n%c[d_red] • %c[d_red] mounting suppressor is not possible\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_aks74_worn">	
		<text>AKS-74N (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_aps">	
		<text>APS</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_aps_descr">	
		<text>Automatyczny Pistolet Steczkina - APS to rosyjski pistolet maszynowy nosz¹cy imiê swojego konstruktora, Igora Steczkina. APS by³ oryginalnie strzelaj¹cy nabojem kalibru 7.62x25mm Tokariew, po czym przekalibrowano go do 9x18mm u¿ywanego w nowym pistolecie Makarowa, po tym jak uznano, ¿e nabój ten stanie siê standardem amunicji pistoletowej w Armii Radzieckiej. W roku 1951, 'Steczkin' wraz z 'Makarowem' zosta³y wprowadzone do radzieckiego arsena³u zastêpuj¹c starzej¹cy siê TT-33.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik APS\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_aps_worn">	
		<text>APS (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_aug">	
		<text>Steyr AUG A1</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_aug_custom">	
		<text>Steyr AUG A1 (niestandardowy)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_aug_descr">	
		<text>Steyr AUG to karabin typu bullpup, strzelaj¹cy nabojem kalibru 5.56mm. Zaprojektowany w latach '60 przez zak³¹dy Steyr Mannlicher GmbH &amp; Co KG (poprzednio znane jako Steyr-Daimler-Puch). AUG (Armee-Universal-Gewehr "uniwersalny karabin wojskowy") zosta³ wdro¿ony do Austriackiej Armii jako StG 77 (Sturmgewehr 77) w roku 1978, zastêpuj¹c StG 58 (FN FAL produkowany na licencji). Na wyposa¿eniu od 1978 do chwili obecnej, jest standardow¹ broni¹ Austriackiej Bundeswehry i wielu jednostek policyjnych.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowana luneta 1.5x\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_aug_freedom">	
		<text>Steyr AUG A1 (zakamuflowany)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_aug_merc">	
		<text>Steyr AUG A1 (zmodyfikowany)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_aug_modern">	
		<text>Steyr AUG A1 (wspó³czesny)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_aug_modern_descr">	
		<text>Steyr AUG to karabin typu bullpup, strzelaj¹cy nabojem kalibru 5.56mm. Zaprojektowany w latach '60 przez zak³¹dy Steyr Mannlicher GmbH &amp; Co KG (poprzednio znane jako Steyr-Daimler-Puch). AUG (Armee-Universal-Gewehr "uniwersalny karabin wojskowy") zosta³ wdro¿ony do Austriackiej Armii jako StG 77 (Sturmgewehr 77) w roku 1978, zastêpuj¹c StG 58 (FN FAL produkowany na licencji). Na wyposa¿eniu od 1978 do chwili obecnej, jest standardow¹ broni¹ Austriackiej Bundeswehry i wielu jednostek policyjnych.\n \n Ten konkretny egzemplarz zosta³ przekalibrowany pod nabój 7.62x51 NATO.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowana luneta 1.5x\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_aug_worn">	
		<text>Steyr AUG A1 (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_beretta">	
		<text>Beretta 92F</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_beretta_alt">	
		<text>Beretta 92F (alternatywny)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_beretta_camo">	
		<text>Beretta 92F (zakamuflowany)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_beretta_descr">	
		<text>92F to w³oski pistolet samopowtarzalny, najlepiej znany jako standardowy pistolet wojsk l¹dowych Stanów Zjednoczonych, nastêpca legendarnego M1911. Obs³ugiwany krótkim odrzutem, z ryglowanym zamkiem i aluminiow¹ konstrukcj¹ z twardo chromowanym gwintem lufy. Wdro¿ony na uzbrojenie s³u¿b w wielu krajach oraz popularny wœród kryminalistów, ze wzglêdu na wysok¹ si³ê ra¿enia i du¿¹ pojemnoœæ magazynka.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z 9x19 (wymaga modyfikacji)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_beretta_modern">	
		<text>Beretta 92F (wspó³czesny)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_beretta_rusty">	
		<text>Beretta 92F (zardzewia³y)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_beretta_rusty_descr">	
		<text>The 92F is perhaps best known as the standard pistol of the US Military, replacing the legendary M1911. It is a short-recoil operated, locked-breech weapon with an aluminium frame and a hard chromed barrel bore. A popular sidearm adopted by several countries, it is especially popular among criminals for its high-powered rounds and high-capacity magazine. This model became rusty over time, resulting in low reliablity.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n%c[d_red] • %c[d_red] mounting suppressor is not possible</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_beretta_worn">	
		<text>Beretta 92F (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_bizon">	
		<text>PP-19 Bizon</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_bizon_descr">	
		<text>Rosyjski pistolet maszynowy kalibru 9x18mm Makarow. Zaprojetkowany w I¿ewsku, w s³awnej fabryce I¿masz we wczesnych latach '90. Wdro¿ony na wyposa¿enie jednostek antyterrorystycznych w 1996 roku. Niew¹tpliwie wzorowany na amerykañskim Calico M960, konstrukcja Bizona ³¹czy wysokiej pojemnoœci magazynek œlimakowy z bardziej konwencjonalnym uk³adem czêœci. Zbudowano go bowiem na bazie skróconej komory zamkowej karabinu AKS-74, wykonanej ze stali t³oczonej. Wyposa¿ony w prosty zamek swobodny, z kurkiem detonuj¹cym ³adunek z zamkniêtego rygla. Bizon jest posiada pó³automatyczny, zarówno jak i automatyczny tryb ognia, wraz z typowym dla AK bezpiecznkiem - dŸwigni¹ po prawej stronie komory zamkowej. Celownik zbli¿ony do AKS-74U, z os³onionym przednim s³upkiem i szczerbin¹ na krzywce.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik PBS-1\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_bm16">	
		<text>TOZ-66 (obrzyn)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_bm16_alt">	
		<text>TOZ-66 (alternatywny obrzyn)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_bm16_descr">	
		<text>Dubeltówka ze skróconymi lufami. L¿ejsza i bardziej kompaktowa, efektywna na bliskim dystansie. Potrzebuj¹c taniej, lecz efektywnej broni niskiego zasiêgu, wielu kotów decyduje siê na obciêcie kolby i lufy szeroko dostêpnej strzelby TOZ 66.\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_bm16_full">	
		<text>TOZ-66</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_bm16_full_alt">	
		<text>TOZ-66 (alternatywny)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_bm16_full_descr">	
		<text>Potê¿na broñ, na któr¹ staæ niemal ka¿dego stalkera. TOZ-66 to ³amana dubeltówka kurkowa produkowana przez Fabrykê Broni Tula. W Zonie znana jako efektywna i niezawodna broñ krótkiego zasiêgu. Jednak ze wzglêdu na swój rozmiar i nieporêcznoœæ wielu stalkerów decyduje siê na wydanie swoich ciê¿ko zarobionych rubli na zakup wspó³czesnego pistoletu.\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_bm16_full_rusty">	
		<text>TOZ-66 (zardzewia³y)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_bm16_full_worn">	
		<text>TOZ-66 (u¿ywany)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_bm16_rusty">	
		<text>TOZ-66 (zardzewia³y obrzyn)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_bm16_worn">	
		<text>TOZ-66 (u¿ywany obrzyn)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_colt_kimber">	
		<text>Kimber Desert Warrior</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_colt_kimber_descr">	
		<text>Zaawansowany wariant pistoletu Colt M1911A1 zaprojektowany przez Kimber Manufacturing. Desert Warrior zosta³ opracowany z myœl¹ o operacjach specjalnych wojsk USA.</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_colt1911">	
		<text>Colt M1911</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_colt1911_alt">	
		<text>Colt M1911 (alternatywny)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_colt1911_camo">	
		<text>Colt M1911 (zakamuflowany)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_colt1911_camo_descr">	
		<text>M1911 by³ standardow¹ broni¹ boczn¹ si³ zbrojnych Stanów Zjednoczonych od 1911 do 1985 roku. Ten wyj¹tkowo niezawodny i wytrzyma³y pistolet zosta³ wdro¿ony na wyposa¿enie wojsk, policji oraz u¿ytku cywilnego na ca³ym œwiecie, a jego popularnoœæ wci¹¿ nie maleje. Ten unikalny model posiada ciemnobe¿owy kamufla¿ z czerwonymi akcentami.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik .45 ACP (wymaga modyfikacji)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_colt1911_custom">	
		<text>Colt M1911 (niestandardowy)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_colt1911_descr">	
		<text>M1911 by³ standardow¹ broni¹ boczn¹ si³ zbrojnych Stanów Zjednoczonych od 1911 do 1985 roku. Ten wyj¹tkowo niezawodny i wytrzyma³y pistolet zosta³ wdro¿ony na wyposa¿enie wojsk, policji oraz u¿ytku cywilnego na ca³ym œwiecie, a jego popularnoœæ wci¹¿ nie maleje.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik .45 ACP (wymaga modyfikacji)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_colt1911_duty">	
		<text>Colt M1911 (Kamufla¿ Powinnoœci)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_colt1911_duty_descr">	
		<text>M1911 by³ standardow¹ broni¹ boczn¹ si³ zbrojnych Stanów Zjednoczonych od 1911 do 1985 roku. Ten wyj¹tkowo niezawodny i wytrzyma³y pistolet trafi³ na wyposa¿enie wojska, policji oraz do u¿ytku cywilnego na ca³ym œwiecie, a jego popularnoœæ wci¹¿ nie maleje. Ten konkretny egzemplarz zosta³ zmodyfikowany w celu zwiêkszenia prêdkoœci wylotowej pocisku.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik .45 ACP (wymaga modyfikacji)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_colt1911_merc">	
		<text>Colt M1911 (Kamufla¿ Najemników)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_colt1911_merc_descr">	
		<text>M1911 by³ standardow¹ broni¹ boczn¹ si³ zbrojnych Stanów Zjednoczonych od 1911 do 1985 roku. Ten wyj¹tkowo niezawodny i wytrzyma³y pistolet trafi³ na wyposa¿enie wojska, policji oraz do u¿ytku cywilnego na ca³ym œwiecie, a jego popularnoœæ wci¹¿ nie maleje. Ten konkretny egzemplarz zosta³ zmodyfikowany w celu zwiêkszenia celnoœci.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik .45 ACP (wymaga modyfikacji)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_colt1911_modern">	
		<text>Colt M1911 (wspó³czesny)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_colt1911_new">	
		<text>Colt M1911 (nowy)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_colt1911_rusty">	
		<text>Colt M1911 (zardzewia³y)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_colt1911_rusty_descr">	
		<text>The M1911 was the standard-issue side arm for the US military from 1911 to 1985. An extremely reliable and robust weapon, it's been adopted for military, police and civilian use around the world and remains a very popular firearm to this day. This model has rust all over the place, which will likely increase a probability of it jamming.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n%c[d_red] • %c[d_red] mounting suppressor is not possible\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_colt1911_worn">	
		<text>Colt M1911 (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_cz75">	
		<text>CZ 75</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_cz75_auto">	
		<text>CZ 75 Auto</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_cz75_auto_descr">	
		<text>CZ 75 to czeski pistolet samopowtarzalny kalibru 9x19mm Parabellum, zaprojektowany przez Josefa i Františka Kouckich, produkowany przez zak³ady ÈZUB.  CZ-75 skupia najlepsze cechy poprzedzaj¹cych go konstrukcji, dziêki czemu otrzymano estetyczny, wygodny i ³atwy w obs³udze pistolet, który sta³ siê póŸniej baz¹ dla wielu innych projektów. CZ-75 Auto to model z 1995 roku, z d³u¿sz¹ luf¹ i mo¿liwoœci¹ prowadzenia ognia ci¹g³ego.</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_cz75_custom">	
		<text>CZ 75 (niestandardowy)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_cz75_descr">	
		<text>CZ 75 to czeski pistolet samopowtarzalny kalibru 9x19mm Parabellum, zaprojektowany przez Josefa i Františka Kouckich, produkowany przez zak³ady ÈZUB. CZ-75 skupia najlepsze cechy poprzedzaj¹cych go konstrukcji, dziêki czemu otrzymano estetyczny, wygodny i ³atwy w obs³udze pistolet, który sta³ siê póŸniej baz¹ dla wielu innych projektów.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z 9x19</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_cz75_worn">	
		<text>CZ-75 (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_desert_eagle">	
		<text>Desert Eagle</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_desert_eagle_custom">	
		<text>Desert Eagle (niestandardowy)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_desert_eagle_descr">	
		<text>Desert Eagle to niekonwencjonalny pistolet na amunicjê rewolwerow¹ opracowany w 1979 roku przez firmê Magnum Research Inc., a nastêpnie produkowany na licencji przez izrealski koncern IMI. Pistolet ten zosta³ opracowany jako specjalistyczna broñ do polowania na œredni¹ i du¿¹ zwierzynê. Ze wzglêdu na cenê, wagê i wymiary, a tak¿e fakt, ¿e w ka¿dym z powy¿szych parametrów mo¿na pomieœciæ dwa inne pistolety, broñ ta nie jest zbyt powszechna w Zonie.</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_desert_eagle_modern">	
		<text>Desert Eagle (wspó³czesny)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble">	
		<text>Desert Eagle "Orze³ Stepowy"</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble_descr">	
		<text>Desert Eagle to niekonwencjonalny pistolet na amunicjê rewolwerow¹ opracowany w 1979 roku przez firmê Magnum Research Inc., a nastêpnie produkowany na licencji przez izrealski koncern IMI. Pistolet ten zosta³ opracowany jako specjalistyczna broñ do polowania na œredni¹ i du¿¹ zwierzynê, a tak¿e do strzelania na odleg³oœæ do piêædziesiêciu metrów. Ze wzglêdu na cenê, wagê i wymiary, a tak¿e fakt, ¿e w ka¿dym z powy¿szych parametrów mo¿na pomieœciæ dwa inne pistolety, broñ ta nie jest zbyt powszechna w Zonie. Ten egzemplarz trafi³ do Zony w posiadaniu stalkera zwanego Loganem Williamsem. Pod przykrywk¹ bycia fotografem magazynu TIME zdo³a³ w pojedynkê dotrzeæ do samego centrum Prypeci. Jego miejsce pobytu jest obecnie nieznane, ale kr¹¿¹ plotki, ¿e pracuje teraz jako broker informacji specjalizuj¹cy siê we wszelkich tematach zwi¹znych z Zon¹.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowany celownik DOCTER</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_desert_eagle_worn">	
		<text>Desert Eagle (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_fn2000">	
		<text>FN F2000</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_fn2000_camo">	
		<text>FN F2000 (zakamuflowany)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_fn2000_custom">	
		<text>FN F2000 (zmodyfikowany)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_fn2000_descr">	
		<text>FN F2000 to modu³owy system broni strzeleckiej produkowany od 2001 roku przez belgijsk¹ fabrykê broni FN Herstall. Jego podstawowa konfiguracja to karabin szturmowy typu bullpup strzelaj¹cy nabojem kalibru 5,56x45mm NATO. F2000 ofreuje wszystkie zalety znane z popularnych wspó³czesnych karabinów, takie jak kompaktowoœæ, oburêcznoœæ i szeroki wybór modu³ów i dodatków. Do tej pory FN F2000 znalaz³ tylko kilku kupców, takich jak Si³y Zbrojne S³owenii, czy Belgijskie S³u¿by Specjalne.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowana luneta FN2000\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem 5.56x45\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_fn2000_nimble">	
		<text>FN F2000 EOTech</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_fn2000_nimble_descr">	
		<text>FN F2000 to modu³owy system broni strzeleckiej produkowany od 2001 roku przez belgijsk¹ fabrykê broni FN Herstall. Jego podstawowa konfiguracja to karabin szturmowy typu bullpup strzelaj¹cy nabojem kalibru 5,56x45mm NATO. F2000 ofreuje wszystkie zalety znane z popularnych wspó³czesnych karabinów, takie jak kompaktowoœæ, oburêcznoœæ i szeroki wybór modu³ów i dodatków. Do tej pory FN F2000 znalaz³ tylko kilku kupców, takich jak Si³y Zbrojne S³owenii, czy Belgijskie S³u¿by Specjalne. Ten konkretny egzamplarz posiada zintegrowany celownik EOTech, który poprawia wygodê podczas walki w przestrzeniach zamkniêtych kosztem ogólnej celnoœci. Zwiêkszono w nim tak¿e szybkostrzelnoœæ.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowany celownik EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem 5.56x45\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_fn2000_worn">	
		<text>FN F2000 (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_fn57">	
		<text>FN Five-seveN</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_fn57_descr">	
		<text>Five-seveN to pó³automatyczny pistolet z zamkiem pó³swobodnym zaprojektowany przez FN Herstal jako broñ uzupe³niaj¹ca do pistoletu maszynowego P90. P90 i Five-seveN dziel¹ ten sam rodzaj amunicji - 5.7x28mm SS190. G³ównym zamys³em tych broni oraz ich amunicji by³o umo¿liwienie du¿ej si³y penetracji pancerza zachowuj¹c przy tym nisk¹ masê, odrzut i rozmiar broni.</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_fnp45">	
		<text>FNP-45</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_fnp45_custom">	
		<text>FNP-45 (niestandardowy)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_fnp45_descr">	
		<text>FN FNP to seria pó³automatycznych pistoletów o polimerowej ramie konstruowanych przez FNH USA - poddzia³ FN Herstal w Po³udniowej Karolinie. Zadebiutowa³y na pocz¹tku 2006 roku. Seria FNP to pistolety kurkowe z zewnêtrzym ekstraktorem. Zespó³ spustowy jest umieszczony w polimerowej ramie jako indywidualny element po³¹czony z kurkiem. Zamek wykonano ze stali nierdzewnej. Posiada oburêczn¹ dŸwigniê odbezpieczaj¹c¹ i regulowany przycisk zwolnienia magazynka. \n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik GemTech</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_fnp45_worn">	
		<text>FNP-45 (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_fnx45">	
		<text>FNX-45 Tactical</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_fnx45_alt">	
		<text>FNX-45 Tactical (alternatywny)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_fnx45_custom">	
		<text>FNX-45 Tactical (niestandardowy)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_fnx45_descr">	
		<text>FN FNX to seria pó³automatycznych pistoletów o polimerowej ramie konstruowanych przez FNH USA - poddzia³ FN Herstal w Po³udniowej Karolinie. Pocz¹tkowo rozwijane jedynie na potrzeby policji, obecnie s¹ produkowane na terenie Stanów Zjednocznych do u¿ytku przez wojsko, policjê i cywilów. Wszystkie pistolety FNX s¹ pó³automatyczne, z dwustopniowym/jednostopniowym spustem i zewnêntrzym kurkiem. Rama ka¿dego pistoletu FNX jest wykonana z odpornych na uderzenia polimerów, z wymiennymi nak³adkami na uchwyt o ró¿nych rozmiarach. FNX-45 to wyspecjalizowany wariant podstawowego FNX-45, posiadaj¹cy podniesione przyrz¹dy celownicze i przed³u¿on¹ lufê, gwintowan¹ do u¿ytku z t³umikiem.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowany celownik FNX Tactical\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowany t³umik GemTech</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_fort">	
		<text>Fort-17</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_fort_descr">	
		<text>Fort-17 to najnowsza konstrukcja narodowej Ukraiñskiej fabryki FORT. Modyfikacja wzglêdem wczeœniejszego Forta-12 polega na zmianie metalowej ramy na polimerow¹. Konstrukcja wewnêtrzna pozosta³a niemal identyczna. Modernizacja pozwoli³a na znaczne zmniejszenie wagi oraz zaimplementowanie wymiennych nak³adek na uchwyt, pozwalaj¹cych na lepsze dostosowanie broni do strzelca.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z 9x19</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_fort_rusty">	
		<text>Fort-17 (zardzewia³y)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_fort_rusty_descr">	
		<text>The Fort-17 pistol is the latest development of the Ukrainian state owned FORT factory. It is a polymer framed modification of the earlier Fort-12 pistol, and all the mechanisms and properties are almost identical between the two pistols. However, the Fort-17 is lighter than its predecessor and features a removable grip backstrap, which can be had in various sizes, to adapt the pistol for a particular shooter. Because of its poor physical condition, this model can jam often. \n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n%c[d_red] • %c[d_red] mounting suppressor is not possible</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_fort_snag">	
		<text>Fort-17 (niestandardowy)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_fort_snag_descr">	
		<text>Fort-17 to najnowsza konstrukcja narodowej Ukraiñskiej fabryki FORT. Modyfikacja wzglêdem wczeœniejszego Forta-12 polega na zmianie metalowej ramy na polimerow¹. Konstrukcja wewnêtrzna pozosta³a niemal identyczna. Modernizacja pozwoli³a na znaczne zmniejszenie wagi oraz zaimplementowanie wymiennych nak³adek na uchwyt, pozwalaj¹cych na lepsze dostosowanie broni do strzelca. Ten egzemplarz nale¿a³ do Sêka.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z 9x19</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_fort_worn">	
		<text>Fort-17 (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_g3">	
		<text>G3A3</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_g3_descr">	
		<text>G3A3 to niemiecki karabin automatyczny produkowany od 1959 roku przez Heckler &amp; Koch GmbH w kolaboracji z Hiszapñsk¹ agencj¹ CETME (Centro de Estudios Tecnicos de Materiales Especiales). Strzelaj¹cy nabojem 7.62x51mm NATO, jest broni¹ samoczynno-samopowtarzaln¹ dzia³aj¹c¹ na zasadzie odrzutu zamka pó³swobodnego, hamowanego ³o¿yskami. Trafi³ na wyposa¿enie niemieckiej Bundeswehry w 1959 roku i pozosta³ w niej do roku 1995, gdy jego miejsce zaj¹³ G36. Pomimo oficjalnego wycofania z wyposa¿enia Bundeswehry nadal pozostaje w czêœciowym u¿ytku.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem 5.56x45\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_g3_worn">	
		<text>G3A3 (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_g36">	
		<text>G36</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_g36_descr">	
		<text>G36 to niemiecki karabin automatyczny produkowany przez Heckler &amp; Koch GmbH. Po anulowaniu projektów G11 i G41 w 1986 roku ze wzglêdu na problemy techniczne i logistyczne, niemiecka Bundeswehra pozosta³a z wys³u¿onymi ju¿ karabinami G3. Pora¿ka projektu G11 i zbyt wysoki koszt G41 doprowadzi³y H&K do bankructwa, a nastêpnie wykupienia przez koncern British Aerospace. Pozwoli³o to na rozpoczêcie prac nad nowym karabinem kalibru 5,56x45mm o nazwie fabrycznej HK50. Tym razem u¿yto tañszych tworzyw sztucznych zachowuj¹c jednoczeœnie zalety poprzednich konstrukcji. Dzia³anie HK50 opiera siê na t³oku gazowym o krótkim skoku. Wystrza³ odbywa siê w zamkniêtym zamku ryglowanym przez obrót. Wprowadzono go na wyposa¿enie Bundeswehry w 1995 roku. Znalaz³ siê on równie¿ na wyposa¿eniu wielu zagranicznych jednostek, takich jak brytyjska policja i niektóre amerykañskie jednostki policji. Jak dot¹d nie zg³aszano ¿adnych powa¿nych awarii. Jedyne odnotowane mankamenty to przegrzewaj¹ce siê przy ogniu ci¹³g³ym uchwyty i utrata kalibracji w lunetach wbudowanych w karabiny G36KE. Niektórzy neimieccy ¿o³nierze zg³aszali równie¿ problem z paruj¹cymi szk³ami celowników optycznych w z³ych warunkach pogodowych. Poza wspomnianymi wadami jest to celna, niezawodna i ³atwa w serwisowaniu broñ.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem 5.56x45\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_g36_camo">	
		<text>G36 (zakamuflowany)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_g36_worn">	
		<text>G36 (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_g36k">	
		<text>G36K</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_g36k_descr">	
		<text>Krótki wariant karabinu G36 ze skrócon¹ luf¹, wyposa¿ony w t³umik b³yskowy, krótszy jelec i doln¹ szynê monta¿ow¹. Lufa jest niekompatybilna z granatami karabinowymi i nie mo¿na na niej zamontowaæ bagnetu. G36K na wyposa¿eniu niemieckich si³ specjalnych s¹ wyposa¿one w 100-nabojowe magazynki bêbnowe C-Mag. Istniej¹ dwa warianty G-36K. Pierwszy posiada lunetê 3x i górn¹ r¹czkê u³atwiaj¹c¹ przenoszenie. Drugi z kolei posiada celowniki mechaniczne i górn¹ szynê monta¿ow¹.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowana luneta G36\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem 5.56x45\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_g36k_worn">	
		<text>G36K (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_g3sg1">	
		<text>G3SG/1</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_g3sg1_descr">	
		<text>Wersja wyborowa karabinu G3. "SG" oznacza "Scharfschützengewehr", czyli po prostu "karabin wyborowy". Karabiny te zosta³y starannie wyselekcjonowane do modyfikacji spoœród standardowej linii produkcyjnej. Zamontowano na nich lunetê teleskopow¹ Zeiss 1.5-6x na szynie osadzonej na zamku. Kolba zosta³a nieco przed³u¿ona i wyposa¿ona w ciêzki, dwustopniowy bufor i regulowan¹ poduszkê policzkow¹. Dodano te¿ specjalnie dostrojony zespó³ spustowy w celu uzywkania g³adkiego poci¹gniêcia o sile 4,45 N. Zachowano zdolnoœæ prowadzenia ognia ci¹g³ego.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowana luneta G3\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_g3sg1_modern_descr">	
		<text>Wersja wyborowa karabinu G3. "SG" oznacza "Scharfschutzengewehr", czyli po prostu "karabin wyborowy". Karabiny te zosta³y starannie wyselekcjonowane do modyfikacji spoœród standardowej linii produkcyjnej. Zamontowano na nich lunetê teleskopow¹ Zeiss 1.5-6x na szynie osadzonej na zamku. Kolba zosta³a nieco przed³u¿ona i wyposa¿ona w ciêzki, dwustopniowy bufor i regulowan¹ poduszkê policzkow¹. Dodano te¿ specjalnie dostrojony zespó³ spustowy w celu uzywkania g³adkiego poci¹gniêcia o sile 4,45 N. Zachowano zdolnoœæ prowadzenia ognia ci¹g³ego.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowana luneta G3\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_g3sg1_worn">	
		<text>G3SG1 (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_g43">	
		<text>Karabiner 43</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_g43_descr">	
		<text>Gewehr 43 lub Karabiner 43 to niemiecki karabin samopowtarzalny z okresu II wojny œwiatowej. Zaprojektowano go we wczesnych latach '40 w oparciu na obserwacjach przeprowadzonych na zdobycznych radzieckich karabinach SWT. Wyposa¿ony w lunetê ZF-4 o powiêkszeniu 4x.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowana luneta ZF-4\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_famas3"> <!-- NEW GUNS -->		
		<text>FAMAS F3</text>		
	</string>		
	<string id="st_wpn_famas3_descr">		
		<text>FAMAS (Fusil d'Assaut de la Manufacture d'Armes de St-Etienne) to francuski karabin szturmowy zaprojektowany przez firmê zbrojeniow¹ Saint-Étienne. Prace nad karabinem rozpoczêto w roku 1967. Jej autorem jest projektant Paul Tellie. Nowy karabin mia³ zast¹piæ starzej¹ce siê karabiny MAS Modéle 49/56, pistolety maszynowe MAT-49 i karabiny maszynowe MAC Mle.1929. Pierwszy prototyp FAMAS-a zbudowano w 1971 roku. Rok póŸniej dopuszczono go do testów w Armii Francuskiej. W miêdzyczasie Francja przyjê³a tymczasowo na wyposa¿enie armii szwajcarski karabin szturmowy SIG SG-540 5.56mm. FAMAS zast¹pi³ go w 1978 roku i od tamtego czasu jest standardowym karabinem Armi Francuskiej, znany wœród ¿o³nierzy jako "Le Clairon" (tr¹bka).\n \n		
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n 
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem 5.56x45\n \n</text>
	</string>		
		
	<string id="st_wpn_galil">	
		<text>Galil AR</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_galil_custom">	
		<text>Galil AR (niestandardowy)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_galil_descr">	
		<text>Izraelski karabin szturmowy IMI Galil. Konstrukcja bazuje na Fiñskim RK 62, który z kolei wywodzi siê od radzieckiego AK-47. Galil wyró¿nia siê niezawodnoœci¹ w warunkach bojowych oraz ³atwoœci¹ konserwacji. Zaprojektowano go z myœl¹ o s³u¿bie w trudnym, suchym klimacie. Istniej¹ warianty strzelaj¹ce amunicj¹ kalibru 5.56x45mm oraz 7.62x51mm.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik PBS-1 \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] luneta Galil 4x (wymaga modyfikacji)\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_galil_modern">	
		<text>Galil AR (wspó³czesny)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_galil_worn">	
		<text>Galil AR (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_gauss">	
		<text>Karabin Gaussa</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_gauss_descr">	
		<text>Karabin Gaussa to eksperymentalna, supercelna broñ zasilana energi¹ artefaktów grawitacyjnych stworzona w sekrecie przez nieznanego projektanta na terenie Zony. Wystrza³ jest niemal nies³yszalny, ze wzglêdu na brak jakiejkolwiek detonacji. Zamiast tego pocisk jest wprawiany w ruch za pomoc¹ niezwykle silnych magnesów. Pomimo niezrównanej z ¿adn¹ inna broni¹ si³y ra¿enia odrzut jest ledwo odczuwalny.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Enhanced 4x scope (integrated)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_glock">	
		<text>Glock 19</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_glock_custom">	
		<text>Glock 19 (niestandardowy)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_glock_descr">	
		<text>Glock 19 to pomniejszona wersja Glocka 17. Mniejsze gabaryty sprawiaj¹, ¿e  Glock 19 jest bardziej porêczny i ³atwiejszy w ukryciu. Pistolet ten zadebiutowa³ w 1988 roku w Austrii. Glock 19 zachowa³ masê zamka wzglêdem poprzednika. Pozwoli³o to na zachowanie w³aœciwoœci odpowiednich do prawid³owego funkcjonowania operacji krótkim odrzutem, skracaj¹c tym samym d³ugoœæ uchwytu i lufy. Oba pistolety maj¹ wiele wspólnych komponentów, w³¹cznie z magazynkiem. \n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik GemTech (wymaga modyfikacji)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_glock_modern">	
		<text>Glock 19 (alternatywny)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_glock_modern_descr">	
		<text>Glock 19 to pomniejszona wersja Glocka 17. Mniejsze gabaryty sprawiaj¹, ¿e  Glock 19 jest bardziej porêczny i ³atwiejszy w ukryciu. Pistolet ten zadebiutowa³ w 1988 roku w Austrii. Glock 19 zachowa³ masê zamka wzglêdem poprzednika. Pozwoli³o to na zachowanie w³aœciwoœci odpowiednich do prawid³owego funkcjonowania operacji krótkim odrzutem, skracaj¹c tym samym d³ugoœæ uchwytu i lufy. Oba pistolety maj¹ wiele wspólnych komponentów, w³¹cznie z magazynkiem. Ten egzemplarz posiada dodatkowy tryb ognia ci¹g³ego.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik GemTech (wymaga modyfikacji)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_glock_worn">	
		<text>Glock 19 (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_grach">	
		<text>MP-443 Gawron</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_grach_descr">	
		<text>MP-443 to produkowany przez I¿ewskie Zak³ady Mechaniczne rosyjski pistolet samopowtarzalny dzia³aj¹cy na zasadzie krótkiego odrzutu lufy. W 1993 roku Armia Rosyjska og³osi³a konkurs na nowy pistolet s³u¿bowy. Do testów zg³oszono kilka konstrukcji, spoœród których wygra³ projekt W³adimira Jarygina, który otrzyma³ póŸniej nazwê kodow¹ "Gawron" (ros. Grach). Wstêpnie oznaczony w indeksie wojskowym jako 6P35 oraz jako MP-443 "Gawron" przez projektanta, trafi³ na wyposa¿enie rosyjskiej armii i s³u¿b porz¹dkowych jako Pistolet Jarygina (PJa).</text>	</string>	
	<string id="st_wpn_grach_worn">	
		<text>MP-443 Gawron (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_groza">	
		<text>OC-14 Groza</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_groza_descr">	
		<text>OC-14 "Groza" ("Burza") to modularny karabin szturmowy typu bullpup, strzelaj¹cy nabojem kalibru 9x39mm. Rozwijany we wczesnych latach '90 przez Centralne Biuro Projektowo-Badawcze Broni Sportowej i Myœliwskiej Tu³a. Jego przeznaczenie to wszelkiego rodzaju oddzia³y si³ specjalnych Armii Rosyjskiej oraz rosyjskiego MSW, jako broñ do walki w przestrzeniach miejskich. Niewielkie iloœci OC-14 wyprodukowane w latach '90 zosta³y u¿yte w trakcie II Wojny w Czeczeni. Krótko po tym zaprzestano produkcji. Konstrukcja pozwala na zdemontowanie przedniego uchwytu i wymianê na 40-milimetrowy granatnik. OC-14-4A, którego wprowadzono na wyposa¿enie Specnazu i wojsk frontowych posiada cztery ró¿ne konfiguracje, które mo¿na zmieniaæ w zale¿noœci od misji. Ten egzemplarz posiada granatnik GP-25. \n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] luneta PO 4x34\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowany granatnik GP-25\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_groza_nimble">	
		<text>OC-14-1A Groza-1</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_groza_nimble_descr">	
		<text>OC-14-1A to wariant modularnego karabinu "Groza" strzelaj¹cy nabojem kalibru 7.62x39mm. Szybkostrzelnoœæ, stabilnoœæ pocisku i pojemnoœæ magazynka zosta³y zwiêkszone dziêki u¿yciu l¿ejszego rodzaju amunicji. Grozê-1 produkowano w niewielkich iloœciach.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] luneta PO4x34\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowany granatnik GP-25\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_gsh18">	
		<text>GSz-18</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_gsh18_custom">	
		<text>GSz-18 (niestandardowy)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_gsh18_descr">	
		<text>GSz-18 to rosyjski, samopowtarzalny pistolet kalibru 9x19mm zaprojektowany we wczesnych latach '90 przez KBP Tu³a. Nazwa pistoletu ³¹czy nazwiska swoich projektantów - Griazewa i Szipunowa - a numer 18 oznacza pojemnoœæ magazynka. GSz-18 to konstrukcja dzia³aj¹ca na zasadzie krótkiego odrzutu lufy, o zamkniêtym zamku. Posiada nietypow¹, obrotow¹ lufê wprawian¹ w ruch odrzutem zamka. Wystrza³ odbywa siê za pomoc¹ mechanizmu uderzeniowego. Budowa spustu umo¿liwia utrzymanie owego mechanizmu w stanie napiêtym pomiêdzy wystrza³ami.</text>	</string>	
	<string id="st_wpn_gsh18_worn">	
		<text>Gsz-18 (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_hk416">	
		<text>HK416</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_hk416_descr">	
		<text>HK416 to karabin zaprojektowany i produkowany przez Heckler &amp; Koch jako rozwiniêcie karabinu M4. Jest dostêpny jako kompletny karabin lub jako górna komora zamkowa kompatybilna z jak¹kolwiek doln¹ komor¹ karabinu typu AR-15. W testach zwi¹zanych z jego produkcj¹ uczestniczy³y amerykañskie oddzia³y Delta Force. Zauwa¿ono wtedy, ¿e system oparty na t³okach znacznie zmniejsza liczbê usterek oraz zwiêksza ¿ywotnoœæ podzespo³ów. Projekt otrzyma³ oznaczenie H&amp;K M4, który zmieniono ze wzglêdu na z³o¿ony przez Colt Defence pozew o naruszenie praw autorskich. Obecnie jest dostêpny jedynie dla s³u¿b rz¹dowych poszczególnych pañstw oraz organizacji militarnych.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik M203\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_hpsa">	
		<text>Browning Hi-Power</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_hpsa_alt">	
		<text>Browning Hi-Power (alternatywny)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_hpsa_descr">	
		<text>Browning Hi-Power to pistolet kalibru 9mm ze spustem jednooporowym. Jego konstrukcja bazuje na pomys³ach amerykañskiego wynalazcy Johna Browninga. Zosta³ stworzony i opatentowany w roku 1922, nastêpnie patent przej¹³ FN Herstal. Browning zmar³ w roku 1926, przed ukoñczeniem prac nad wersj¹ produkcyjn¹, jednak Dieudonne Saive - projektant z FN - zdo³a³ dokoñczyæ projekt. Hi-Power odznacza³ siê swoj¹ pojemnoœci¹ magazynka, która wynosi³a 13 nabojów - dwa razy wiêcej, ni¿ inne ówczesne konstrukcje, takie jak Luger, czy Mauser 1910. Ten zmodyfikowany wariant Browninga HP wci¹¿ cieszy siê popularnoœci¹ na ca³ym œwiecie.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem 9x19 (wymaga modyfikacji)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_hpsa_rusty">	
		<text>Browning Hi-Power (zardzewia³y)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_hpsa_rusty_descr">	
		<text>The Browning Hi-Power is a single-action, 9mm semi-automatic pistol. It is based on the ideas of American firearms inventor John Browning, created and patented in 1922, later patented by FN Herstal. Browning died in 1926, before he had finished developing a production version, but FN arms designer Dieudonne Saive fully developed it. The Hi-Power pistol was noted for its 13 round magazine capacity, twice that of contemporary designs such as the Luger or Mauser 1910. This modified variant of the Browning HP pistol, despite its venerable age, enjoys popularity around the world. This model is unreliable due to high amount of corroded metal with dents.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n%c[d_red] • %c[d_red] mounting suppressor is not possible</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_hpsa_worn">	
		<text>Browning Hi-Power (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_k98">	
		<text>Karabiner 98 Kurz</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_k98_descr">	
		<text>Kar 98k by³ g³ównym karabinem si³ zbrojnych III Rzeszy w latach 1935 - 1945. Najcelniejsze egzemplarze wyposa¿ono w celowniki teleskopowe ZF39. W rêkach uzdolnionego strzelca by³ w stanie osi¹gn¹æ efektywny zasiêg ostrza³u rzêdu 1000 metrów.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celownik ZF-4\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_kiparis">	
		<text>OCz-02 Cyprys</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_kiparis_descr">	
		<text>OCz-02 Cyprys (Kiparis) to pistolet maszynowy zaprojektowany w 1972 roku na zamówienie Ministerstwa Obrony ZSRR przez projektantów z Centralnego Biura Projektowo-Badawczego Broni Sportowej w Tule. Uk³ad bazuje na Czechos³owackim pistolecie maszynowym Skorpion Vz.61. Mechanizm automatyczny w OCz-02 jest zasilany odrzutem zamka swobodnego. Wystrza³ odbywa siê z zamkniêtego zamka, co pozytywnie wp³ywa na celnoœæ. W celu zwiêkszenia stabilnoœci zastosowano sk³adan¹ odgórnie kolbê. Nierzadko spotykana broñ w Zonie, najczêœciej na wyposa¿eniu bandytów lub stalkerów, których nie staæ na nic dro¿szego.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem 9x19\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_kiparis_worn">	
		<text>OCz-02 Cyprys (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_l85a2">	
		<text>L85A2</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_l85a2_alt">	
		<text>L85A2 (alternatywny)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_l85a2_custom">	
		<text>L85A2 (niestandardowy)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_l85a2_modern">	
		<text>L85A2 (wspó³czesny)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_l85a2_descr">	
		<text>Brytyjski karabin typu bullpup, kalibru 5,56x45mm. Standardowa broñ na wyposa¿eniu Armii Brytyjskiej. Rozwój systemu uzbrojenia SA-80 rozpocz¹³ siê w póŸnych latach '60, gdy Armia Brytyjska zdecydowa³a siê na zast¹pienie starzej¹cego siê ju¿, produkowanego na licencji karabinu FN FAL. Pierwsza iteracja karabinu L85 o oznaczeniu A1 mia³a liczne problemy techniczne. Ulepszony L85A2 okaza³ siê byæ znacznie bardziej niezawodny w warunkach bojowych w zró¿nicowanych klimatach. Wspó³czesne karabiny L85A2 z celownikiem SUSAT s¹ cenione za swoj¹ celnoœæ.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowany celownik SUSAT 4x\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem 5.56x45\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_l85">	
		<text>L85A1</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_l85_alt">	
		<text>L85A1 (alternatywny)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_l85_custom">	
		<text>L85A1 (niestandardowy)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_l85_modern">	
		<text>L85A1 (wspó³czesny)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_l85_worn">	
		<text>L85A1 (u¿ywany)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_l85_descr">	
		<text>Brytyjski karabin typu bullpup, kalibru 5,56x45mm. Standardowa broñ na wyposa¿eniu Armii Brytyjskiej. Rozwój systemu uzbrojenia SA-80 rozpocz¹³ siê w póŸnych latach '60, gdy Armia Brytyjska zdecydowa³a siê na zast¹pienie starzej¹cego siê ju¿, produkowanego na licencji karabinu FN FAL. Pierwsza iteracja karabinu L85 o oznaczeniu A1 mia³a liczne problemy techniczne. Zmodernizowany L85A1 okaza³ siê byæ znacznie bardziej niezawodny w warunkach bojowych w zró¿nicowanych klimatach. Wspó³czesne karabiny L85A1 z celownikiem SUSAT s¹ cenione za swoj¹ celnoœæ.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowany celownik SUSAT 4x\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem 5.56x45\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_l96a1">	
		<text>L96A1</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_l96a1_descr">	
		<text>Accuracy International Arctic Warfare to karabin wyborowy zaprojektowany przez brytyjsk¹ firmê Accuracy International. Od czasu wprowadzenia w latach '80 zyska³ du¿¹ popularnoœæ wœród cywili, policji i wojska. Konstrukcjê przystosowano do dzia³ania w bardzo niskich temperaturach, zachowuj¹c jednoczeœnie dobre w³aœciwoœci u¿ytkowe w mniej ekstremalnych warunkach.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowana luneta Leupold Mark 4\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_l96a1_worn">	
		<text>L96A1 (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_l96a1m">	
		<text>L96 AWSM</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_l96a1m_descr">	
		<text>Accuracy International Arctic Warfare to karabin wyborowy zaprojektowany przez brytyjsk¹ firmê Accuracy International. Od czasu wprowadzenia w latach '80 zyska³ du¿¹ popularnoœæ wœród cywili, policji i wojska. Konstrukcjê przystosowano do dzia³ania w bardzo niskich temperaturach, zachowuj¹c jednoczeœnie dobre w³aœciwoœci u¿ytkowe w mniej ekstremalnych warunkach. Wersja AWSM strzela nabojem .338 Lapua Magnum.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowana luneta Leupold Mark 4\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_lr300">	
		<text>LR-300ML</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_lr300_camo">	
		<text>LR-300ML (zakamuflowany)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_lr300_custom">	
		<text>LR-300ML (niestandardowy)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_lr300_descr">	
		<text>Zaprojektowany na bazie karabinu AR-15, LR-300 to wyœmienity system broni przystosowany do zastosowañ wojskowych, w walce na krótkich dystansach. Posiada sk³adan¹ kolbê szkieletow¹ poprawiaj¹c¹ ergonomiê podczas szybkich szturmów wymagaj¹cych czêsto porêcznej i kompaktowej borni oraz selektywnego trybu ostrza³u. Œwietne w³aœciwoœci ergonomiczne i niska waga czyni¹ go niezwykle celn¹, lecz podatn¹ na zabrudzenia broni¹.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik M203\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_lr300_rusty">	
		<text>LR-300ML (zardzewia³y)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_lr300_rusty_descr">	
		<text>Based on the AR-15, the LR 300 is an excellent weapon system suitable for military use in close quarters battle. Its folding skeletal stock makes it ideal for aggressive and rapid building entries requiring a compact yet powerful selective fire weapon. With excellent ergonomics and lightweight, this weapon is highly accurate but it is sensitive to dirt and is not ideal for difficult field conditions. This model is covered in rust, making it even less reliable in the harsh conditions of the Zone.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n%c[d_red] • %c[d_red] mounting suppressor is not possible\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik M203 \n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_lr300_worn">	
		<text>LR-300ML (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_m16">	
		<text>M16A4</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_m16_descr">	
		<text>M16 to wojskowe oznaczenie serii amerykañskich karabinów zbudowanych na bazie ArmaLite AR-15, a nastêpnie rozwiniêtych przez zak³ady Colt w latach '60. Od tamtego czasu seria karabinów M16 generacji A1/A2/A3/A4 sta³a siê podstawowym karabinem Armii Stanów Zjednoczonych. Bêd¹c najczêœciej produkowan¹ broni¹ tego kalibru, M16 mo¿na spotkaæ na wyposa¿eniu 15 krajów cz³onkowskich NATO, w wielu konfiguracjach. M16 to lekki karabin szturmowy kalibru 5.56x45mm. To ch³odzona powietrzem konstrukcja z obrotowym zamkiem, napêdzanym bezpoœrednim uderzeniem gazu wylotowego. Do produkcji u¿yto stali, aluminium i tworzyw kompozytowych.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik M203\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_m16_worn">	
		<text>M16A4 (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_m16a2">	
		<text>M16A2</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_m16a2_descr">	
		<text>Karabin M16A2 wprowadzono na wyposa¿enie armii w latach '80. Strzela standardowym dla NATO, Belgijskim nabojem M855/M856. M16A2 to karabin szturmowy z selektywnym trybem ostrza³u, wzbogacony nastêpuj¹cymi elementami na wniosek Amerykañskich Marines: regulowanym tylnym celownikiem, d³u¿sz¹ kolba, ciê¿sz¹ luf¹, deflektorem ³usek dla leworêcznych strzelców oraz cylindrycznymi ³o¿ami lufy. M16A2 jest produkowany przez zak³ady Colt oraz FN Herstal.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik M203\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem 5.56x45\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_m24">	
		<text>M24 SWS "Zielony Smok"</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_m24_descr">	
		<text>M24 SWS to amerykañski powtarzalny karabin wyborowy. Stanowi podstawowy element wyposa¿enia strzelca wyborowego US Army. M24 SWS (Sniper Weapon System) to konstrukcja bazuj¹ca Remingtonie 700. Posiada lunetê Leupold 10x40mm, lufê ze stali nierdzewnej oraz regulowan¹ kolbê wykonan¹ z kevlaru i grafitu.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowana luneta M24\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_m249">	
		<text>M249 SAW</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_m249_descr">	
		<text>M249 SAW (Squad Automatic Weapon) to rêczny karabin maszynowy kalibru 5.56x45. Stanowi Amerykañsk¹ odmianê belgijskego FN Minimi. M249 by³ u¿yty w akcji w wiêkszoœci znanych konfliktów od czasu Amerykañksiej inwazji na Panamê w 1989 roku. Posiada pozytywn¹ opiniê wœród ¿o³nierzy, jednak pojawia³y siê doniesienia odnoœnie zaciêæ wywo³anych zabrudzeniami ziemi¹ i piaskiem.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_m4">	
		<text>M4A1 RAS</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_m4_descr">	
		<text>Karabinek M4 wywodzi siê z serii broni palnej maj¹cej swoje pocz¹tki wœród wczesnych karabinków bazuj¹cych na M16, z czego wszystkie wywodz¹ siê od ArmaLite AR-15. To krótsza i l¿ejsza wersja karabinu szturmowego M16, wspóldziel¹ca z nim 80% swoich podzespo³ów. Posiada zasilan¹ gazowo, ch³odzon¹ powietrzem kontrukcjê, slektywny tryb ostrza³u oraz teleskopow¹, czterostopniow¹ kolbê. Jak w przypadku wiêkszoœci karabinków, M4 jest porêczniejszy i wygodniejszy od karabinu o standardowej d³ugoœci. Wprowadzony na wyposa¿enie przez dowództwo si³ specjalnych Stanów Zjendnoczonych (USSOCOM), jest preferowan¹ broni¹ Si³ Specjalnych U.S. Army oraz Navy SEALs.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik M203\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_m4_worn">	
		<text>M4A1 RAS (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_m4a1">	
		<text>M4A1</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_m4a1_camo">	
		<text>M4A1 (zakamuflowany)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_m4a1_custom">	
		<text>M4A1 (niestandardowy)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_m4a1_descr">	
		<text>Idealny do walki w przestrzeniach zamkniêtych, karabinek M4A1 to w pe³ni automatyczna odmiana karabinu szturmowego M16A2. W zastosowaniach wojskowych zast¹pi³ broñ strzelaj¹c¹ amunicj¹ pistoletow¹, niewystarczaj¹c¹ do przebicia wiêkszoœci wspó³czesnych kamizelek kuloodpornych. M4A1 to zmodyfikowana odmiana karabinku M4 posiadaj¹ca tryb ognia ci¹g³ego i pó³automatycznego.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik M203\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_m4a1_freedom">	
		<text>M4A1 (Kamufla¿ Wolnoœci)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_m4a1_worn">	
		<text>M4A1 (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_m79">	
		<text>M79</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_m79_descr">	
		<text>M79 to rêczny jednostrza³owy granatnik kalibru 40x46mm o konstrukcji ³amanej. Swojej skutecznoœci dowiód³ podczas wojny koreañskiej, jako kompromis miêdzy tradycyjnym granatem rêcznym, a ostrza³em artyleryjskim.</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_m98b">	
		<text>Barrett M98B "Bravo"</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_m98b_descr">	
		<text>Barrett M98B to powtarzalny karabin wyborowy kalibru .338 Lapua Magnum. Posiada regulowan¹ kolbê z poduszk¹ policzkow¹, regulowany mechanizm spustowy, przedni dwójnóg oraz dodatkowy, pojedynczy statyw na kolbie. M98B to oryginalna konstrukcja, której prostota pozwala na ³atw¹ dekonstrukcjê i czyszczenie.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowana luneta Leupold Mark 4\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik SR-25 (wymaga modyfikacji)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_mosin">	
		<text>Mosin-Nagant</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_mosin_descr">	
		<text>Podstawowa wersja Mosina-Naganta z lekko zu¿ytymi podzespo³ami. Wersja M1891/30 by³a produkowana jako standardowy karabin radzieckiej piechoty od 1930 do 1945 roku. W trakcie II Wojny Œwiatowej okaza³ siê byæ niezwykle skutecznym karabinem wyborowym w po³¹czeniu z optyk¹ 4x PE lub 3.5x PU.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n%c[d_purple]• %c[ui_gray_2] celownik PU\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_mosin_worn">	
		<text>Mosin-Nagant (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_mossberg590">	
		<text>Mossberg 590A1</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_mossberg590_descr">	
		<text>Mossberg 590 to amerykañska strzelba powtarzalna produkcji O.F. Mossberg &amp; Sons. Powsta³ jako modyfikacja strzelby Mossberg 500, na potrzeby wprowadzenia na wyposa¿enie U.S. Army. Modyfikacje zawiera³y wzmocnienie komory zamkowej, instalacjê wentylowanej os³ony lufy, mocowania na bagnet, powiêkszonego magazynka oraz aluminiowej os³ony jêzyka spustowego. Posiada fosforowan¹ pow³okê oraz wymienne uchwyty pozwalaj¹c¹ na konwersjê do konstrukcji typu "Cruiser".\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_mossberg590_worn">	
		<text>Mossberg 590A1 (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_mp133">	
		<text>MP-133</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_mp133_descr">	
		<text>MP-133 to strzelba produkcji I¿ewskich Zak³adów Maszynowych. Jest nastêpc¹ strzelby I¿h-81 zaprojektowan¹ do u¿ytku zarówno cywilnego jak i wojskowego. Istniej¹ jego dwie podstawowe wersje: MP-133 z magazynkiem rurowym oraz MP-133K z od³¹czanym magazynkiem pude³kowym. Obie wersje posiadaj¹ ró¿ne konfiguracje lufy, drewniane lub polimerowe elementy obudowy, sztywn¹ lub sk³adan¹ kolbê lub sam uchwyt pistoletowy. Strzelba MP-133 posiada tradycyjny mechanizm "pump action" z ruchomym ³o¿em przednim.\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_mp133_rusty">	
		<text>MP-133 (zardzewia³y)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_mp133_worn">	
		<text>MP-133 (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_mp153">	
		<text>MP-153</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_mp153_descr">	
		<text>Strzelba automatyczna MP-153 by³a pierwsz¹ tak¹ konstrukcj¹ zaprojektowan¹ przez I¿ewskie Zak³ady Mechaniczne. By³a rozwijana równolegle ze strzebl¹ powtarzaln¹ MP-133 i wspó³dzieli z ni¹ wiele podzespo³ów. MP-153 to jedna z najpopularniejszych rosyjskich strzelb automatycznych. Znalaz³a czêste zastosowanie podczas polowañ na ró¿ne rodzaje zwierzyny. Strzelby MP-153 s¹ znane z solidnej, lecz ciê¿kiej konstrukcji i wysokiej niezawodnoœci.\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_mp153_rusty">	
		<text>MP-153 (zardzewia³y)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_mp153_worn">	
		<text>MP-153 (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_mp412">	
		<text>MP-412 Rex</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_mp412_descr">	
		<text>MP412 REX to rosyjski rewolwer kalibru .357 magnum o konstrukcji ³amanej. Zosta³ zaprojektowany przez I¿ewskie Zak³ady Mechaniczne z myœl¹ o rynku eksportowym, lecz nigdy nie wszed³ w pe³n¹ produkcjê, ze wzglêdu na zbyt ma³e zainteresowanie.</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_mp5">	
		<text>MP5A3</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_mp5_alt">	
		<text>MP5A3 (alternatywny)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_mp5_custom">	
		<text>MP5A3 (niestandardowy)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_mp5_descr">	
		<text>MP5 to jedna z najs³awniejszych i najbardziej rozpowszechnionych broni w swojej kategorii. Jego porêcznoœæ, celnoœæ i niezawodnoœæ sprawi³y, ¿e sta³ siê faworytem wielu armii, s³u¿b porz¹dkowych, wywiadowczych oraz firm ochroniarskich na ca³ym œwiecie. MP5A3 posiada wysuwan¹ metalow¹ kolbê. Ze wzglêdu na swoj¹ ogólnoœwiatow¹ popularnoœæ, obecnoœæ tej broni w Zonie nie jest ¿adnym zaskoczeniem.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: ACOG, Barska ES AC10632\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem 9x19\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_mp5_nimble">	
		<text>MP5A3 "Frasier"</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_mp5_nimble_descr">	
		<text>Prototypowy pistolet maszynowy zbudowany na bazie œwietnego H&amp;K MP5A3. Posiada zwiêkszon¹ szybkostrzelnoœæ oraz wiêkszy kaliber pocisku, co czyni z niego œwietn¹ broñ do walki w przestrzeniach zamkniêtych.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: ACOG, Barska ES AC10632\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik GemTech\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_mp5_worn">	
		<text>MP5A3 (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_mp5sd">	
		<text>MP5SD6</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_mp5sd_custom">	
		<text>MP5SD6 (niestandardowy)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_mp5sd_descr">	
		<text>Odmiana pistoletu maszynowego MP5 ze zintegrowanym t³umikiem. Preferowana wœród Najemników.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowany t³umik MP5SD\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_mp5sd_new">	
		<text>MP5SD6 (nowy)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_mp5sd_worn">	
		<text>MP5SD6 (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_oc33">	
		<text>OC-33 Piernacz</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_oc33_descr">	
		<text>OC-33 "Piernacz" to jeden ze œwie¿szych projektów wœród rosyjskich pistoletów automatycznych. OC-33 to pistolet z zamkiem swobodnym strzelaj¹cy amunicj¹ 9x18mm Makarow w trybie automatycznym i pó³automatycznym. Zaprojektowany w 1995 roku przez Igora Steczkina w TSKIB SOO, z zamys³em wprowadzenia na wyposa¿enie w armii jako nastêpca pistoletu APS.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik APS</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_oc33_rusty">	
		<text>OC-33 Piernacz (zardzewia³y)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_oc33_rusty_descr">	
		<text>OC-33 "Pernach" (Russian for multivaned mace) is a recent entry into the small class of Russian automatic pistols. The OC-33 is a blowback-operated weapon firing the 9x18mm Makarov pistol cartridge in automatic and semi-automatic mode. The Pernach was developed in 1995 to replace the Stechkin APS pistol in special paramilitary units. Designed in 1995 by Igor Stechkin at the TSKIB SOO, Central Design Bureau for Sporting and Hunting arms, Tula, Russia, the same designer who developed the APS. Poor safekeeping made this model unreliable.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n%c[d_red] • %c[d_red] mounting suppressor is not possible</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_oc33_worn">	
		<text>OC-33 Piernacz (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_p90">	
		<text>FN P90</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_p90_descr">	
		<text>FN P90 to pistolet maszynowy zaprojektowany w póŸnych latach '80 jako broñ klasy PDW (Personal Defense Weapon / Broñ Ochrony Osobistej) dla ¿o³nierzy wymagaj¹cych l¿ejszej i porêczniejszej broni, takich jak za³ogi pojazdów opancerzonych, artylerzyœci itp. Zwyk³e pistolety i wczesne pistolety maszynowe okaza³y siê nieefektywne w starciu z wspó³czesnymi kamizelkami kuloodpornymi. Projektantom FN uda³o siê stworzyæ nabój niskiego kalibru,  pocz¹tkowo oznaczony jako SS90, przypominaj¹cy pomniejszony nabój 5.56 NATO. Jego zamys³em by³o osi¹gniêcie wysokiej si³y przebicia zachowuj¹c jednoczeœnie nisk¹ si³ê odrzutu.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem 5.7x28</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_pb">	
		<text>PB</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_pb_custom">	
		<text>PB (wspó³czesny)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_pb_descr">	
		<text>PB (z ros. Pistolet Bezszumny), znany jako 6P9 w armii rosyjskiej, zosta³ wprowadzony na wyposa¿enie w 1967 roku dla oddzia³ów Specnazu oraz operatorów KGB. Konstrukcja bazuje na zmodyfikowanym Makarowie PM z dodatkiem zintegrowanego, dwuczêœciowego t³umika. Specyfika jego konstrukcji sprawia, ¿e pocisk jest spowolniony do prêdkoœci subsonicznej.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowany t³umik 6P9</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_pb_worn">	
		<text>PB (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_pkm_zulus">	
		<text>PKM Zulusa</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_pkm_zulus_descr">	
		<text>PKM nale¿¹cy wczeœniej do Zulusa. Posiada powiêkszony magazynek pude³kowy oraz szczególnie niezawodny mechanizm zwrotniczy. Obie modyfikacje wp³ywaj¹ na zwiêkszon¹ masê broni. Nie by³o to jednak problemem dla poprzedniego w³aœciciela.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowany celownik EKP-1S-03 Kobra \n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_pkp">	
		<text>PKP Pieczenieg</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_pkp_descr">	
		<text>PKP "Pieczenieg" to rosyjski lekki karabin maszynowy kalibru 7.62x54mmR bêd¹cy modernizacj¹ karabinu PKM. Jest uwa¿any za celniejszy wzglêdem poprzednika. Zawdziêcza to ciê¿szej, zamontowanej na sta³e lufie ch³odzonej powietrzem i dodatkowym ¿ebrom ch³odniczym. Posiada równie¿ uchwyt z os³on¹ eliminuj¹c¹ opary gazowe przeszkadzaj¹ce w celowaniu.\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_pm">	
		<text>PM</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_pm_actor">	
		<text>Ceremonialny Makarow PM</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_pm_actor_descr">	
		<text>Bardzo stary pistolet PM wrêczony Diegtiariowowi w nagrodê za "Sukcesy oraz mêstwo i odwagê w s³u¿bie na rzecz narodu".</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_pm_custom">	
		<text>PM (niestandardowy)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_pm_descr">	
		<text>PM (Pistolet Makarowa) to jedna z najlepiej rozpoznawalnych radzieckich broni krótkich. Szczególnie popularny w Zonie jako kompaktowa i porêczna broñ osobista. Jest ma³y, niezawodny i ³atwy w naprawie. Posiada takie wady, jak krótki zasiêg, niska celnoœæ i stosunkowo niska energia pocisku. Nie wypada równie¿ dobrze w porównaniu z wspó³czesnymi pistoletami pod wzglêdem wagi i pojemnoœci magazynka.</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_pm_rusty">	
		<text>PM (zardzewia³y)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_pm_rusty_descr">	
		<text>This Soviet legacy is the most common pistol in the Zone and is one of the best compact self-defence handguns available. It is small, highly reliable, easy to use and maintain in working order. It also suffers from several drawbacks, including short range, low firing accuracy and poor stopping power, while also losing out to modern pistols in its class in terms of weight and magazine size. In 1951, the Pistol Makarova was selected because of its simplicity, easy manufacturing, accuracy, and reasonable stopping power. Rust has made this model considerably less reliable</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_pm_worn">	
		<text>PM (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_pmm">	
		<text>PMM</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_pmm_descr">	
		<text>PMM (Pistolet Makarowa Modernizowany) to najbardziej powszechnie znany wariant tego pistoletu. W 1990 roku grupa in¿ynierów zmodernizowa³a projekt oryginalnego Makarowa, g³ównie poprzez zwiêkszenie iloœci ³adunku ³adunku wybuchowego w naboju. W rezultacie uzyskano o 25% silniejsze ciœnienie gazu wylotowego, wp³ywaj¹c prêdkoœæ wylotow¹. Pojemnoœæ magazynka wzros³a z 8 do 12 naboi.</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_pp2000">	
		<text>PP-2000</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_pp2000_descr">	
		<text>PP-2000 to jeden z najnowszych projektów KBP Tu³a. To pistolet maszynowy klasy PDW (broñ ochrony osobistej) przeznaczony dla ¿o³nierzy niebêd¹cych piechurami oraz broni¹ krótkodystansow¹ dla si³ specjalnych i wybranych oddzia³ów policji. PP-2000 to kompaktowy pistolet maszynowy o prostej konstrukcji, nietrudnej konserwacji i niskim koszcie produkcji.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem 9x19\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_ppsh41">	
		<text>PPSz-41</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ppsh41_new">	
		<text>PPSz-41 (wspó³czesny)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ppsh41_camo">	
		<text>PPSz-41 (kamufla¿)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ppsh41_old">	
		<text>PPSz-41 (stary)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ppsh41_rusty">	
		<text>PPSz-41 (zardzewia³y)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ppsh41_worn">	
		<text>PPSz-41 (u¿ywany)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ppsh41_descr">	
		<text>Jedna z najwa¿niejszych broni radzieckich si³ zbrojnych z okresu II Wojny Œwiatowej. PPSz-41 to wytrzyma³y, ³atwy w konserwacji pistolet maszynowy kalibru 7.62x25mm zbudowany z ³atwo dostêpnych, tanich materia³ów.\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_protecta">	
		<text>Armsel Protecta</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_protecta_aim">	
		<text>Armsel Protecta (wspó³czesny)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_protecta_aim_descr">	
		<text>Armsel Protecta, znany równie¿ jako Armsel Striker, DAO-12, czy Street Sweeper, to po³udniowoafrykañska strzelba pó³automatyczna z cylindrycznym, obrotowym magazynkiem o pojemnoœci 12 naboi. Przestarza³y ju¿ wzglêdem rosyjskiej Sajgi i amerykañskiego AA-12, Protecta by³ rewolucyjn¹ konstrukcj¹ stworzon¹ w Rodezji w latach 80. Ta g³adkolufowa, rewolwerowa strzelba mia³a zapewniæ ogromn¹ si³ê ra¿enia oddzia³om wojska i organizacji paramilitarnych. Posiada takie zalety, jak wysoka pojemnoœæ magazynka i szybkostrzelnoœæ, za które p³aci nieporêcznoœci¹, spor¹ wag¹ i d³ugim czasem prze³adowania. Rzadko spotykany w Zonie, s³u¿¹cy g³ównie do oczyszczania ciasnych przestrzeni z mutantów. Ten zmodernizowany wariant otrzyma³ zwiêkszon¹ prêdkoœæ wylotow¹ dziêki lufie o zwiêkszonym ciœnieniu. W efekcie otrzymano wiêksz¹ energiê pocisku, poœwiêcaj¹c przy tym szybkostrzelnoœæ. Posiada szwedzki kolimator Aimpoint AB.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celownik "Aimpoint" (integrated)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_protecta_camo">	
		<text>Armsel Protecta (zakamuflowany)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_protecta_custom">	
		<text>Armsel Protecta (zmodyfikowany)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_protecta_descr">	
		<text>Armsel Protecta, znany równie¿ jako Armsel Striker, DAO-12, czy Street Sweeper, to po³udniowoafrykañska strzelba pó³automatyczna z cylindrycznym, obrotowym magazynkiem o pojemnoœci 12 naboi. Przestarza³y ju¿ wzglêdem rosyjskiej Sajgi i amerykañskiego AA-12, Protecta by³ rewolucyjn¹ konstrukcj¹ stworzon¹ w Rodezji w latach 80. Ta g³adkolufowa, rewolwerowa strzelba mia³a zapewniæ ogromn¹ si³ê ra¿enia oddzia³om wojska i organizacji paramilitarnych. Posiada takie zalety, jak wysoka pojemnoœæ magazynka i szybkostrzelnoœæ, za które p³aci nieporêcznoœci¹, spor¹ wag¹ i d³ugim czasem prze³adowania. Rzadko spotykany w Zonie, s³u¿¹cy g³ównie do oczyszczania ciasnych przestrzeni z mutantów.</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_protecta_nimble">	
		<text>Armsel Protecta (niestandardowy)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_protecta_nimble_descr">	
		<text>Armsel Protecta, znany równie¿ jako Armsel Striker, DAO-12, czy Street Sweeper, to po³udniowoafrykañska strzelba pó³automatyczna z cylindrycznym, obrotowym magazynkiem o pojemnoœci 12 naboi. Przestarza³y ju¿ wzglêdem rosyjskiej Sajgi i amerykañskiego AA-12, Protecta by³ rewolucyjn¹ konstrukcj¹ stworzon¹ w Rodezji w latach 80. Ta g³adkolufowa, rewolwerowa strzelba mia³a zapewniæ ogromn¹ si³ê ra¿enia oddzia³om wojska i organizacji paramilitarnych. Posiada takie zalety, jak wysoka pojemnoœæ magazynka i szybkostrzelnoœæ, za które p³aci nieporêcznoœci¹, spor¹ wag¹ i d³ugim czasem prze³adowania. Rzadko spotykany w Zonie, s³u¿¹cy g³ównie do oczyszczania ciasnych przestrzeni z mutantów.</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_protecta_rusty">	
		<text>Armsel Protecta (zardzewia³y)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_protecta_worn">	
		<text>Armsel Protecta (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_rg6">	
		<text>RG-6</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_rg6_descr">	
		<text>RG-6 (indeks 6G30) to rosyjski szybkostrzelny granatnik strzelaj¹cy bez³uskowymi nabojami 40mm. Posiada ³adowany frontowo magazynek bêbnowy. Zaprojektowany ze wzglêdu na potrzebê zwiêkszenia si³y ognia oddzia³ów piechoty bior¹cych udzia³ w konfliktach mniejszej skali, takich jak wojny w Czeczeni. Czasowo produkowany w latach 90., pozostaje w u¿yciu przez Armiê Rosyjsk¹ i si³y specjalne rosyjskiego MSW. Najczêœciej u¿ywany do t³umienia wrogich pozycji strzeleckich oraz niszczenia nieruchomych celów. W Zonie nadaje siê szczególnie do eliminowania niebezpiecznych mutantów.</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_rp">	
		<text>PKM</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_rp_descr">	
		<text>PKM to radziecki uniwersalny karabin maszynowy kalibru 7,62x54mm. Jest zmodernizowan¹, l¿ejsz¹ wersj¹ karabinu PK. Jest broni¹ samoczynn¹, ze wzglêdu na konstrukcjê mechanizmu spustowego, który pozwala wy³¹cznie na ogieñ ci¹g³y. Posiada magazynek pude³kowy sk³aduj¹cy taœmê zdoln¹ pomieœciæ 100 naboi.\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_rpd">	
		<text>RPD</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_rpd_descr">	
		<text>RPD to lekki karabin maszynowy konstrukcji autorstwa Wasilija Diegtiariowa strzelaj¹cy amunicj¹ kalibru 7.62x39mm.</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_rpg7">	
		<text>RPG-7</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_rpg7_descr">	
		<text>RPG-7 to radziecka wyrzutnia granatów z napêdem rakietowym. Wprowadzona w wersji RPG-7V do Armii Radzieckiej w 1961 roku. Jedna z najbardziej rozpoznawalnych i skutecznych broni przeciwpancernych. Jest to g³adkolufowa wyrzutnia naramienna ³adowana frontowo. Gazy wylotowe s¹ wyprowadzane za pomoc¹ tylnej, sto¿kowatej dyszy, dziêki której wystrza³ odbywa siê bez odrzutu. Nale¿y z tego powodu uwa¿aæ na wi¹zkê formuj¹c¹ siê za strzelcem oraz unikaæ strzelania z ciasnych pomieszczeñ. Wiêkszoœæ egzemplarzy jest wyposa¿ona w pryzmatyczny celownik PGO-7.</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_rpk">	
		<text>RPK</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_rpk_descr">	
		<text>RPK to radziecki karabin maszynowy zaprojektowany przez Michai³a Ka³asznikowa w 1961 roku na bazie konstrukcji karabinów AK. Stworzony w celu ustandaryzowania uzbrojenia Armii Radzieckiej, zast¹pi³ RPD i pozostaje w u¿ytku do dnia dzisiejszego.\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_rpk_worn">	
		<text>RPK (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_rpk74">	
		<text>RPK-74N</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_rpk74_descr">	
		<text>RPK (Rucznoj Pulemiot Ka³asznikowa) to rêczny karabin maszynowy kalibru 5.45x45mm zaprojektowany przez Michai³a Ka³asznikowa w póŸnych latach 50. Stworzony w celu ustandaryzowania uzbrojenia Armii Radzieckiej, zast¹pi³ RPD pozostaje w u¿ytku do dnia dzisiejszego. Zosta³ wprowadzony do Polskich Si³ Zbrojnych w 1974 roku do u¿ytku w desantach, rozpoznaniu i dzia³aniach oddzia³ów specjalnych. RPK by³ równie¿ produkowany na licencji w Bu³garii i Rumunii.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik TGP-A\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_rpk74_worn">	
		<text>RPK-74N (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_saiga12s">	
		<text>Sajga 12S</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_saiga12s_descr">	
		<text>Sajga 12 to rosyjska strzelba automatyczna kalibru 12 bazuj¹ca na konstrukcji karabinu AK. Produkowana od 1997 roku przez zak³ady I¿masz. Rozpoznawalna ze wzglêdu na podzespo³y wspó³dzielone z konstrukcj¹ Ka³asznikowa, takie jak du¿a dŸwignia bezpieczeñstwa, szyna monta¿owa po lewej stronie i charakterystyczna pokrywa komory zamkowej. Darzona respektem w Zonie ze wzglêdu na du¿¹ si³ê ra¿enia, szczególnie na dystansach poni¿ej 50 metrów i w przestrzeniach zamkniêtych.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1 \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] PBS-1\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_saiga12s_worn">	
		<text>Sajga 12S (u¿ywana)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_scar">	
		<text>FN SCAR-H</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_scar_custom">	
		<text>FN SCAR-H (zakamuflowany)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_scar_descr">	
		<text>SCAR (Special Operations Forces Combat Assault Rifle) to modu³owy karabin stworzony przez FN Herstal na potrzeby og³oszonego przez SOCOM konkursu pod tytu³em 'SCAR'. Istniej¹ dwie bazowe wersje karabinu: SCAR-H i SCAR-L. SCAR-H (Heavy) strzela nabojem kalibru 7.62x51mm NATO.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik M203\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_scar_new">	
		<text>FN SCAR-H (nowy)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_scar_worn">	
		<text>FN SCAR-H (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_sig220">	
		<text>SIG P220</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_sig220_custom">	
		<text>SIG P220 (niestandardowy)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_sig220_descr">	
		<text>SIG-Sauer P220 produkowany w póŸnych latach 70. przez firmê J.P. Sauer &amp; Son jest czêsto uznawany za jeden z najlepszych pistoletów pó³automatycznych kalibru .45. Odnosz¹c natychmiastowy sukces na rynku, P220 zosta³ wprowadzony do Armii Szwajcarskiej i Japoñskich Si³ Samoobrony oraz do wielu europejskich organizacji porz¹dkowych.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem .45 ACP</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_sig220_nimble">	
		<text>SIG P220 "Alpine"</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_sig220_nimble_descr">	
		<text>Unikalny model pistoletu SIG-Sauer P220. Czêœæ niewielkiej edycji limitowanej stworzonej na potrzeby nieokreœlonej jednostki oddzia³ów specjalnych. Ulepszono w nim pojemnoœæ magazynka, zamontowano ciê¿sz¹ stalow¹ lufê oraz niezwykle wytrzyma³¹ komorê zamkow¹ wykonan¹ z polimerów.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem .45 ACP</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_sig220_rusty">	
		<text>SIG P220 (zardzewia³y)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_sig220_rusty_descr">	
		<text>The SIG-Sauer P220, manufactured in the late 1970s by J.P. Sauer &amp; Son Company, is often considered the best out of the box .45 calibre double action pistol. An instant success, the P220 was adopted by the Swiss and Japanese SDF and by many European police organisations. This pistol also found its way into the US, first through the Browning Arms Company of Utah and since the 1980s, through the SIGARMS Company of New Hampshire. This model is covered in rust, resulting in lower combat effectiveness.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n%c[d_red] • %c[d_red] mounting suppressor is not possible</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_sig220_worn">	
		<text>SIG P220 (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_sig550">	
		<text>SIG SG550</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_sig550_camo">	
		<text>SIG SG550 (zakamuflowany)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_sig550_custom">	
		<text>SIG SG550 (niestandardowy)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_sig550_descr">	
		<text>SG 550 jest uznawany za jeden z najœwietniejszych karabinów kalibru 5.56 mm. Posiada sk³adan¹ kolbê szkieletow¹ i lekki, aluminiowy dwójnóg.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik M203\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_sig550_rusty">	
		<text>SIG SG550 (zardzewia³y)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_sig550_rusty_descr">	
		<text>Renowned for its high production quality and good performance, the SG 550 is often referred to as the finest 5.56 mm rifle ever made. It has a side-folding skeletonised buttstock and a lightweight aluminium bipod that folds into grooves in the lower handguard. This model is covered in rust, resulting in lower combat effectiveness.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n%c[d_red] • %c[d_red] mounting suppressor is not possible\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, EOTech \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik M203\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_sig550_sniper">	
		<text>SIG SG550-1 Wyborowy</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_sig550_sniper_descr">	
		<text>Wersja wyborowa popularnego szwajcarskiego karabinu szturmowego. SG 550-S stanowi idealne po³¹czenie karabinu szturmowego i snajperskiego, zachowuj¹c zalety obu z nich. Z drugiej strony posiada bol¹czki, takie jak niewystarczaj¹ca jak na karabin snajperski si³a pocisku i celnoœæ oraz brak trybu automatycznego ostrza³u. Mimo to wci¹¿ pozostaje jednym z topowych systemów uzbrojenia dostêpnych w Zonie.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowany celownik Kahles ZF95\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_sig550_strelok">	
		<text>SIG SG550 Strza³a</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_sig550_strelok_descr">	
		<text>Szwajcarski karabin szturmowy SIG SG-550. Mimo œladów u¿ytkowania widaæ, ¿e poprzedni w³aœciciel bardzo o niego dba³. Ka¿dy komponent tej broni zosta³ starannie ulepszony, poprawiaj¹c wydajnoœæ broni i zwiêkszaj¹c si³ê pocisku. Na kolbie zosta³a wygrawerowana litera "S", a obok niej 16 ma³ych naciêæ.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik M203</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_sig550_worn">	
		<text>SIG SG550 (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_sig552">	
		<text>SIG SG552 Commando</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_sig552_descr">	
		<text>SG552 Commando to kompaktowa wersja znanego i docenianego szwajcarskiego karabinu SIG SG550.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem 5.56x45\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_sig552_worn">	
		<text>SIG SG552 Commando (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_sks">	
		<text>SKS</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_sks_descr">	
		<text>Rosyjski karabin samopowtarzalny SKS to jedna z pierwszych broni kalibru 7.62x39mm. Zast¹piony jako g³ówna broñ Armii Radzieckiej przez AK-47 we wczesnych latach 50 pozosta³ w u¿yciu jako broñ drugiej linii przez ca³e dekady.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n%c[d_purple]• %c[ui_gray_2] celownik PU\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_sks_modern">	
		<text>SKS (wspó³czesny)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_sks_worn">	
		<text>SKS (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_spas12">	
		<text>SPAS-12</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_spas12_custom">	
		<text>SPAS-12 (niestandardowy)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_spas12_descr">	
		<text>SPAS-12 to w³oska strzelba kalibru 12. Pozwala na ogieñ w trybie zarówno powtarzalnym jak i samopowtarzalnym. Zaprojektowany i stworzony przez w³osk¹ firmê Franchi we wczesnych latach 80. trafi³ na wyposa¿enie wielu oddzia³ów wojska i policji na ca³ym œwiecie. Jest jedn¹ z najbardziej rozpoznawalnych strzelb wszechczasów. Zawdziêcza to charakterystycznemu kszta³towi komory zamkowej z os³on¹ oraz sk³adanej kolbie. Znana z niezawodnoœci i elastycznoœci w sytuacjach taktycznych. Pomimo du¿ej wagi, skomplikowanej budowy i wysokiego kosztu produkcji jest na ni¹ wysoki popyt w Zonie ze wzglêdu na jej wysok¹ skutecznoœæ przeciw mutantom.\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_spas12_nimble">	
		<text>SPAS-12 (wspó³czesny)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_spas12_nimble_descr">	
		<text>Wojskowa strzelba zaprojektowana ze szczególn¹ myœl¹ o jednostkach szturmowych. Zbudowana na bazie w³oskiego Franchi SPAS-12. Pozwala na ogieñ w trybie ci¹g³ym z dodatkiem zbalansowanego mechanizmu równowa¿¹cego odrzut.\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_spas12_rusty">	
		<text>SPAS-12 (zardzewia³y)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_spas12_worn">	
		<text>SPAS-12 (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_sr25">	
		<text>SR-25</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_sr25_descr">	
		<text>SR-25, tak zwany Karabin Stonera to karabin bazuj¹cy na ArmaLite AR-15, powiêkszony do kalibru 7.62x51mm NATO lub kalibru .308 i dzieli z bazowym modelem 60% podzespo³ów. Spotka³ siê z dobr¹ sprzeda¿¹ na rynku cywilnym oraz zdoby³ uznanie w Amerykañskich Si³ach Zbrojnych. Wszystkie karabiny zbudowane na platformie SR-25 wspó³dziel¹ ten sam system AR-15/M16. Ze wzglêdu na typowy dla AR-15 bufor odrzutu, który przed³u¿a konstrukcjê zamka, kolba karabinu SR-25 nie mo¿e byæ sk³adana. Mo¿liwe jest jedynie zastosowanie kolby teleskopowej.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowana luneta Leupold Mark 4\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik SR-25\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik M203\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_sv98">	
		<text>SW-98</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_sv98_custom">	
		<text>SW-98 (niestandardowy)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_sv98_descr">	
		<text>SW-98 (Snajperskaja Wintówka Model 1998) to rosyjski karabin powtarzalny zaprojektowany przez W³adimira Stronskiego. W 2003 roku rosyjskie si³y specjalne zosta³y wyposa¿one w system broni 6S11 kalibru 7.62 mm 6S11 z³o¿onego z karabinu wyborowego SW-98 (indeks 6V10) i amunicjê wyborow¹ o oznaczeniu 7N14. Karabinu pierwszy raz u¿yto w walce podczas operacji w Czeczeni.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowany celownik PKS-07\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_sv98_worn">	
		<text>SW-98 (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_svd">	
		<text>SWD</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_svd_custom">	
		<text>SWD (dostosowany)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_svd_descr">	
		<text>Pocz¹tkowo przeznaczony dla wybranych strzelców w ka¿dym podstawowym oddziale radzieckiej piechoty, Dragunow SWD nie by³ przeznaczony do typowych zadañ snajperskich. Jest stosunkowo lekki, ale dobrze zbalansowany, posiada tryb ognia powtarzalnego i przyzwoit¹ precyzjê. Posiada zasiêg efektywnego ostrza³u do 800 metrów.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik KZRZP\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_svd_nimble">	
		<text>SWD "Ryœ"</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_svd_nimble_descr">	
		<text>Rêcznie z³o¿ona wersja karabinu wyborowego SWDm-2 z mechanizmami poprawiaj¹cymi p³askoœæ toru pocisku. Mimo, ¿e niewiele ró¿ni wizualnie nie ró¿ni siê zbytnio od orygina³u, zapewnia idealne po³¹czenie celnoœci i si³y ognia.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowany celownik 1P59 "Hyperon"\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik KZRZP\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_svd_rusty">	
		<text>SWD (zardzewia³y)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_svd_rusty_descr">	
		<text>Originally intended for designated marksmen in every basic Soviet infantry unit, the Dragunov SVD was not designed for specialised sniper teams. Relatively light for a sniper rifle but well-balanced and having semiautomatic fire, its precision is good but not exceptional. It has an effective range of up to 800 metres. This variant is in bad condition, which results in higher misfire probability.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1 \n%c[d_red] • %c[d_red] mounting suppressor is not possible\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_svd_worn">	
		<text>SWD (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_svt40">	
		<text>SWT-40</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_svt40_descr">	
		<text>SWT-40 to radziecki karabin pó³automatyczny kalibru 7.62x54mmR. By³ w powszechnym u¿ytku w Armii Czerwonej i Wermahcie, jako broñ zdobyczna, podczas II Wojny Œwiatowej.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n%c[d_purple]• %c[ui_gray_2] celownik PU\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_svt40_modern">	
		<text>SWT-40 (wspó³czesny)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_svt40_rusty">	
		<text>SWT-40 (zardzewia³y)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_svt40_worn">	
		<text>SWT-40 (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_svu">	
		<text>OC-03 SWU</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_svu_alt">	
		<text>OC-03 SWU (alternatywny)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_svu_descr">	
		<text>OC-03 SWU to rzadko spotykana, kompaktowa wersja karabinu wyborowego SWD, stworzona na potrzeby piechoty desantowej. PóŸniej wyposa¿ano nim g³ównie si³y Rosyjskiego MSW. G³ówn¹ ró¿nic¹ pomiêdzy SWU, a SWD jest krótsza lufa i lepsza ergonomia, dziêki zastosowaniu uk³adu typu bullpup.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_svu_nimble">	
		<text>OC-03A SWU-A</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_svu_nimble_descr">	
		<text>SWU-A to wariant karabinu SWU posiadaj¹cy tryb ognia automatycznego, zaprojektowany na potrzeby Rosyjskiego MSW. Mimo, ¿e nie nadaje siê zbytnio do walki na krótkim dystansie, tryb automatyczny okaza³ siê byæ dobrym rozwi¹zaniem awaryjnym w przypadku zaskoczenia strzelca. Ten konkretny egzemplarz nale¿a³ kiedyœ do Maksa, legendarnego bojownika Wolnoœci.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_svu_worn">	
		<text>OC-03 SWU (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_toz194">	
		<text>TOZ-194</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_toz194_descr">	
		<text>TOZ-194 to strzelba powtarzalna kalibru 12 stworzona przez Zak³ady Zbrojeniowe Tu³a. Zaprojektowana w ostatnich latach Zwi¹zku Radzieckiego, trafi³a do produkcji ju¿ po jego upadku. Zyska³a od tego czasu pewn¹ popularnoœæ wœród cywili w Rosji i Europie. Zauwa¿ono j¹ równie¿ na wyposa¿eniu niektórych rosyjskich s³u¿b.\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_toz194_rusty">	
		<text>TOZ-194 (zardzewia³y)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_toz194_worn">	
		<text>TOZ-194 (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_toz34">	
		<text>TOZ-34</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_toz34_custom">	
		<text>TOZ-34 (niestandardowy)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_toz34_decor">	
		<text>TOZ-34 (grawerowany)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_toz34_descr">	
		<text>TOZ-34 to rosyjska strzelba powtarzalna konstrukcji ³amanej, przeznaczona do amatorskich i profesjonalnych polowañ. Mimo niewielkiej pojemnoœci tylko dwóch nabojów dobrze wypada na tle innych strzelb, ze wzglêdu na wysok¹ celnoœæ. TOZ-34 zosta³ zaprojektowany przez N. I. Korowiakowa and V. P. Oczniewa w 1965 roku. To niedroga broñ o wysokiej sile ra¿enia, a jej zdolnoœæ do jednoczesnego roz³adowania obu nabojów jednoczeœnie sprawia, ¿e jest to atrakcyjna broñ dla niedoœwiadczonych strzelców z obrze¿y Zony. Szczególnie skuteczna przeciwko mutantom, ze wzglêdu na swoj¹ celnoœæ i si³ê pocisku.\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_toz34_bull">	
		<text>TOZ-34 "Byk"</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_toz34_bull_descr">	
		<text>Rêcznie z³o¿ona modyfikacja strzelby TOZ-34 korzystaj¹ca z amunicji kalibru 12 zwan¹ "Bull". Modyfikacje polegaj¹ g³ównie na sile ra¿enia, a na pierwszy rzut oka wygl¹da to jak lekko udekorowany TOZ-34. Po bli¿szym przyjrzeniu mo¿na jednak zauwa¿yæ lufê wykonan¹ z twardszego metalu oraz kolbê wykonan¹ z w³ókien wêglowych, na której wyryto literê "F". Trudno powiedzieæ kto stworzy³ tê broñ i jak trafi³a ona do Zony. \n \n%c[ui_gray_2]</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_toz34_mark4">	
		<text>TOZ-34 "Bizon"</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_toz34_mark4_descr">	
		<text>TOZ-34 to rosyjska strzelba powtarzalna konstrukcji ³amanej, przeznaczona do amatorskich i profesjonalnych polowañ. Mimo niewielkiej pojemnoœci tylko dwóch nabojów dobrze wypada na tle innych strzelb, ze wzglêdu na wysok¹ celnoœæ. TOZ-34 zosta³ zaprojektowany przez N. I. Korowiakowa and V. P. Oczniewa w 1965 roku. To niedroga broñ o wysokiej sile ra¿enia, a jej zdolnoœæ do jednoczesnego roz³adowania obu nabojów jednoczeœnie sprawia, ¿e jest to atrakcyjna broñ dla niedoœwiadczonych strzelców z obrze¿y Zony. Szczególnie skuteczna przeciwko mutantom, ze wzglêdu na swoj¹ celnoœæ i si³ê pocisku. Ten model posiada zintegrowan¹ lunetê Leupold Mk4.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowana luneta Leupold Mark 4\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_toz34_obrez">	
		<text>TOZ-34 (obrzyn)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_toz34_obrez_custom">	
		<text>TOZ-34 (dostosowany obrzyn)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_toz34_obrez_decor">	
		<text>TOZ-34 (grawerowany obrzyn)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_toz34_obrez_descr">	
		<text>TOZ-34 to rosyjska strzelba powtarzalna konstrukcji ³amanej, przeznaczona do amatorskich i profesjonalnych polowañ. Ten egzemplarz zosta³ zmodyfikowany poprzez odciêcie wiêkszej czêœci lufy oraz kolby. Popularne rozwi¹zanie wœród kotów i bandytów.\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_toz34_obrez_rusty">	
		<text>TOZ-34 (zardzewia³y obrzyn) </text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_toz34_obrez_worn">	
		<text>TOZ-34 (u¿ywany obrzyn)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_toz34_rusty">	
		<text>TOZ-34 (zardzewia³y)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_toz34_worn">	
		<text>TOZ-34 (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_trg_descr">	
		<text>TRG-42 to unikalna konstrukcja, niebazuj¹ca na ¿adnym poprzednim karabinie. Od pocz¹tku rozwijano j¹ jako karabin wyborowy. Jego wysoka celnoœæ i niezawodnoœæ sprawi³y, ¿e zyska³ popularnoœæ w strzelectwie sportowym i wielu operacjach militarnych.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowana luneta FINDOT\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_tt33">	
		<text>TT-33</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_tt33_modern">	
		<text>TT-33 (wspó³czesny)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_tt33_rusty">	
		<text>TT-33 (zardzewia³y)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_tt33_worn">	
		<text>TT-33 (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_type63">	
		<text>Typ 63</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_type63_descr">	
		<text>Typ 63, czêsto b³êdnie nazywany Typem 68, to chiñski karabin automatyczny przypominaj¹cy SKS. Jednak w przeciwieñstwie do systemu u¿ywanego w SKS, karabin ten korzysta z obrotowego zamka u¿ywanego z karabinu AK-47.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celownik PU\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_ump45">	
		<text>UMP45</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ump45_custom">	
		<text>UMP45 (niestandardowy)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ump45_descr">	
		<text>UMP (Universal Machine Pistol) to stworzony w latach 90 pistolet maszynowy produkcji H&amp;K. Zamys³em by³o stworzenie lekkiego i potê¿nego pistoletu maszynowego, który by³by tañszy w produkcji ni¿ MP5. UMP, bêd¹c przeznaczonym g³ównie na rynek amerykañski, pojawi³ siê w wersjach .45ACP i .40SW, a póŸniej równie¿ w 9mm. Zapewniaj¹c wiêksz¹ si³ê pocisku ni¿ MP5, UMP45 generuje wy¿sz¹ si³ê odrzutu ni¿ MP5. W celu zwalczenia tego problemu szybkostrzelnoœæ UMP45 musia³a zostaæ obni¿ona.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optytka: ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik Gemtech\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ump45_worn">	
		<text>UMP45 (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_usas12">	
		<text>USAS-12</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_usas12_descr">	
		<text>USAS-12 (Universal Sports Automatic Shotgun, kaliber 12) to koreañska strzelba automatyczna produkcji Daewoo Precision Industries. Jakim cudem koreañska broñ znalaz³a siê w Zonie? Wielu stalkerów równie¿ zadaje sobie to pytanie.\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_usp">	
		<text>USP45</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_usp_alt">	
		<text>USP45 (alternatywny)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_usp_custom">	
		<text>USP45 (niestandardowy)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_usp_descr">	
		<text>USP (Universal Self loading Pistol) to niemiecki pistolet produkcji H&amp;K zaprojektowany z myœl¹ o rynku amerykañskim. Znany jako celna i niezawodna broñ boczna. S³u¿by porz¹dkowe i wojsko amerykañskie stawi³y wiele wymagañ, co do projektu USP. Posiada on typowo amerykañskie przyrz¹dy, na które wp³ynê³y s³awne projekty pokroju pistoletu 1911. Wszystkie pistolety USP posiadaj¹ wzmocnion¹ w³óknami wêglowymi polimerow¹ ramê, usztywnian¹ wk³adkami ze stali nierdzewnej w miejscach podatnych na przeci¹¿enia. Jest dziêki temu w stanie pozostaæ sprawnym w najciê¿szych warunkach. Jest na wyposa¿eniu licznych s³u¿b i oddzia³ów specjalnych na ca³ym œwiecie.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik .45 ACP</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_usp_match">	
		<text>USP Match</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_usp_match_descr">	
		<text>Ulepszony pistolet H&amp;K USP z modyfikacjami zbli¿aj¹cymi go do pistoletu sportowego. W z uszczelnion¹ luf¹ znan¹ z modelu Mark 23, Match posiada równie¿ kompensator redukuj¹cy i tak niewielki ju¿ odrzut kalibru 9x19. Posiada równie¿ wielok¹tne gwintowanie, blokadê jêzyka spustowego, i w pe³ni regulowany tylny celownik.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik GemTech</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_usp_nimble">	
		<text>USP "Marsz"</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_usp_nimble_descr">	
		<text>Kompaktowy pistolet du¿ego kalibru z zamkiem o krótkim skoku i lekk¹ komor¹ zamkow¹. Nale¿a³ do najemnika zwanego Wilczarzem. Zdaje siê byæ zmodyfikowanym egzemplarzem pistoletu USP Compact.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik GemTech</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_usp_worn">	
		<text>USP45 (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_val">	
		<text>AS Val</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_val_descr">	
		<text>AS Val (Wa³) to rosyjski karabinek kalibru 9x39 strzelaj¹cy amunicj¹ subsoniczn¹. Przewa¿nie na wyposa¿eniu rosyjskich oddzia³ów rozpoznania, si³ MSW i FSB. AS Val to konstrukcja zasilana gazowo, z charakterystycznym zintegrowanym z luf¹ t³umikiem. Komorê zamkow¹ wykonano z kutej stali w celu zwiêkszenia wytrzyma³oœci. Posiada standardow¹, montowan¹ na boku szynê monta¿ow¹ do optyki i przyrz¹dów noktowizyjnych. T³umik mo¿na zdemontowaæ jedynie w celu konserwacji lub naprawy i nie zaleca siê strzelania bez jego obecnoœci.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1M2-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowany t³umik WSS\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_val_modern">	
		<text>AS Val (wspó³czesny)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_val_modern_descr">	
		<text>AS Val (Wa³) to rosyjski karabinek kalibru 9x39mm strzelaj¹cy amunicj¹ subsoniczn¹. Przewa¿nie na wyposa¿eniu rosyjskich oddzia³ów rozpoznania, si³ MSW i FSB. AS Val to konstrukcja zasilana gazowo, z charakterystycznym zintegrowanym z luf¹ t³umikiem. Komorê zamkow¹ wykonano z kutej stali w celu zwiêkszenia wytrzyma³oœci. Posiada standardow¹, montowan¹ na boku szynê monta¿ow¹ do optyki i przyrz¹dów noktowizyjnych. T³umik mo¿na zdemontowaæ jedynie w celu konserwacji lub naprawy i nie zaleca siê strzelania bez jego obecnoœci.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1 \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] VSS suppressor (integrated)\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_val_worn">	
		<text>AS Val (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_vepr12">	
		<text>Wepr-12 M³ot</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_vepr12_descr">	
		<text>Wepr-12 to wszechstronna strzelba automatyczna stworzona przez rosyjsk¹ firmê Molot Arms LLC. Konstrukcja wzoruje siê na karabinach AK i jest zbudowana na ciê¿kiej komorze zamkowej karabinu RPK. Dok³adnie jak karabin Ka³asznikowa, jest to broñ z obrotowym zamkiem, zasilana gazowo. Posiada 10-nabojowy magazynek.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik PBS-1\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_vihr">	
		<text>SR-3M Wichr</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_vihr_descr">	
		<text>SR-3 "Wichr" ("Tr¹ba Powietrzna") to kompaktowy karabin szturmowy kalibru 9x39mm zaprojektowany w Oœrodku Badawczym w Klimowsku i zbudowany przez Zak³ady Zbrojeniowe Tu³a. Pocz¹tkowo znany jako "MA" (Malogabarytnyj Automat - lekki karabin automatyczny), bazowa³ konstrukcj¹ na karabinku AS Val i przeznaczony g³ównie do ochrony wa¿nych VIPów i funkcjonariuszy pañstwowych. SR-3M Wichr to kombinacja zalet karabinku SR-3, AS Vala i WSS Wintoreza. SR-3M posiada równie¿ wiêkszy magazynek zdolny pomieœciæ 30 nabojów, wraz z bardziej niezawodnym mechanizmem podaj¹cym.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1, PSO-1M2-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik SR-3M\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_vintorez">	
		<text>WSS Wintorez</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_vintorez_1pn93_descr">	
		<text>WSS Wintorez (Wintowka Snajpierskaja Spiecialnaja) to karabin wyborowy kalibry 9x39mm strzelaj¹cy amunicj¹ subsoniczn¹. Zaprojektowany w Oœrodku Badawczym w Klimowsku przez zespó³ Petera Serdjukowa z przeznaczeniem dla oddzia³ów Radzieckiego Specnazu, KGB and MSW. WSS jest doceniany przez swoich u¿ytkowników za bezg³oœnoœæ i du¿¹ si³ê ciê¿kiego pocisku 9x39mm. Ze wzglêdu na poddŸwiêkow¹ naturê tej amunicji efektywny zasiêg ostrza³u jest ograniczony do 300-400 metrów. Podstawowe przyrz¹dy celownicze sk³adaj¹ siê z bocznej szyny monta¿owej, na której mo¿na zamontowaæ celownik PSO-1M2-1 4x. Dodatkowe celowniki mechaniczne sk³adaj¹ siê z tylnej krzywki wyskalowanej do maksymalnie 400 metrów i prostej muszki na przodzie.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowany celownik 1PN93 "Tot"\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowany t³umik WSS\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_vintorez_alt">	
		<text>WSS Wintorez (alternatywny)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_vintorez_descr">	
		<text>WSS Wintorez (Wintowka Snajpierskaja Spiecialnaja) to karabin wyborowy kalibry 9x39mm strzelaj¹cy amunicj¹ subsoniczn¹. Zaprojektowany w Oœrodku Badawczym w Klimowsku przez zespó³ Petera Serdjukowa z przeznaczeniem dla oddzia³ów Radzieckiego Specnazu, KGB and MSW. WSS jest doceniany przez swoich u¿ytkowników za bezg³oœnoœæ i du¿¹ si³ê ciê¿kiego pocisku 9x39mm. Ze wzglêdu na poddŸwiêkow¹ naturê tej amunicji efektywny zasiêg ostrza³u jest ograniczony do 300-400 metrów. Podstawowe przyrz¹dy celownicze sk³adaj¹ siê z bocznej szyny monta¿owej, na której mo¿na zamontowaæ celownik PSO-1M2-1 4x. Dodatkowe celowniki mechaniczne sk³adaj¹ siê z tylnej krzywki wyskalowanej do maksymalnie 400 metrów i prostej muszki na przodzie.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1M2-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowany t³umik WSS\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble">	
		<text>WSS Wintorez "Przyp³yw"</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble_descr">	
		<text>Specjalny, kompleksowo przebudowany wariant s³awnego karabinu wyborowego WSS. Przede wszystkim ulepszono w nim konstrukcjê komory zamkowej, co pozytywnie wp³ynê³o na prêdkoœæ wylotow¹ i p³askoœæ toru lotu pocisku. Posiada efektywny zasiêg ostrza³u do 600 metrów.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowany celownik PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowany t³umik WSS\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_vintorez_worn">	
		<text>WSS Wintorez (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_vityaz">	
		<text>PP-19-01 WitiaŸ</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_vityaz_descr">	
		<text>Wariant pistoletu maszynowego PP-19 z 30-nabojowym magazynkiem kalibru 9x19mm. U¿ywany g³ównie przez rosyjskie oddzia³y patrolowe, policjê i si³y rosyjskiego MSW.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik PBS-1\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_vsk94">	
		<text>VSK-94</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_vsk94_descr">	
		<text>VSK-94 to rosyjski karabin wyborowy kalibru 9x39mm strzelaj¹cy amunicj¹ subsoniczn¹. Zaprojektowany przez Biuro Projektowo-Badawcze Broni Sportowej i Myœliwskiej Tu³a jako tañsza alternatywa dla karabinu WSS. Konstrukcja bazuje na karabinku 9A-91. VSK-94 zaprojektowano w celu ostrzeliwania nieopancerzonych celów na dystansie do 400m.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1M2-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowany t³umik 9A-91/VSK-94\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_vsk94_worn">	
		<text>VSK-94 (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_vssk">	
		<text>VSSK Wych³op</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_vssk_descr">	
		<text>VSSK to rosyjski karabin wyborowy konstrukcji bullpup kalibru 12.7x55mm. Posiada zintegrowany t³umik, a wystrzeliwany przez niego pocisk osi¹ga prêdkoœæ poddŸwiêkow¹. Zaprojektowany w 2002 roku na potrzeby si³ oddzia³ów specjalnych FSB.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowany celownik PKS-07</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_vz61">	
		<text>Skorpion vz.61</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_vz61_alt">	
		<text>Skorpion vz.61 (alternatywny)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_vz61_camo">	
		<text>Skorpion vz.61 (zakamuflowany)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_vz61_descr">	
		<text>Czechos³owacki pistolet maszynowy kalibru .32 ACP. Nigdy nie trafi³ do produkcji masowej, jednak du¿a liczba przedprodukcyjnych egzemplarzy zdo³a³a trafiæ do Zony.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z 9x19\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_vz61_freedom">	
		<text>Skorpion vz.61 (Kamufla¿ Wolnoœci)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_vz61_rusty">	
		<text>Skorpion vz.61 (zardzewia³y)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_vz61_rusty_descr">	
		<text>Originally chambered for .32 ACP when adopted by the Czechoslovak Army in 1961, mass production of the Skorpion vz. 68 never took place. Even so, a large number of pre-production vz. 68 models made their way into the Zone. This rusty model is less reliable and it's impossible to attach a suppressor to it.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n%c[d_red] • %c[d_red] mounting suppressor is not possible\n \n</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_vz61_worn">	
		<text>Skorpion vz.61 (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_walther">	
		<text>Walther P99</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_walther_custom">	
		<text>Walther P99 (niestandardowy)</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_walther_descr">	
		<text>Walther P99 to niemiecki pistolet samopowtarzalny. Przeznaczony dla rynku cywilnego i zastosowañ w s³u¿bach porz¹dkowych, jest obecnie na wyposa¿eniu wielu jednostek policyjnych na ca³ym œwiecie. Konstrukcja dzia³a na zasadzie krótkiego odrzutu lufy, a ramê wykonano z materia³ów polimerowych. Produkowany równie¿ na licencji w polskiej Fabryce Broni "£ucznik".\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem 9x19mm</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_walther_worn">	
		<text>Walther P99 (u¿ywany)</text>
	</string>	
		
	<string id="wpn_tt33_descr">	
		<text>TT-33 to rosyjski pistolet kalibru 7.62x25mm. Jego projekt powsta³ we wczesnych latach 30., a jego autorem by³ Fiodor Tokarew. Wprowadzono go na wyposa¿enie Armii Radzieckiej jako nastêpcê rewolweru Nagant M1895. Pistolet ten produkowano w wielu ró¿nych wersjach w pañstwach cz³onkowskich ZSRR, do czasu zast¹pienia go przez Pistolet Makarowa w 1952 roku. Dwa lata póŸniej produkcja pistoletu TT-33 w Zwi¹zku Radzieckim zosta³a zakoñczona.</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_umirotvoritel">	
		<text>Niezidentyfikowana broñ</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_umirotvoritel_descr">	
		<text>Nieznana broñ, o niezidentyfikowanym mechanizmie. Zdaje siê byæ niefunkcjonalna - poci¹gniêcie jêzyka spustowego nie przynosi ¿adnego efektu. Bardzo ciê¿ka i zaawansowana technologicznie. Po bli¿szej inspekcji mo¿na zauwa¿yæ, ¿e nie uœwiadczymy tu amunicji prochowej. Wygl¹d na to, ¿e pociski s¹ napêdzane energi¹ elektromagnetyczn¹. Mo¿na siê jedynie domyœlaæ, jak niszczycielsk¹ si³ê mo¿e posiadaæ sprawny egzemplarz.</text>
	</string>	
		
	<!-- New -->	
	<string id="st_wpn_ash12">	
		<text>ASz-12.7</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_ash12_descr">	
		<text>The ASh-12.7 ("Awtomat Szturmowoj-12.7" / "Automatyczny karabin szturmowy kalibru 12.7mm") to broñ dedykowana do walki w przestrzeniach zamkniêtych i terenach miejskich. Zaprojektowana przez Centralne Biuro Projektowo-Badawcze Broni Sportowej i Myœliwskiej Tu³a na potrzeby FSB (Federal Security Service). Broñ t¹ zaprojektowano z myœl¹ o ekstremalnej sile pocisku na krótkim dystansie ze wzglêdu na naturê operacji oddzia³ów specjalnych FSB dzia³aj¹cych w przestrzeniach miejskich przeciw ciê¿ko opancerzonym i zorganizowanym przestêpcom i terrorystom.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: ACOG, Barska ES AC10632, C-more Railway Tactical, EOTech\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_aug_a3">	
		<text>Steyr AUG A3</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_aug_a3_descr">	
		<text>Steyr AUG (Armee Universal Gewehr - Uniwersalny Karabin Wojskowy) to austriacki karabin szturmowy kalibru 5.56x45mm typu bullpup zaprojektowany w latach 60. przez Steyr-Daimler-Puch. Obecnie produkowany przez Steyr Mannlicher GmbH & Co KG. Steyr AUG A3 ró¿ni siê od bazowego modelu trzema listwami Picatinny: górn¹, do monta¿u optyki, przedni¹, na granatnik lub uchwyt pionowy oraz boczn¹, na pomocniczy celownik laserowy, latarkê, itp.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: ACOG, Barska ES AC10632, C-more Railway Tactical, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem 5.56x45\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_mk14">	
		<text>Mk 14 EBR</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_mk14_descr">	
		<text>Mk 14 Enhanced Battle Rifle to amerykañski karabin wyborowy stworzony na potrzeby oddzia³ów specjalnych US Navy Seals. Jego konstrukcja bazuje na karabinie M14.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: ACOG, Barska ES AC10632, C-more Railway Tactical, EOTech\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_fal">	
		<text>FN FAL</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_fal_descr">	
		<text>FN FAL to belgijski karabin szturmowy produkowany przez FN Herstal. Jeden z najbardziej rozpoznawalnych karabinów automatycznych. Pocz¹tkowo rozwijany z myœl¹ o naboju poœrednim 7.92x33 mm, u¿ywanym przez Niemcy podczas II Wojny Œwiatowej. Nastêpnie powsta³y prototypy kalibru .280, a nastêpnie konstrukcjê przerobiono pod nabój 7.62x51 mm NATO. Podczas zimnej wojny zyska³ przydomek "prawej rêki wolnego œwiata."\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: ACOG, Barska ES AC10632, C-more Railway Tactical, EOTech\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_fort500">	
		<text>Fort-500</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_fort500_descr">	
		<text>Fort-500 to ukraiñska strzelba g³adkolufowa stworzona prze Organizacjê Fort w póŸnych latach 90. Trafi³a na wyposa¿enie personelu ukraiñskich si³ porz¹dkowych i Ministerstwa Spraw Wewnêtrznych. Obecnie niewielka liczba strzelb Fort-500 pozostaje na wyposa¿eniu MSW, a jej myœliwska odmiana jest sprzedawana na rynku cywilnym.\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_m82">	
		<text>Barrett M82</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_m82_descr">	
		<text>Barrett M82 to wielkokalibrowy samopowtarzalny karabin snajperski stworzony przez amerykañsk¹ firmê zbrojeniow¹ Barrett Firearms Manufacturing. Jest na wyposa¿eniu wielu si³ zbrojnych na ca³ym œwiecie. Dzia³anie tego karabinu opiera siê o zawór motylkowy. Nale¿y do klasy broni przeciwpancernej, jednak jest najczêœciej stosowana przeciwko piechocie.\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_remington700">	
		<text>Remington 700</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_remington700_descr">	
		<text>Amerykañski karabin powtarzalny kalibru 7.62x51 mm NATO (.308 Winchester) opracowany przez firmê Remington Arms. Pojemnoœæ magazynka jest zale¿na od kalibru i wynosi od 3 do 5 nabojów.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zintegrowana luneta Leupold Mark 4\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik KZRZP (wymaga modyfikacji)\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_remington870">	
		<text>Remington 870</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_remington870_descr">	
		<text>Remington 870 to amerykañska strzelba powtarzalna opracowana w latach 50. przez firmê Remington Arms. Ze wzglêdu na swój charakterystyczny sposób prze³adowania jest jedn¹ z najbardziej rozpoznawalnych strzelb typu pump action. W zale¿noœci od wersji, nadaje siê do u¿ycia przez wojsko, policjê, myœliwych i sportowców, zarówno jak i cywili.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: Barska ES AC10632, C-more Railway Tactical, EOTech\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_wa2000">	
		<text>Walther WA 2000</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_wa2000_descr">	
		<text>Walther WA 2000 to pó³automatyczny karabin wyborowy opracowany przez firmê Carl Walther GmbH Sportwaffen w latach 80. Jego produkcja zosta³a ograniczona przez zbyt wysokie koszty wzglêdem popytu, a jego konstrukcja by³a zbyt delikatna do u¿ycia w wojsku. Powsta³o jedynie 176 sztuk, co czyni z niego jedn¹ z najrzadszych i po¿¹danych broni produkowanych seryjnie.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] KZRZP suppressor (wymaga modyfikacji)\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_apb">	
		<text>Wyt³umiony APB</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_apb_descr">	
		<text>APB (Automaticzeski Pistolet Bezszumny) to rozwiniêcie automatycznego pistoletu Steczkin APS. APB powsta³ w 1972 roku na potrzeby radzieckiego Specnazu i oddzia³ów KGB. Zosta³ u¿yty w akcji w Afganistanie, a nastêpnie w póŸniejszych konfliktach. G³oœnoœæ APB z zamontowanym t³umikiem jest równa niewyciszonemu pistoletowi kalibru .22. Odrzut jest ³atwy do opanowania, szczególnie z zastosowaniem dodatkowej kolby ramiennej.\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_cz52">	
		<text>CZ 52</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_cz52_descr">	
		<text>CZ 52 (znany równie¿ z Czechos³owackiego oznaczenia vz. 52 i CZ 482) to pistolet pó³automatyczny zaprojektowany na potrzeby Armii Czechos³owackiej przez braci Jana i Jaroslava Kratochvili we wczesnych latach 50. Ceska Zbrojovka w Strakonicach wyprodukowa³a oko³o 200,000 egzemplarzy pistoletu vz. 52s w okresie od 1952 do 1954.\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_fnc">	
		<text>FN FNC</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_fnc_descr">	
		<text>FNC (Fabrique Nationale Carabine) to karabin szturmowy kalibru 5.56x45mm NATO opracowany przez FN Herstal w póŸnych latach 70.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem 5.56x45\n \n
		</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_hk417">	
		<text>HK417</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_hk417_descr">	
		<text>HK417 to karabin szturmowy zaprojektowany i stworzony przez przez niemieck¹ firmê Heckler & Koch. To odmiana karabinu HK416 o kalibrze 7.62x51mm NATO. To zasilana gazowo konstrukcja z obrotowym zamkiem i selektywnym trybem ognia. HK417 zosta³ zaprojektowany z myœl¹ o sytuacjach, które wymagaj¹ energii kinetycznej i zasiêgu, jakie oferuje nabój 7.62x51mm. Zosta³ wprowadzony na wyposa¿enie w wielu si³ach zbrojnych, oddzia³ach specjalnych i jednostkach policji.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: ACOG, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem 5.56x45\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_m60">	
		<text>M60</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_m60_descr">	
		<text>M60 officially the United States Machine Gun, Caliber 7.62 mm, M60, is a family of American general-purpose machine guns firing 7.62x51mm NATO cartridges from a disintegrating belt of M13 links. There are several types of amunicja approved for use in the M60, including ball, tracer, and armor-piercing rounds.\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_mp7">	
		<text>MP7</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_mp7_descr">	
		<text>MP7 (Maschinenpistole 7) to niemiecki pistolet maszynowy German typu PDW zaprojektowany i stworzony przez firmê Heckler & Koch. Zaprojektowano go wraz z nowym rodzajem amunicji HK 4.6x30mm w celu zaspokojenia wymogów NATO opublikowanych w 1989 roku. Wyra¿ono w nich zapotrzebowanie na broñ ochrony osobistej (PDW), której zdolnoœæ przebicia wspó³czesnej kamizelki kuloodpornej przewy¿sza³aby konwencjonaln¹ amunicjê pistoletow¹. MP7 wszed³ do produkcji masowej w 2001 roku.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] optyka: ACOG, Barska ES AC10632, C-more Railway Tactical, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem 9x19mm\n \n</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_xm8">	
		<text>XM8</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_xm8_descr">	
		<text>The XM8 is a lightweight assault rifle system from the late 1990s to early 2000s. The rifle was designed by German small arms manufacturer Heckler & Koch (H&K), and shares design and engineering with their G36 rifle.\n
		The XM8 design was originally part of the Objective Individual Combat Weapon program (OICW), which was developing a "smart" grenade launcher system with an underslung carbine rifle. The system was unable to meet performance and weight requirements and was eventually cancelled. In the aftermath, the two portions of the OICW were separated, resulting in the XM8 and XM25 projects.\n \n
		%c[ui_gray_2]OSPRZÊT: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] t³umik kompatybilny z kalibrem 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ACOG, Barska ES AC10632, C-more Railway Tactical, EOTech \n \n</text>
	</string>	
		
		
<!--		
Grenades		
-->		
	<string id="st_grenade_f1">	
		<text>Granat F1</text>
	</string>	
	<string id="st_grenade_f1_descr">	
		<text>Radziecki granat obronny. Jego fragmenty s¹ zdolne przebiæ œredniej gruboœci kamizelkê kuloodporn¹. Promieñ ra¿enia wynosi oko³o 4 metry. Granaty F1 trafiaj¹ w rêce stalkerów za spraw¹ handlu z ¿o³nierzami, którzy protoko³uj¹ je, jako u¿yte w walce przeciw mutantom.\n \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Si³a wybuchu: %c[ui_gray_1]wysoka\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Promieñ ra¿enia: %c[ui_gray_1]4.2 m\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Promieñ fragmentacji: %c[ui_gray_1]48 m\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Œrednia liczba od³amków: %c[ui_gray_1]380 (niewielkie od³amki)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] OpóŸnienie eksplozji: %c[ui_gray_1]~4 s</text>
	</string>	
		
	<string id="st_grenade_rgd5">	
		<text>Granat RGD-5</text>
	</string>	
	<string id="st_grenade_rgd5_descr">	
		<text>Radziecki granat od³amkowy, odpowiednik amerykañskiego M67. Promieñ ra¿enia wynosi oko³o 3 metry. Czêsto u¿ywany przez stalkerów w walce z mutantami, ze wzglêdu na ich niski koszt.\n \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Si³a wybuchu: %c[ui_gray_1]œrednia\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Promieñ ra¿enia: %c[ui_gray_1]3,2 m\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Promieñ fragmentacji: %c[ui_gray_1]43 m\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Œrednia liczba od³amków: %c[ui_gray_1]240 (niewielkie od³amki)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] OpóŸnienie eksplozji: %c[ui_gray_1]~4 s</text>
	</string>	
		
	<string id="st_grenade_smoke">	
		<text>Granat dymny</text>
	</string>	
	<string id="st_grenade_smoke_descr">	
		<text>Rêczny granat dymny. Od rzucenia granatu do pe³nego rozszerzenia siê zas³ony dymnej musi min¹æ oko³o 10 sekund.</text>
	</string>	
		
	<string id="st_grenade_thermite">	
		<text>Granat termitowy</text>
	</string>	
	<string id="st_grenade_thermite_descr">	
		<text>Granat zapalaj¹cy (lub termitowy) zdolny wytworzyæ ogromn¹ temperaturê (2,200 °C / 3,992 °F) dziêki reakcji sproszkowanego aluminium i tlenku ¿elaza produkuj¹cej strumieñ p³ynnego ¿elaza i tlenku glinu. Wype³niony 600 lub 800 gramami termitu.\n \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Si³a wybuchu: %c[ui_gray_1]œrednia (obra¿enia termiczne)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Promieñ ra¿enia: %c[ui_gray_1]4.6 m\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Promieñ fragmentacji: %c[ui_gray_1]brak\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Œrednia liczba od³amków: %c[ui_gray_1]brak\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] OpóŸnienie eksplozji: %c[ui_gray_1]~4 s</text>
	</string>	
		
<!--		
	Melee	
-->		
	<string id="st_knife_combat">	
		<text>Bagnet M9</text>
	</string>	
	<string id="st_knife_combat_descr">	
		<text>\n \n%c[ui_gray_1]Du¿y i wszechstronny nó¿ z antypoœlizgowym gumowym uchwytem, u¿ywany przewa¿nie przez amerykañskich ¿o³nierzy od 1986 roku. Zêbate ostrze œwietnie nadaje siê do zadawania ciê¿kich ran lekko opancerzonym celom.</text>
	</string>	
		
	<string id="st_knife_6x4">	
		<text>Bagnet 6H4</text>
	</string>	
	<string id="st_knife_6x4_descr">	
		<text>\n \n%c[ui_gray_1]Radziecki bagnet wprowadzony w 1972 roku do u¿ycia z karabinami serii AK. Mimo swojej wytrzyma³oœci, nadaje siê bardziej do pchniêæ, ni¿ ciêcia.\n \n
		%c[d_red] • %c[d_red] nie nadaje siê do skórowania mutantów o twardej skórze</text>
	</string>	
		
	<string id="st_knife_hunting">	
		<text>Nó¿ myœliwski</text>
	</string>	
	<string id="st_knife_hunting_descr">	
		<text>\n \n%c[ui_gray_1]Nowoczesny i wytrzyma³y nó¿ myœliwski o du¿ym ostrzu ze stali nierdzewnej. Idealny do oporz¹dzania zwierzyny o grubej skórze. Jest w stanie zadaæ g³êbokie, krwawi¹ce rany przeciwnikowi nieos³oniêtemu pancerzem.</text>
	</string>	
		
	<string id="st_knife_m">	
		<text>Nó¿ wojskowy</text>
	</string>	
	<string id="st_knife_m_descr">	
		<text>\n \n%c[ui_gray_1]NOT IN GAME. Standard issue military knife.</text>
	</string>	
		
	<string id="st_knife_needle">	
		<text>Nó¿ harcerski NR-40</text>
	</string>	
	<string id="st_knife_needle_descr">	
		<text>\n \n%c[ui_gray_1]Nó¿ bojowy bazuj¹cy na projektach przyjêtych przez Armiê Radzieck¹ na pocz¹tku II WŒ. Nie jest obecnie u¿ywany w ¿adnej armii.\n \nSk³ada siê z 152 milimetrowego ostrza typu clip point, rêkojeœci z czarnego drewna, i jelca w kszta³cie litery S. Rêkojeœæ wzbogacono o antypoœlizgowy materia³ poprawiaj¹cy chwyt.\n \nBêd¹c dobrym no¿em w czasach swojej œwietnoœci, w Zonie jego zdolnoœæ do ciêcia mo¿e byæ niewystarczaj¹ca. Nale¿y jednak baczyæ siê pchniêcia, które ze wzglêdu na kszta³t ostrza nadal okazuje siê byæ zabójczym.\n \n
		%c[d_red] • %c[d_red] nie nadaje siê do skórowania mutantów o twardej skórze.</text>
	</string>	
		
	<string id="st_knife_nr40">	
		<text>Nó¿ harcerski NR-40 (pami¹tka)</text>
	</string>	
	<string id="st_knife_nr40_descr">	
		<text>\n \n%c[ui_gray_1]NOT IN GAME. A rare Soviet military knife of high historic and symbolic value. Decorated with the iron emblem of a certain World War II parachute division on the wooden handle. Possession of such a blade is usually a mark of honour, especially among factions with a proud military tradition. Usually offered to stalkers only after exceptional displays of loyal, competent service to a given faction or group of traders.</text>
	</string>	
		
	<string id="st_knife_swat">	
		<text>Nó¿ Specnazu</text>
	</string>	
	<string id="st_knife_swat_descr">	
		<text>Dobrze zachowane ostrze Specnazu, idealne na potrzeby operacji oddzia³ów specjalnych bior¹cych udzia³ w precyzyjnych atakach. Owiane legend¹ potencjalnego zapobiegniêcia kilku nuklearnych konfliktów w trakcie Zimnej Wojny. Jest to zabójcza broñ - jedyny z dostêpnych w Zonie no¿y zdolnych z ³atwoœci¹ przebiæ pancerz, a tak¿e zadaæ powa¿ne obra¿enia tkanki.</text>
	</string>	
		
	<string id="st_axe">	
		<text>Siekiera</text>
	</string>	
	<string id="st_axe_descr">	
		<text>Siekiera to narzêdzie u¿ywane od tysi¹cleci do œcinania drzew, ciêcia opa³u oraz jako broñ. Wystêpuje w wielu formach, lecz przewa¿nie sk³ada siê z g³owicy i uchwytu lub trzonka. Znacznie u³atwia prze¿ycie w Zonie dziêki swojej wszechstronnoœci.\n \n
		%c[ui_gray_1]PROPERTIES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] broñ do walki wrêcz\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] daleki zasiêg\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku</text>
	</string>	
		
	<string id="st_axe2">	
		<text>Siekiera stra¿acka</text>
	</string>	
	<string id="st_axe2_descr">	
		<text>Przewa¿nie u¿ywana przez stra¿aków, ta ciê¿ka siekiera jest równie¿ doceniana przez Stalkerów, którym s³u¿y jako zarówno jako narzêdzie jak i broñ.\n \n
		%c[ui_gray_1]PROPERTIES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] broñ do walki wrêcz\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] daleki zasiêg\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku</text>
	</string>	
		
	<string id="st_axe3">	
		<text>Siekiera myœliwska</text>
	</string>	
	<string id="st_axe3_descr">	
		<text>U¿ywana przez tysi¹clecia do r¹bania drewna, ciêcia miêsa, a nawet jako narzêdzie ceremonialne. Wystêpuje w wielu formach, lecz zawsze sk³ada siê z tasaka i uchwytu. W miejscu takim jak Zona, ta siekiera potrafi byæ niezwyle przydantym narzêdziem.\n \n
		%c[ui_gray_1]PROPERTIES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] broñ do walki wrêcz\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] daleki zasiêg\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku</text>
	</string>	
		
	<string id="st_grenade_light">	
		<text>Granat M68</text>
	</string>	
	<string id="st_grenade_light_descr">	
		<text>The M68 lightweight grenade packs a considerable amount of shrapnel and is popular among paratroopers, marines and special NATO forces. Fitted with the M213 fuse, it can be worn and rapidly deployed by hooking the trigger lever to the equipment belt.</text>
	</string>	
		
	<string id="st_wpn_flamewerfer">	
		<text>Miotacz ognia</text>
	</string>	
	<string id="st_wpn_flamewerfer_descr">	
		<text>A home-made flamethrower, prone to jamming and having poor range. Its haphazard design suggests it was made in the zone by a disturbed stalker.</text>
	</string>	
</string_table>