<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	Artefacts (active)
-->

<string_table>
	<string id="st_af_itcher_name">
		<text>Skrobak</text>
	</string>  
	<string id="st_af_itcher_descr">
		<text>
		Formacja o naturze termicznej. Skrobak sk³ada siê z dwóch osobnych warstw. Powierzchnia to twardy, gêsty, metamorficzny kamieñ, pokryty g³êbokimi wciêciami. Ca³kowicie nieaktywny - nie posiada ¿adnych zauwa¿alnych w³aœciwoœci. Z drugiej strony, miêkki rdzeñ o ¿ó³tawej poœwiacie sk³ada siê z nieznanej substancji organicznej. Nieustannie poch³ania ciep³o i utrzymuje chlodn¹ temperaturê.
		\nNie zaleca siê zbli¿ania do anomalii chemicznych bêd¹c w posiadaniu tego artefaktu, gdy¿ wzmacnia on szkodliwe dzia³anie kwasów i toksyn w krwiobiegu posiadacza.
		\n \nPromieniuje z niewielk¹ intensywnoœci¹.
		</text>
	</string> 

	<string id="st_af_pin_name">
		<text>Szpilka</text>
	</string>  
	<string id="st_af_pin_descr">
		<text>
		Drobny artefakt formuj¹cy siê w ekstremalnych temperaturach anomalii termicznych. Budowa tego artefaktu wskazuje na to, ¿e by³ on pierwotnie narz¹dem roœliny naczyniowej. Dalsze badania wykaza³y, ¿e we wnêtrzu artefaktu znajduj¹ siê równie¿ inne organiczne tkanki.
		\nRdzeñ nie posiada ¿adnych u¿ytecznych w³aœciwoœci, w przeciwieñstwie do igie³ek, które s¹ w stanie obni¿yæ temperaturê u¿ytkownika, zarówno jak i wszystkich obiektów, do których zostan¹ zbli¿one.
		\nArtefakt oferuje niewielk¹ ochronê przed energi¹ psioniczn¹; bezpoœredni wp³yw fal psionicznych wprawia go w lekkie drgania. Nie zaleca siê zbli¿ania do anomalii chemicznych bêd¹c w posiadaniu tego artefaktu, gdy¿ wzmacnia on szkodliwe dzia³anie kwasów i toksyn w krwiobiegu posiadacza.
		\n \nPromieniuje z przeciêtn¹ intensywnoœci¹.
		</text>
	</string>  
	
	<string id="st_af_cristall_name">
		<text>Kryszta³</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_descr">
		<text>
		Artefakt formuje siê w strefach o wysokim natê¿eniu anomalii termicznych. Aktywnie poch³ania ciep³o pozostaj¹c jednoczeœnie ch³odnym.
		\nChroni równie¿ przed pr¹dem elektrycznym. Z drugiej strny, z nieznanych dot¹d przyczyn, wystawianie artefaktu na dzia³anie pr¹du zwiêksza jego w³aœciwoœci przewodnikowe. Z tego powodu nale¿y rozwa¿yæ wady i zalety Kryszta³u przed zbli¿eniem siê do anomalicznych obszarów.
		\nPoza terenami Zony Kryszta³ jest wielce po¿¹danym towarem wœród jubilerów ze wzglêdu na to, ¿e jego rdzeñ nie jest radioaktywny i uznaje siê go za niezwykle piêkny po poddaniu go odpowiedniej obróbce. Jedynie pierwszy centymter zewnêtrznej warstwy artefaktu emituje promieniowanie.
		\nZaleca siê jednak ostro¿noœæ przy przenoszeniu artefaktu, gdy¿ d³ugotrwa³y kontakt z nawet niewielkimi dawkami promieniowania mo¿e skutkowaæ œmierci¹. Pokryty bardzo tward¹ zewnêtrzn¹ warstw¹. Stosunkowo ciê¿ki ze wzglêdu na wysok¹ gêstoœæ.
		\n \nPromieniuje z przeciêtn¹ intensywnoœci¹.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_fireball_name">
		<text>Kula Ognista</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_descr">
		<text>
		Kulitsty artefakt z³o¿ony z czerwonej, krystalicznej substancji, formuj¹cy siê w anomaliach termicznych.
		\nPosiada unikaln¹ w³aœciwoœæ: utrzymuje sta³¹ temperaturê 75°F / 24°C, niezale¿nie od otoczenia. Pozwala to poch³anianie okolicznego ciep³a i utworzenia wokó³ u¿ytkownika obszaru blokuj¹cego dzia³anie p³omieni.
		\nNiebezpiecznym efektem ubocznym artefaktu jest wysoka konduktywnoœæ, a co za tym idzie, zwiêkszone ryzyko pora¿enia elektrycznego, szczególnie podczas burz i w pobli¿u anomalii elektrycznych. Stosunkowo ciê¿ki ze wzglêdu na wysok¹ gêstoœæ kryszta³owego materia³u.
		\n \nEmituje intensywne promieniowanie.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_blood_name">
		<text>Kamienna Krew</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_descr">
		<text>
		Czerwonawa formacja skompresowanych skamielin roœlinnych, ziemi i szcz¹tek zwierzêcych. Jest w stanie czêœciowo zneutralizowaæ truj¹ce chamikalia poch³aniaj¹c je i jednoczeœnie zmniejszaj¹c ogólny poziom toksyn w krwiobiegu u¿ytkownika. Ca³kiem powszechny i niezbyt efektywny, gdy¿ powoduje ropienie oparzeñ chemicznych. Z ³atwoœci¹ zajmuje siê ogniem po kontakcie z otwartym p³omieniem, w najgorszym przypadku jest mo¿liwy samozap³on. 
		\nInn¹ pozytywn¹ w³aœciwoœci¹ tego artefaktu jest wspomaganie krzepliwoœci krwi, jeœli u¿ytkownik trzyma go blisko cia³a. Nie jest jednak zalecane przetrzymywanie tego artefaktu zbyt d³ugo, ze wzglêdu na mo¿liwoœæ powstania zatoru w krwiobiegu.
		\n \nPromienuje z niewielk¹ intensywnoœci¹.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_mincer_meat_name">
		<text>Kotlet</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_descr">
		<text>
		Artefakt posiada miêkk¹, porowat¹, przypominaj¹c¹ skórê teksturê. Wygl¹da i zachowuje siê jak g¹bka, a swoje specjalne w³aœciwoœci zdradza jedynie w konkretnych warunkach.
		\nPo pierwsze, rozwijaj¹c metaforê g¹bki, wierzy siê, ¿e pory na jego powierzchni s¹ w stanie absorbowaæ niewielkie iloœci toksyn z otoczenia.
		\nPo drugie, artefakt lekko podwy¿sza szkodliwe efekty fal psionicznych na ¿ywych organizmach poprzez absorbowanie i powolne uwalnianie energii psionicznej.
		\nPo trzecie, Kotlet jest równie¿ znany ze swojej przwodnoœci, zbli¿onej do skóry ¿ywej istoty.
		\n \nPromieniuje z przeciêtn¹ intensywnoœci¹.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_bracelet_name">
		<text>Bransoletka</text>
	</string>  
	<string id="st_af_bracelet_descr">
		<text>
		Bransoletka powstaje z pospolitych gatunków mchów pod intensywnym wp³ywem promieniowania i anomalii chemicznych, co wyjaœnia jej organiczn¹ naturê.
		\nZapewnia wysok¹ ochronê przed wszystkimi rodzajami kwasów poprzez stopniowe zwiêkszanie ich poziomu pH do poziomu wody (7 pH).
		\nGdy w u¿yciu, artefakt jest równie¿ znany z lekkiego przeciwdzia³ania szkodliwym efektom fal psionicznych.
		\n \nPromieniuje z przeciêtn¹ intensywnoœci¹.
		</text>
	</string>  
	
	<string id="st_af_baloon_name">
		<text>B¹bel</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_descr">
		<text>
		Mieszanka kilku, pustych w œrodku organicznych struktur. Emituje gazowe substancje neutralizuj¹ce toksyny w ciele u¿ytkownika nie powoduj¹c ¿adnej krzywdy. Zapewnia dziêki temu œwietn¹ ochronê przed szkodliw¹ chemi¹.
		\nUtrzymuje równie¿ niezale¿n¹ od otoczenia, sta³¹ temperaturê. Pozwala mu to na poch³anianie ciep³a ze swojego otoczenia i utworzenia wokó³ u¿ytkownika obszaru blokuj¹cego dzia³anie p³omieni. 
		\nB¹bel posiada równie¿ negatywne w³aœciwoœci. Znacznie wzmacnia on efekty fal psionicznych, czego nie nale¿y bagatelizowaæ. Niektórzy stalkerzy donosz¹, ¿e efekt bywa na tyle silny, ¿e bêd¹c w posiadaniu B¹bla dostawali niezwykle intensywnego, rw¹cego bólu g³owy. Jedyne co byli w stanie zrobiæ to uciekaæ jak najdalej jak tylko mogli, krzycz¹c przy tym z bólu. 
		\n \nEmituje intensywne promieniowanie. 
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_electra_sparkler_name">
		<text>Œwiecide³ko</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_descr">
		<text>
		Artefakt przypomina wygl¹dem przeœwituj¹c¹, pajêcz¹ sieæ. Niczym pajêczy jedwab, lepi siê i posiada w³aœciwoœci przypominaj¹ce klej.
		\nMo¿na go najczêœciej znaleŸæ wœród anomalii elektrycznych, lub w ich s¹siedztwie. Wygl¹da na to, ¿e zaabsorbowa³ niektóre z ich cech: jest w stanie wyp³aszczyæ fluktuacje elektryczne oraz zachowuje siê niczym ma³y rezystor, redukuj¹c szkodliwy wp³yw pr¹du na u¿ytkownika.
		\nZ drugiej strony, nale¿y zaznaczyæ, ¿e artefakt zwiêksza korozywnoœæ otaczaj¹cych go kwasów, co mo¿e prowadziæ do przyœpieszonego zu¿ycia ekwipunku oraz zwiêkszonych uszkodzeñ tkanek ¿ywych organizmów.
		\n \nPromienuje z niewielk¹ intensywnoœci¹.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_sponge_name">
		<text>G¹bka</text>
	</string>  
	<string id="st_af_sponge_descr">
		<text>
		G¹bka od zawsze by³a tematem debat wœród Ekologów. Niektórzy z nich sugeruj¹, ¿e jest ona z³o¿ona z prostych organizmów jednokomórkowych, gdy inni twierdz¹, ¿e jest ona zaawansowan¹ form¹ ¿ycia, posiadaj¹c¹ samoœwiadomoœæ odziecziczon¹ po ¿ywych istotach.
		\nPomimo wielu teorii, jedno pozostaje pewne: artefakt siê porusza. G¹bka próbuje czasem "z³apaæ" obiekt, z którym wchodzi w kontakt. Schowanie jej do pojemnika czêsto bywa przez to k³opotliwe.
		\nWykazuje siln¹ rezystancjê i jest w stanie zaabsorbowaæ œmiertelne dawki pr¹du. Jest za to niezwykle ³atwopalna i sp³onie, jeœli wejdzie w kontakt z otwartym ogniem. Istnieje równie¿ ryzyko samozap³onu.
		\n \nPromieniuje z przeciêtn¹ intensywnoœci¹.
		</text>
	</string> 
	
	<string id="st_af_ring_name">
		<text>Pierœcieñ</text>
	</string>  
	<string id="st_af_ring_descr">
		<text>
		Bardzo ma³y artefakt o naturze elektrycznej. Trudny do dostrze¿enia. Sk³ada siê z dwóch, ukszta³towanych niczym pierœcieñ, organicznych mas.
		Po wprawieniu w wiruj¹cy ruch, Pierœcieñ nie przestanie siê obracaæ, wbrew pierwszej zasady termodynamiki. Naukowcy sugeruj¹, ¿e swoje grawitacyjne w³aœciwoœci zawdziêcza anomalii typu Wir.
		\nZewnêtrzny pierœcieñ charakteryzuje siê wysok¹ przewodnoœci¹. Absorbuje pr¹d z okolicznych Ÿróde³ i uziemia go w wewnêtrznym pierœcieniu. Pomimo prostego funkcjonowania, mechanizm stoj¹cy za neutralizacj¹ energii wewn¹trz drugiego pierœcienia pozostaje nieznany.
		\nDruga strona Pierœcienia jest ³atwopalna. D³ugotrwa³a ekspozycja na p³omienie mo¿e zwiêkszyæ jego ³atwopalnoœæ i spowodowaæ samozap³on.
		\n \nPromieniuje z przeciêtn¹ intensywnoœci¹.
		</text>
	</string> 
	
	<string id="st_af_electra_flash_name">
		<text>B³ysk</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_descr">
		<text>
		Ten przypominaj¹cy kulê plazmy artefakt jest wizualnie zbli¿ony do Blasku Ksiê¿yca.
		\nB³ysk wykazuje siln¹ rezystancjê i jest w stanie zaabsorbowaæ œmiertelne dawki pr¹du.
		\nGdy w u¿yciu, artefakt jest równie¿ znany z lekkiego przeciwdzia³ania szkodliwym efektom fal psionicznych.
		\nZak³óca on jednak procesy lecznicze, przez co zaleca siê ostro¿noœæ, szczególnie, gdy jest siê rannym. Bardzo lekki i porêczny.
		\n \nEmituje intensywne promieniowanie.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_cristall_flower_name">
		<text>Kamienny Kwiat</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_descr">
		<text>
		Artefakt przypomina stopiony ser, spleciony z szafirowymi kamieniami. Jedynie zewnêtrzna, ¿ó³ta pow³oka artefaktu zdaje siê emitowaæ promieniowanie. Po uwa¿nej obróbce jest mo¿liwa ekstrakcja nieradioaktywnych, niebieskich czêœci do zastosowania w celach jubilerskich i przemys³owych. Po odpowiednim oczyszczeniu i wypolerowaniu porównanie z szafirem staje siê jeszcze bardziej wyraziste: kamienie s¹ równie piêkne i wytrzyma³e, niczym wspomniany klejnot. Wszystkie te w³aœciwoœci robi¹ z nich idealne kamienie szlachetne, dziêki czemu s¹ po¿¹dane przez jubilerów na ca³ym œwiecie. 
		\nJednak przydatnoœæ tego artefaktu nie koñczy siê na jego wartoœci przemys³owej. Istniej¹ dowody naukowe sugeruj¹ce, ¿e szafirowe kamienie s¹ w stanie chroniæ przed falami psioniczymi, a zewnêtrzna powk³oka potrafi poch³aniaæ niewielkie iloœci toksyn.
		\nNiestety, artefakt czêsto doprowadza do podpalenia pobliskich obietków. Z tego wzglêdu uznaje siê, ¿e absorbuje on ciep³o i przenosi je na cokolwiek, co znajduje siê w pobli¿u.
		\nZe wzglêdu na wysok¹ gêstoœæ, artefakt ten jest jedn¹ z najciê¿szych kreacji Zony.
		\n \nPromienuje z niewielk¹ intensywnoœci¹.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_lobster_eyes_name">
		<text>Oczy Homara</text>
	</string>  
	<string id="st_af_lobster_eyes_descr">
		<text>
		Tak jak wskazuje nazwa, ten artefakt jest ukszta³towany niczym para z³¹czonych ze sob¹ jaj. Zewnêtrzna powierzchnia jest niezwykle gruba, a jej wysoka gêstoœæ nadaje jej bardzo g³êbok¹ barwê.
		\nArtefakt oferuje nieco silniejsze w³aœciwoœci anty-psioniczne, ni¿ jego kuzyn, Kamienny Kwiat. Rezonuje pod wp³ywem fal psionicznych i absorbuje ich szkodliwy wp³yw.
		\nKolejn¹ pozytywn¹ w³aœciwoœci¹ jest jego umiejêtnoœæ poch³aniania ciep³a, pozostaj¹c jednoczeœnie ch³odnym.
		\nZe wzglêdu na wysok¹ gêstoœæ pow³oki, Oczy Homara s¹ doœæ ciê¿kie.
		\n \nPromieniuj¹ z przeciêtn¹ intensywnoœci¹.
		</text>
	</string> 
	
	<string id="st_af_electra_moonlight_name">
		<text>Blask Ksiê¿yca</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_descr">
		<text>
		Ten unikalny, elektrostatyczny artefakt rezonuje pod wp³ywme fal psionicznych. Stalkerzy nauczyli siê go dostrajaæ w taki sposób, by rezonowa³ w fazie przeciwnej do g³ównego Ÿród³a emisji, co znacz¹co ogranicza ich szkodliwy efekt. Ta niezwykle urodziwa bry³a zwiêksza równie¿ ochronê przed pr¹dem, znacz¹co ograniczaj¹c przewodnoœæ cia³a u¿ytkownika.
		\nNale¿y pamiêtaæ, ¿e Blask Ksiê¿yca zajmie siê ogniem, gdy wystawi siê go na dzia³anie otwartego p³omienia. Istnieje równie¿ ryzyko samozap³onu. 
		\n \nPromieniuje z przeciêtn¹ intensywnoœci¹.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_black_spray_name">
		<text>Czarna Kiœæ</text>
	</string>  
	<string id="st_af_black_spray_descr">
		<text>
		Ze wzglêdu na rzadkoœæ tego artefaktu, istnieje niewiele potwierdzonych informacji na temat jego w³aœciwoœci i pochodzenia. 
		\nCzarna Kiœæ ma podobny kszta³t do innych szafirowych artefaktów. Jendak organiczna natura rdzenia (który posiada w³aœciwoœci podobne do artefaktu Szpilka) sugeruje, ¿e uformowa³ siê on w wyniku wp³ywu fal psionicznych i elektromagnetycznych na roœliny naczyniowe.
		\nKolejn¹ unikaln¹ w³aœciwoœci¹ jest umiejêtnoœæ spowolnienia przep³ywu œwiat³a. Ten tajemniczy mechanizm wp³ywa równie¿ na okoliczne fale psioniczne. Z tego w³aœnie wzglêdu, Czarna Kiœæ neutralizuje fale psioniczne w szerokim promieniu wokó³ artefaktu.
		\nNiestety, wszystkie te korzystne w³aœciwoœci maj¹ swoj¹ cenê. Artefakt staje siê niezwykle niebezpieczny w toksycznych œrodowiskach, potêguj¹c moc trucizn. Przed wejœciem w taki obszar zaleca siê schowanie artefaktu do plecaka.
		\nJest poszukiwany przez jubilerów na ca³ym œwiecie, ze wzglêdu na piêkn¹, niebiesk¹ aurê, któr¹ emituje.
		\n \nEmituje intensywne promieniowanie.
		</text>
	</string>  
	
	<string id="st_af_medusa_name">
		<text>Meduza</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_descr">
		<text>
		Jedno z powszechniejszych znalezisk w Zonie. Ten artekfat grawitacyjny jest w stanie nieznacznie ograniczyæ si³ê nadchodz¹cych w jego kierunku uderzeñ.
		\nJest w stanie czêœciowo os³oniæ u¿ytkownika przed ciep³em emitowanym przez anomalie termiczne.
		\nArtefakt jest doœæ ciê¿ki, ze wzglêdu na pole grawitacyjne, które zdaje siê go obci¹¿aæ. Potêguje szkodliwe efekty fal psionicznych oraz wykazuje siln¹ przewodnoœæ.
		\n \nPromienuje z niewielk¹ intensywnoœci¹.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_vyvert_name">
		<text>Skrêtak</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_descr">
		<text>
		Ten dziwacznie wygl¹daj¹cy artefakt pojawia siê zwykle w miejscach o zwiêkszonej aktywnoœci grawitacyjnej.
		\nMimo, ¿e sprawia wra¿enie organicznego, struktur¹ przypomina bardziej koral. Dziêki swojej grawitacyjnej naturze jest w stanie czeœciowo uchroniæ u¿ytkownika przed uderzeniami.
		\nDzia³a on równie¿ niczym g¹bka poch³aniaj¹ca œrodki chemiczne i toksyny, zarówno z toksycznymi cz¹stkami, które dosta³y siê ju¿ do cia³a u¿ytkownika.
		\nSkrêtak potrafi wytworzyæ lokalne pole grawitacyjne, które zwiêksza jego masê, co czyni go jednym z ciê¿szych artefaktów.
		\n \nPromieniuje z przeciêtn¹ intensywnoœci¹.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_empty_name">
		<text>Pustka</text>
	</string>  
	<string id="st_af_empty_descr">
		<text>
		Dwa dyski z³o¿one z organicznej masy (g³ównie z lipidów, celulozy i ligniny) z absolutnie niczym pomiêdzy. Ze wzglêdu na unikalne pole grawitacyjne uformowane w centrum, odleg³oœæ pomiêdzy dyskami pozostaje niezmienna.
		\nPróby zciœniêcia dysków ze sob¹, lub rozerwania ich jest niemo¿liwe, ze wzglêdu na nieustannie zmieniaj¹ce siê w³aœciwoœci pola grawitacyjnego. Zupe³nie jakby artefakt reagowa³ na ka¿d¹ si³ê, która póbuje na niego oddzia³ywaæ.
		\nZe wzglêdu na ten mechanizm, poruszanie siê z Pustk¹ to nie³atwe zadanie. Pole grawitacyjne zwiêkszaj¹ce gêstoœæ otaczaj¹cego je powietrza spowalnia cia³o u¿ytkownika.
		\nG³ówn¹ wartoœci¹ u¿ytkow¹ tego artefaktu jest jego zdolnoœæ do redukowania tarcia, daj¹ca czêœciow¹ ochronê przed uderzeniami.
		\n \nPromieniuje z przeciêtn¹ intensywnoœci¹.
		</text>
	</string> 
 	
	<string id="st_af_full_empty_name">
		<text>Pe³na Pustka</text>
	</string>  
	<string id="st_af_full_empty_descr">
		<text>
		Podobnie do Pustki, artefakt ten sk³ada siê z dwóch organicznych dysków po³¹czonych unikalnym polem grawitacyjnym. Jednak pole grawitacyjne Pe³nej Pustki jest znacznie bardziej zadziwiaj¹ce: ka¿dy atom trafiaj¹cy do centrum, niezale¿nie od jego natury, staje siê interaktywny pod wp³ywem niezidentyfikowanej si³y. Proces ten powoduje powstawanie fotonów (emisjê œwiat³a).
		\nNaukowcy nazywaj¹ to zjawisko "efektem galaktyki", który nadaje artefaktowi niezwyk³¹, œwietlist¹ orbitê.
		\nWzrost gêstoœci powietrza wokó³ artefaktu jest wy¿szy w porównaniu do Pustki. Oznacza to, ¿e artefakt znacznie utrnudni u¿ytkownikowi poruszanie siê.
		\nBêd¹c lepsz¹ wersj¹ Pustki, charakteryzuje siê wybitn¹ ochron¹ przed uderzeniami. Niektórzy twierdz¹, ¿e Pe³na Pustka jest w stanie zatrzymaæ 9-milimetrow¹ kulê, wystrzelon¹ z przy³o¿enia.
		\n \nEmituje intensywne promieniowanie.
		</text>
	</string> 
	
	<string id="st_af_night_star_name">
		<text>Gwiazda Wieczorna</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_descr">
		<text>
		Ten œwietlisty artefakt jest w stanie wygenerowaæ lokalne pole niskiej grawitacji. Czêsto u¿ywany przez stalkerów wraz z Grawim - podobnym artefaktem - w celu zwiêkszenia ³adownoœci ekwipunku.
		\nZe wzglêdu na swój piêkny rdzeñ jest po¿¹dany przez jubilerów na ca³ym œwiecie, jednak nale¿y do niego podejœæ z ostro¿noœci¹, gdy¿ niew³aœciwe obchodzenie siê z tym artefaktem mo¿e prowadziæ do eksplozji zdolnej do powalenia niewielkiego budynku. Wszelkie próby obróbki zaleca siê wykonywaæ tylko z u¿yciem wyspecjalizowanego ekwipunku. Co wiêcej, jedynie zewnêtrzna warstwa artefaktu emituje promieniowanie.
		\nGwiazda Wieczorna poch³ania tak¿e toksyny i œrodki chemiczne z otoczenia, czyni¹c z niej œwietny artefakt dla poszukiwaczy artefaktów, mimo, ¿e iloœæ poch³anianych toksyn jest niewielka. It is, however, relatively cheap and even stalkers with pretty tight budgets can afford it if opportunity to buy it arises. 
		\nThat being said, Nightstar emits odour of burning flesh when in the closest proximity of heat source. Prolonged exposure may enhance its flammability and cause it to ignite.
		\n \nPromienuje z niewielk¹ intensywnoœci¹.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_gravi_name">
		<text>Grawi</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_descr">
		<text>
		Gravi is formed from metallic substances exposed to prolonged gravitation. This makes it capable of sustaining an powerful anti-gravitational field, which causes it to have various properties, among others reducing weight of all objects in its close proximity. For a long time, the artefact was a mystery, and it was scientist Sakharov at Yantar who first discovered that Gravi creates a minute singularity field of anti-gravitational nature, the phenomenon which occurs in intervals of 30 minutes.
		\nA dangerous effect of this artefact is the fact that it will increase electrical conductivity, so the probability of electrocution while wearing this artefact is much higher, especially during storms and in the vicinity of electrical anomalies.
		\nAnother downside is that it will increase the negative effects of psy-waves and is a potent conductor.
		\n \nPromieniuje z przeciêtn¹ intensywnoœci¹.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_gold_fish_name">
		<text>Z³ota Rybka</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_descr">
		<text>
		Direct successor to and a superior version of Gravi artefact. As was the case with Gravi, it was scientist Sakharov at Yantar who discovered its unique properties after a massive blowout/emission hit the Zone.
		\nThanks to meticulous research that followed, it was established that this new artefact is produced when three Gravi artefacts interact and get sucked into one another's singularity fields. This phenomenon is extremely rare, due to which the artefact is highly valued.
		\nIt is rumoured within Ukrainian Spetsnaz circles that in the Zone there are agents from the Ministry of Defence of the Russian Federation whose sole objective is acquiring and transporting Goldfish to specialised laboratories located outside of the Zone.
		\nThe artefact creates a constant anti-gravitational singularity field which affects only its closest vicinity. However, some stalkers have been known to disappear for no apparent reason leaving only a Goldfish behind.
		\nBig downside, however, comes along with this powerful anti-gravitational field: the velocity of moving objects inside its radius will rapidly increase, causing dangerous impacts on surrounding objects, including the holder.
		\n \nRadiation output is highest on the artefact radiation scale.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_name">
		<text>Korale Mamy</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_descr">
		<text>
		Shaped like a DNA helix, Mama's Beads are created in the Burner anomaly. One of their most characteristic features is that they constantly pulsate, generating emissions beneficial to the human body. These emissions increase the metabolism of any living creature, accelerating coagulation and healing of wounds.The mechanism behind the effects of this artefact is still unknown.
		\nMama's Beads also possess potent protective qualities: they are able to shield the body and objects from extreme heat.
		\nOn the other hand, it should be noted that the presence of this artefact increases electrical conductivity, so the probability of electrocution while wearing this artefact is much higher, especially during storms and in the vicinity of electrical anomalies.
		\nThe weight is also quite high for such a small artefact, which leads to a conclusion that is of high density.
		\n \nPromienuje z niewielk¹ intensywnoœci¹.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_eye_name">
		<text>Oko</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_descr">
		<text>
		This artefact, which resembles the human eye, considerably increases metabolism of the body, helping wounds heal quicker. Experienced stalkers say that Eye also brings luck. Irrespective of the validity of that statement, its positive effects are indeed quite potent. 
		\nThis artefact soothes the pain and is extremely useful when treating wounds.
		\nWhen worn, it is known to slightly counter harmful effects of psy-anomalies or psy-waves of certain mutants.
		\nThese beneficial qualities, however, come at a price. This artefact is extremely dangerous when exposed to chemical anomalies as it amplifies their toxicity and increases their potency. It is hence highly recommended to keep the artefact in your backpack, never on the body, when exploring toxic areas unless you have a death wish.
		\nThe artefact is also known colloquially as "copper eye" as it conducts electricity and amplifies its dangerous effects in the same way as copper does. 
		\n \nPromieniuje z przeciêtn¹ intensywnoœci¹.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_fire_name">
		<text>P³omieñ</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_descr">
		<text>
		This artefact forms in areas of high thermal activity. Produces powerful infrared emissions which intensify metabolic processes, healing wounds before its bearer's very eyes.
		\nIts healing capabilities are even stronger than in case of the Eye as stalkers in possession of this artefact are said to have survived being wounded by chimeras. Thanks to that, it has earned the reputation of a miraculous artefact.
		\nMany stalkers owe it their lives, and most veteran mutant hunters carry it in case they run into danger. However, it shares not only positive but also negative properties of its cousin: entering a psy-field with this artefact on the belt is suicide. It will absorb psy energy and emitting it at a considerable rate.
		\nAlso, it is highly advised to proceed with caution when planning to bring the artefact to the market as prolonged exposure to even minimal amounts of radioactive materials can result in death of the user.
		\nIt can also be used as a reusable medkit of sorts since it heals wounds very quickly.
		\n \nEmituje intensywne promieniowanie.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_dummy_battery_name">
		<text>Bateria</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_descr">
		<text>
		\nThe artefact is quite popular in the Zone and is valued by its residents and visitors alike for its energizing properties, although it has an adverse effect on the body when used for prolonged periods of time.
		\nOne should take note, however, that this artefact hinders blood clotting and increases bleeding rate of open wounds. On the other hand, being a powerful resistor, it is well known for its ability to shield its user from lethal doses of electricity.
		\nBeing an artefact of electric nature, it is well known for its ability to shield its user from lethal doses of electricity. On the contrary, it should be noted that Battery absorbs heat and is able to convey it to other objects.
		\nThis artefact is also extremely light and very portable. 
		\n \nPromienuje z niewielk¹ intensywnoœci¹.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_dummy_dummy_name">
		<text>Muszla</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_descr">
		<text>
		Shell is composed of two disk of bluish colour connected by semitransparent material of unknown nature.
		\nThis strange artefact was considered devoid of any useful properties by many scientists for a long time. Only recently has it been discovered that it is indeed quite beneficial.
		\nWhen the artefact comes into contact with the body, it will make one feel rejuvenated and thus it increases stamina recovery. This effect has in case of some stalkers induced hyperactivity. One downside of this artefact, however, is that it reduces the number of platelets in blood, thus increasing bleeding rate.
		\nIt provides a considerable level of psy protection and absorbs electromagnetic interference, acting as a grounding material.
		\nIt will catch fire when exposed to open flame or even spontaneously combust. Caution must be taken when approaching heat sources with this artefact.
		\nShell is extremely light and very portable.
		\n \nPromieniuje z przeciêtn¹ intensywnoœci¹.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_ice_name">
		<text>Œnie¿ynka</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_descr">
		<text>
		Also colloquially known as "Radioactive Snowflake". At first glance, this artefact resembles a white Kolobok.
		\nThanks to its unique properties, the artefact can significantly increase the bearer's muscle tone, thus greatly improving stamina recovery. Due to its high radioactivity, stalkers in possession of it are sometimes jokingly referred to as "Radioactive Snowflakes".
		\nWhen faced with the decision whether to carry it on the belt during a mission, you have to carefully weigh its pros and cons: does it pay to have greater endurance and high protection against electricity at the cost of being constantly exposed to its deadly radiation? Even if you are determined to take it with you, it should be noted that it is not to be used on long excursions to the Zone.
		\nSnowflake, however, holds a big downside: it interacts with surrounding energy sources by absorbing and amplifying their effects. For this reason, approaching heat sources, toxic areas and psy-fields while holding this artefact is a suicide.
		\nIt is as light as a snowflake and very easy to carry around.
		\n \nEmituje intensywne promieniowanie.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_soul_name">
		<text>Dusza</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_descr">
		<text>
		Soul is a unique organic artefact with properties just as unique: it secretes slimy goo that dramatically increases recovery rate of wounds. Thanks to its reasonable price and attractive appearance, this artefact is a valuable collector's item.
		\nApplying its gooey substance to wounds will soothes the pain and speeds up healing process. 
		\It also reduces the effects of psy-waves and their damage to one's brain. But it should be known that Soul drains power from its user. The artefact does not have high density and thus is not very heavy.
		\n \nPromienuje z niewielk¹ intensywnoœci¹.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_name">
		<text>Kulebiak</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_descr">
		<text>
		A relatively rare artefact forming in chemical areas, Kolobok is highly valued for its ability to heal most kinds of wounds and stop bleeding in a matter of minutes.
		\nFor unknown reasons, scientists are spreading rumours among stalkers that the artefact modifies bearer's genetic code, which is unproven and should be regarded as conscious attempt at monopolizing the supply of the artefact by the scientific community. This does not, however, mean that it is completely harmless.
		\nOne drawback of this artefact is the fact that it will interact to radioactive particles, so it is best to avoid radiation fields when in possession of the artefact, especially since its negative effects are not balanced with positive ones. It will also reduce energy recovery, which is the result of its sharp needle-like appendages. The needles cause small and quickly healing wounds which bring constant pain and itch, thus reducing stamina.
		\nThis artefact also weakens protection against heat and acids due to its high flammability. 
		\nLightweight and not too much of a burden to carry around.
		\nPromieniuje z przeciêtn¹ intensywnoœci¹.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_glass_name">
		<text>Œwietlik</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_descr">
		<text>
		Firefly interacts with fields unknown to science, considerably speeding up regeneration of tissue and organs in living beings, as well as normalizing metabolic processes.
		\nThis artefact can literally get a badly wounded stalker back on his feet in a matter of minutes. On the other hand, Firefly can spontaneously combust when exposed to potent radioactive sources.
		\nA big downside to this artefact is that it weakens the body and reduce the number of platelets in blood during heal process, thus increasing bleeding rate.
		\nIt seems to drain stamina and decrease stamina recovery greatly as well. Some of those who used Firefly for its healing purposes have reported that they couldn't walk for hours afterwards.
		\nUnfortunately, Firefly is extremely rare.
		\nEmituje intensywne promieniowanie.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_compass_name">
		<text>Kompas</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass_descr">
		<text>
		A very rare artefact. It's been several years since one was found.
		\nIt can locate gaps in anomaly fields. It is believed that it can help one traverse the most complex anomaly fields completely unharmed. However, very few know how to handle it properly.
		\nThe Compass showed few unique properties under last experiments. It can interact to moving objects, causing some to completely disappear. Or perhaps teleport?
		\nIt also weakens the body by draining stamina and increasing bleeding rate constantly. But the biggest draw however, is the dangerous radiation output this artefact emits comparing to the artefact radiation scale.
		\nHolding this artefact near the body will cause death in matter of few minutes.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_oasis_heart_name">
		<text>Serce Oazy</text>
	</string>
	<string id="st_af_oasis_heart_descr">
		<text>
		This artefact was found at the centre of the legendary Oasis. It appears that the Heart is a crystallised plant, which has acquired the healing properties of the Oasis.
		\nNot only it dramatically increases recovery rate of wounds and healing process, but also provides the body with strong source of energy. It is a true miracle.
		\nThat being said, the Oasis is very sensitive to outer sources of energy and surrounding environment. For this reason, interacting with anomaly fields will bring death to the holder.
		\n \nRadiation output is highest on the artefact radiation scale.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_death_lamp_name">
		<text>Lampa Œmierci</text>
	</string>  
	<string id="st_af_death_lamp_descr">
		<text>
		"Big, red and cursed."
		\nThis is how the locals prefer to describe the Death Lamp, while some refer to it as the "Seed of Satan". Many traders believe the rumours surrounding the artefact, thus refusing to buy it.
		Little is known about its origins, and nothing of value has been discovered so far.
		\nDeath Lamp was first discovered few years ago by a group of three experienced stalkers. Shortly after delivering the artefact to the Ecologists in Yantar, two of them found dead with a horrific expression on their faces. Nothing is known about the fate of the third stalker.
		\nFollowing the accident, members of the science team who studied the artefact had reported having nightmare disorder in the days to follow.
		\nApart from the mysterious effects, the artefact drains vitality and willpower from the user, often on such a scale that it induces dizziness and in extreme cases causes the user to faint. 
		\n \nRadiation output is highest on the artefact radiation scale. 
		</text>
	</string> 
	
	<string id="st_af_monolith_name">
		<text>Monolit</text>
	</string>
	<string id="st_af_monolith_descr">
		<text>The origin of this artefact is shrouded in mystery, as the very few discovered samples have been gathered from areas close to the Center of the Zone.
		\nThis unique artefact reacts to surrounding environment and particles changes, and resonates accordingly. It absorbs heat from its vicinity, and shield its user from lethal doses of electricity. Apart from that, it resonates in opposite phase to the main source of emissions, thus significantly neutralizing their effects.
		Not only that, but studies showed that the "Monolith" is a non-radioactive artefact, unlike the majority of active variants.</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_black_name">
        <text>Czarny Kamieñ</text>
    </string>
    <string id="st_af_black_descr">
        <text>Truly, an amazing thing. The Black Stone protects against broadly considered adversity but instead is slowly killing the owner. Some stalkers suspect the artefact is a shard of the Monolith.</text>
    </string>
	
	<!-- MLR -->
	<string id="st_af_misery_bread_name">
		<text>Anomaliczny chleb</text>
	</string>
	<string id="st_af_misery_bread_descr">
		<text>A piece of bread as dark as the soul of the person that left it.\n \n%c[ui_gray_2]PROPERTIES:\n%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] artefact\n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] attachable</text>
	</string>
</string_table>