<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_name">
	<text>Mapowanie Umys³u</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_about">
	<text>S³ysza³eœ o mutancie potocznie zwanym Chimer¹, prawda? W œrodowisku naukowym trwa obecnie ¿arliwa debata na temat pochodzenia tego stworzenia - czy jest to ciê¿ki przypadek mutacji zwierzêcia, które wykszta³ci³o coœ na wzór ludzkiej g³owy, czy mo¿e jednak przypadek ciê¿kiego z³amania etyki naukowej. Potrzebujemy wiêcej danych, by móc rzuciæ nieco œwiat³a na t¹ zagadkê. Nasi technicy przygotowali specjalne urz¹dzenie, które jest w stanie przechwyciæ fale elektromagnetyczne emitowane przez mózgi i... Có¿, bez urazy, ale w¹tpiê, byœ zrozumia³ cokolwiek z szczegó³owego opisu. W ka¿dym razie, potrzebujemy ochotnika, który zgodzi siê zbli¿yæ do okreœlonego osobnika i nagra sygna³y emitowane przez jego mózg. Czego oczywiœcie trzeba dokonaæ, gdy mutant jest jeszcze ¿ywy, co niesie ze sob¹ pewne ryzyko. Bêdziesz musia³ siê zbli¿yæ i prze¿yæ tak dlugo, a¿ urz¹dzenie siê ustabilizuje i zdo³a zapisaæ potrzebne nam sygna³y. Po udanym odczycie utrzymywanie stworzenia przy ¿yciu nie bêdzie ju¿ koniecznoœci¹.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_stage_0">
	<text>Trzymaj siê blisko wyznaczonej Chimery, by przechwyciæ jej impulsy mózgowe</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_stage_1">
	<text>Odzyskaj urz¹dzenie</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_stage_2">
	<text>Wróæ do Sacharowa</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_start">
	<text>Inicjalizacja zakoñczona: skan rozpoczêty</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_error">
	<text>B³¹d: utracono sygna³, skan anulowany</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_complete">
	<text>Skan kompletny.</text>
</string>
<string id="chimera_scan_device_name">
	<text>Skaner impulsów mózgowych</text>
</string>
<string id="chimera_scan_device_desc">
	<text>Urz¹dzenie zaprojektowane w celu przechwytywania pobliskich fal elektromagnetycznych. Ten egzemplarz zosta³ skalibrowany tak, by izolowa³ oscylacje neuronowe konkretnego osobnika Chimery.</text>
</string>
</string_table>
