<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
	<string id="st_dark_valley_treasure_1_name">
		<text>Skrzynka w piwnicy</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_1_descr">
		<text>Wrzuci³em swoje rzeczy do piwnicy, niedaleko drzwi z napisem "niebezpieczeñstwo". Nie mam teraz czasu, ale z pewnoœci¹ je póŸniej zabiorê.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_2_name">
		<text>Skrytka w pomieszczeniu rozdzielni</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_2_descr">
		<text>Zrobilem ma³¹ skrytkê w pomieszczeniu rozdzielni elektrycznej, na drugim piêtrze opuszczonej fabryki. Poczekam a¿ bêdê mia³ nieco wiêcej artefaktów, a potem wszystkie je sprzedam.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_3_name">
		<text>Skrytka w œlepym zau³ku kolektora œciekowego</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_3_descr">
		<text>Przypadkowo trafi³em na œlepy zau³ek na koñcu kolektora œciekowego pod baz¹. Wygl¹da³ na dobre miejsce do ukrycia kilku skarbów. S¹ w odnodze jednej z rur.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_4_name">
		<text>Skrytka w rurze</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_4_descr">
		<text>Stworzy³em skrytkê w rurze na pierwszym piêtrze opuszczonej fabryki, niedaleko schodów.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_5_name">
		<text>Rura pod zbiornikiem</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_5_descr">
		<text>Stado psów zasz³o mi drogê obok farmy, wiêc zrzuci³em plecak i schowa³em go w rurze pod zbiornikiem, po czym stamt¹d prysn¹³em. Zabiorê go, gdy tylko bedê móg³.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_6_name">
		<text>Skrytka w fabryce</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_6_descr">
		<text>Kawa³ dobrej skrytki w fabryce. Jest zaraz naprzeciwko wejœcia, w kawa³ku poprzecznej rury z zaworem. Latwo j¹ pomyliæ z innymi, identycznymi rurami.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_7_name">
		<text>Plecak w przyczepie</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_7_descr">
		<text>Powinienem w koncu zabraæ swój plecak z przedniego siedzenia tej przyczepy. Musia³em siê go pozbyæ, w obawie, ¿e mnie dorw¹.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_8_name">
		<text>Skrytka pod jod³¹</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_8_descr">
		<text>Obym nie zapomnia³ pod któr¹ jod³¹ zostawi³em swój ³up. Jest blisko wejœcia do kolektora, ale to nadal nie daje mi pewnoœci.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_9_name">
		<text>Plecak na drzewie</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_9_descr">
		<text>Wszyscy chowaj¹ swoje rzeczy pod ziemi¹, za to ja postanowi³em ukryæ swoje na drzewie. Za³o¿ê siê, ¿e nikt tam nawet nie spojrzy!</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_10_name">
		<text>Sekretna skrytka pod dachem</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_10_descr">
		<text>Nie martwiê siê o swoj¹ skrytkê. Nawet jeœli ktoœ bêdzie jej szukaæ, to bedziê musia³ skakaæ po tych belkach, jak jakaœ ma³pa, by siê do niej dostaæ.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_11_name">
		<text>Skrytka na wie¿y</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_11_descr">
		<text>Powiedzia³em koledze, ¿e zgubi³em swój plecak, a ten frajer to kupi³. Tak naprawdê urky³em go na szczycie wie¿y cisnieñ. Nadal tam na mnie czeka.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_12_name">
		<text>Plecak w elewatorze</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_12_descr">
		<text>Podczas tej ca³ej strzelaniny mia³em niewiele czasu na porz¹dne ukrycie swoich rzeczy. Wrzuci³em je do tego "domku" pod drewnianymi belkami. Wrócê tam w odpowiedniej chwili.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_13_name">
		<text>Skrzynka œlusarza</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_13_descr">
		<text>Znalaz³em star¹ skrzynkê œlusarsk¹ i ukry³em w niej swój "skarb". Przeniosê go, gdy tylko znajdê bezpieczniejsze miejsce.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_14_name">
		<text>Sejf w fabryce</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_14_descr">
		<text>Jeœli ktos to czyta, to znaczy ¿e ju¿ w¹cham kwiatki od spodu. Wiec oto, co chcia³bym ci powiedzieæ o mojej skrytce w sejfie - mam nadziejê, ¿e go nigdy nie otworzysz, dupku!</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_15_descr">
		<text>Nie by³em pewien, czy wyjdê z tego starcia z ¿yciem, wiêc schowa³em trochê swoich rzeczy w tym zardzewialym sejfie, na opuszczonej farmie. Pora je odzyskaæ.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_16_name">
		<text>Pieñ na wysepce</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_16_descr">
		<text>Jeden z moich kumpli mia³ ze sob¹ niezle skarby, gdy coœ go dorwa³o na tych bagnach. Nie prze¿y³, ale zd¹¿y³ mi przekazaæ, ¿e ukry³ czêœæ z nich w zgni³ym pniu niedaleko anteny. Powinienem go odszukaæ.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_17_name">
		<text>Zgni³y pieñ</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_17_descr">
		<text>Nie ufam swojemu partnerowi. Myœlê, ¿e wkrótce spróbuje mnie okraœæ, wiêc ukry³em swój ³up. Ukry³em go niedaleko mostu na wysepce, w przegni³ym pniu. Mam nadziejê, ¿e go nie znajdzie.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_18_name">
		<text>Zgni³y pieñ</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_18_descr">
		<text>Ucieka³em pewnego dnia przed dzikami i wrzuci³em swoje rzeczy do dziury w pniu drzewa, niedaleko starej farmy.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_19_name">
		<text>Pieñ przy wzgórzu</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_19_descr">
		<text>Stworzy³em swoj¹ skrytkê u stóp wzgórza, pod starym pniem. To dobre miejsce - mam tylko nadziejê, ¿e nadal bêdê na tyle szczêœliwy, ¿e znajdê wiêcej fantów do ukrycia.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_20_name">
		<text>Pieñ niedaleko drewnianego pok³adu</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_20_descr">
		<text>Widzia³em kilka razy, jak Kolia chodzi³ do tego pnia na wyspie. Za³o¿ê siê, ¿e ten sknerus ma tam skrytkê. Pozwolê mu zebraæ trochê wiêcej fantów zanim tam zajrzê.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_21_name">
		<text>Stary Zaporo¿ec</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_21_descr">
		<text>Te pajace zachodz¹ w g³owê próbuj¹c dowiedzieæ siê gdzie siê podzia³y ich rzeczy! Ha-ha-ha! Có¿, schowa³em je w tym starym Zaporo¿cu, niedaleko bagien. Za³o¿ê siê, ¿e nikt nie bêdzie siê tam rozgl¹daæ.</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_1_name">
		<text>Skrzynka elektryczna w fabryce</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_1_descr">
		<text>Zajrza³em do PDA Andreja i widzia³em, ¿e stworzy³ skrytkê w zardzewia³ej skrzynce elektrycznej na terenie fabryki.</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_2_name">
		<text>Rozdzielnia przy transformatorze</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_2_descr">
		<text>Gdy ca³a fabryka zosta³a odciêta, wrzuci³em wszystkie swoje rzeczy w tym panelu w pomieszczeniu transformatora.</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_3_name">
		<text>Skrzynka w fabryce</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_3_descr">
		<text>Znalaz³em w hangarze coœ, co by³o kiedyœ skrzynk¹ narzêdziow¹. W œrodku coœ grzechotwa³o, ale nie mia³em czasu zajrzeæ do œrodka - sprawdzê to nastêpnym razem.</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_4_name">
		<text>Ma³a skrzynka w ciê¿arówce</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_4_descr">
		<text>Fajne miejsce na schowek - pomiêdzy kabin¹, a pak¹. Tutjesze zombie i promieniowanie stanowi¹ dodatkow¹ ochronê.</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_5_name">
		<text>Skrytka przy p³ocie</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_5_descr">
		<text>Schowa³em ma³e co nieco w skrzy¿owanych rurach, niedaleko pojazdu budowlanego, przy p³ocie.</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_6_name">
		<text>Kilka b³yskotek w rurze</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_6_descr">
		<text>Zabra³em ze sob¹ najbardziej wartoœciowe rzeczy, a resztê wcisn¹³em w rurê, w pokoju z dziur¹ w œcianie.</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_7_name">
		<text>Plecka przy wejœciu</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_7_descr">
		<text>Musia³em zostawiæ plecak pe³en ³upu w ruinach przy wejœciu. Ciekawe, czy ktoœ go ju¿ znalaz³...</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_8_name">
		<text>Skrytka w kanale wentylacyjnym</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_8_descr">
		<text>Hej, Anton, pamiêtaj koordynaty i punkty odniesienia - plecak jest w kanale wentylacyjnym, obok rozbitej œciany. Pozdrawiam, Sowa.</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_9_name">
		<text>Plecak pod siedzeniem</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_9_descr">
		<text>Nie mia³em czasu na myœlenie, wiêc wcisn¹³em swój ³up pod siedzenie kierowcy w starym UAZie.</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_10_name">
		<text>Skrytka w skrzyni biegów dŸwigu</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_10_descr">
		<text>Bóg wie, co mnie sk³oni³o do zrobienia skrytki w takim miejscu. Teraz nawet nie mogê jej dosiêgn¹æ!</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_11_name">
		<text>Schowek w sejfie</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_11_descr">
		<text>Najlepsza skrytka w Zonie nale¿y teraz do mnie. Jest w sejfie, na terenie fabryki.</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_12_name">
		<text>Pusta k³oda</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_12_descr">
		<text>Schowa³em swoje rzeczy w pustej k³odzie, przy "cierniu".</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_13_name">
		<text>K³oda przy wzgórzu</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_13_descr">
		<text>Przez te zombie z fabryki nie mia³em innego wyjœcia, ni¿ po¿egnaæ siê ze swoimi fantami. Schowa³em ja w k³odzie, u stóp wzgóza.</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_14_name">
		<text>Pieñ niedaleko wie¿y</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_14_descr">
		<text>Zrobi³em kolejn¹ skrytkê w dziurawym pniu, na wzgórzu z wiê¿¹ wysokiego napiêcia. Wszyscy myœl¹, ¿e chodzê tam tylko dla widoków, debile!</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_17_name">
		<text>Rura z dysz¹</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_17_descr">
		<text>Stworzy³em skrytkê w dyszy jednej z rur, na tej kupie radioaktywnych œmieci.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_18_name">
		<text>Rura przy lokomotywie</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_18_descr">
		<text>Obok zrujnowanej lokomotywy na wysypisku le¿y rura z moim urobkiem.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_1_name">
		<text>Pod krzy¿em</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_1_descr">
		<text>Agroprom, krazki, krzy¿. Grób pod krzy¿em.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_2_name">
		<text>Panel elektryczny w warsztacie</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_2_descr">
		<text>Ten sukinsyn Dehydrator obdziera nas wszystkich z ³upu. Pieprzony stary grzyb. Schowa³em przed tym frajerem swoje rzeczy we wnêtrzu panelu elektrycznego, na drugim piêtrze.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_3_name">
		<text>Traktor</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_4_name">
		<text>Samochód w gara¿u</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_4_descr">
		<text>Schowa³em swoje œmieci w baga¿niku terenówki dowódcy. Moje rzeczy bêd¹ bezpieczne, dopóki nikt go nie naprawi.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_5_name">
		<text>Walizka pod wagonem</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_5_descr">
		<text>Skrzynka pod wagonem w Agropromie.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_6_name">
		<text>Bus na przystanku</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_6_descr">
		<text>Skrzynka w busie na przystanku, w pobli¿u neutralnej bazy.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_3_descr">
		<text>Po tym jak Timej naprawi³ traktor, za³adowaliœmy siê wszyscy i wyruszyliœmy na nocn¹ przeja¿d¿kê. Trafiliœmy wtedy na pijawki. Musieliœmy spieprzaæ jak najszybciej i zgubiliœmy skrzynkê z urobkiem.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_7_name">
		<text>Rura w gruzach</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_7_descr">
		<text>Skrytka: zablokowane wejœcie do podziemi, w rurze w kszta³cie kolana.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_8_name">
		<text>Niczyj plecak</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_9_name">
		<text>Baza stalkerów</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_9_descr">
		<text>Zarzuci³em swój plecak na tamto drzewo, inaczej ka¿dy by siê dowiedzia³, kto wrobi³ Witala. Najszybsz¹ drog¹ by³yby rury wychodz¹ce z terenu neutralnej bazy.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_8_descr">
		<text>Zauwa¿y³em coœ na drzewie, w pobli¿u bazy wojskowej, ale nie mia³em jak siê tam wspi¹æ.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_10_name">
		<text>Rura na bagnie</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_11_name">
		<text>Zgubiony plecak</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_11_descr">
		<text>Wracaliœmy w³aœnie z wyprawy i odpoczywaliœmy przy kamieniach i jakimœ cudem zapomnia³em o swoim plecaku. Wrócê po niego, gdy tylko znajdê czas.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_12_name">
		<text>Plecak Rigmana</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_12_descr">
		<text>Musia³em wspi¹æ siê na sam szczyt tej wie¿y i czekaæ tam, a¿ nasi ch³opcy przegonili psy. Upuœci³em swój plecak w krzakach.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_10_descr">
		<text>Moja skrytka jest w rurze na bagnie. £up jest w plecaku.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_13_name">
		<text>Sejf w krzakach</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_13_descr">
		<text>Próbowaliœmy wykopaæ ten sejf w pobli¿u skarpy. Po deszczu by³o tak b³otniœcie, ¿e ci¹gle siê œlizgaliœmy i upadaliœmy, a¿ w koñcu sobie odpuœciliœmy.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_14_name">
		<text>Samotna k³oda</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_15_name">
		<text>Jaja wielkanocne</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_15_descr">
		<text>Na Wielkanoc Anton nak³oni³ nas do zrobienia kilku skrytek dla klanu. Wetkn¹³em jedno z tych "jaj wielkanocnych" do k³ody.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_14_descr">
		<text>Nikt nie bêdzie szuka³ mojej skrytki w k³odzie, niedaleko zaroœli.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_1_name">
		<text>Rura w pomieszczeniu kontrolnym</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_1_descr">
		<text>Kiedy potwory zaczê³y zalewaæ okolicê, ukry³em czêœæ swoich rzeczy w rurze i da³em nogê.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_2_name">
		<text>Plecak w anomaliach</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_2_descr">
		<text>Przechodz¹c przez most upuœci³em plecak w sam œrodek ska¿onej strefy. Próbowa³em siê do niego dostaæ, ale nie da³em rady.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_4_name">
		<text>Plecak przy trupie</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_4_descr">
		<text>Ma³e, wstrêtne mutanty, przypominaj¹ce szczury, albo myszoskoczki, rozerwa³y mojego kumpla na strzêpy. Ledwo uszed³em z ¿yciem - dziêki bogu w pobli¿u by³y schody.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_5_name">
		<text>Plecak pod schodami</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_5_descr">
		<text>Widzia³em du¿y czarny plecak w wodzie, pod schodami. Wlaz³bym tam, gdyby nie tak groŸnie wygl¹daj¹ca anomalia.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_1_name">
		<text>Pod krzy¿em na wzgórzu</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_1_descr">
		<text>Ukry³em swój ³up w fa³szywym grobie stalkera na wzgórzu.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_2_name">
		<text>Skrzynia nad mostem</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_2_descr">
		<text>Spakowa³em swój ³up do skrzyni na skrzy¿owaniu belek mostu. Cholera, strzasznie siê spoci³em podczas tej wspinaczki...</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_3_name">
		<text>Rura pod powalonym drzewem</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_3_descr">
		<text>Rozbiliœmy obóz niedaleko Wioski Kotów. Schowa³em swoje rzeczy w rurze pod powalonym drzewem. Muszê pamiêtaæ, ¿eby je potem zabraæ.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_15_name">
		<text>Rura w tunelu</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_15_descr">
		<text>Rzucaliœmy ró¿nymi œmieciami w anomalie i przez przypadek wrzuciliœmy tam rurê wypchan¹ naszym urobkiem. Nadal tam le¿y i zbiera kurz.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_4_name">
		<text>Plecak w rurze od pieca</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_4_descr">
		<text>Za czasów, kiedy by³em ¿ó³todziobem storzy³em sobie ma³¹ skrytkê w rurze od pieca. Ju¿ nawet nie pamiêtam, co tam zostawi³em.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_5_name">
		<text>Skrytka na drzewie</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_5_descr">
		<text>Obserwowa³em stacjê pojazdów z jednego z drzew. Postanowi³em zostawiæ na nim swój plecak. Naj³atwiejszy sposób na wspiêcie siê z powrotem to ga³¹Ÿ od strony wzgórza.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_6_name">
		<text>Pod lokomotyw¹</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_6_descr">
		<text>Mój dowódca przys³a³ rozkaz natychmiastowego wsparcia grupy Nikolajewa. Wrzuci³em wtedy swój plecak pod lokomotywê, obok nasypu.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_7_name">
		<text>Plecak za krzakiem</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_7_descr">
		<text>Pewnej nocy wpadliœmy na bandytów i wdaliœmy siê w ma³¹ wymianê ognia. Chwilê póŸniej musieliœmy zwiewaæ, wiêc wrzuci³em swój plecak pomiêdzy g³azy, za krzakiem.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_8_name">
		<text>Plecak pod drewnem opa³owym</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_8_descr">
		<text>U³o¿y³em stertê drewna, by ukryæ w niej swój ³up. Le¿y obok dwupiêtrowego budynku, naprzeciwko farmy.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_16_name">
		<text>Sejf w rurze</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_17_name">
		<text>Sejf w bazie</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_17_descr">
		<text>Zi³ trzyma swoje smieci w sejfie, w neutralnej bazie w Kordonie.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_16_descr">
		<text>Zrobiliœmy z Kolianem skrytkê w sejfie, na tym œmietnisku obok Wioski Kotów.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_9_name">
		<text>Skrytka w k³odzie</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_9_descr">
		<text>Zaatakowa³y mnie psy, wiêc nie mia³em wyboru - schowa³em ³up w pêkniêtej k³odzie na œrodku pola i da³em nogê z powrotem do obozu.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_10_name">
		<text>Skrytka w k³odzie</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_10_descr">
		<text>Zdoby³em koordynaty skrytki martwego stalkera - jest w k³odzie, za farm¹.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_11_name">
		<text>Pieñ w œwierkowym lesie</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_11_descr">
		<text>Ukryliœmy z kumplem resztki urobku w starym pniaku przy jod³ach.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_12_name">
		<text>Pieñ niedaleko wioski</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_12_descr">
		<text>Nie szed³em zbyt daleko, by wybraæ miejsce na skrytkê. Wybra³em pierwszy lepszy dziurawy pieñ, niedaleko Wioski Kotów. Sk³adam tam wszystko, co mi wpadnie w rêce.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_13_name">
		<text>Pieñ w lesie</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_13_descr">
		<text>Sidorowicz powiedzia³ nam, ¿ebyœmy zrobili skrytkê w pobli¿u posterunku prowadz¹cego na zewn¹trz, pewnie dla jakiegoœ kota. Schowa³em wszystko pod pniem, niedaleko wzgórza.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_14_name">
		<text>Pieñ w Kordonie</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_14_descr">
		<text>Id¹c na Wysypisko schowa³em wszystko w pustym pniu w lesie, ¿eby bandyci nie mieli czego rabowaæ.</text>
	</string>

	<string id="st_gar_treasure_1_name">
		<text>Panel elektryczny na stercie</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_1_descr">
		<text>Od³o¿y³em trochê rzeczy, ¿eby sprzedaæ je potem na Pchlim Targu. S¹ w panelu elektrycznym, niedaleko kabiny dŸwigu.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_2_name">
		<text>Panel w szopie</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_2_descr">
		<text>Nie mogê siê doczekaæ, a¿ sprzedam ³up, który od³o¿y³em sobie w szopie, niedaleko st¹d.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_16_name">
		<text>Panel elektryczny na œmietnisku</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_16_descr">
		<text>£up jest pod pokryw¹ panelu elektrycznego, na jednej ze stert.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_3_name">
		<text>Rura na Wysypisku</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_3_descr">
		<text>Schowa³em swoje skarby w odciêtej rurze, ¿eby nikt mi nich nie ukrad³.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_4_name">
		<text>Rura u stóp dŸwigu</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_4_descr">
		<text>U stóp zawalonego dŸwigu le¿y rura - od³o¿y³em tam trochê b³yskotek na deszczowy dzieñ.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_5_name">
		<text>Plecak pod jod³¹</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_19_name">
		<text>Plecak w kabinie dŸwigu</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_19_descr">
		<text>Schowa³em swój plecak w kabinie dŸwigu, gdy ten jeszcze sta³. Teraz nie mogê siê tam dostaæ.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_5_descr">
		<text>Dopóki sprawy siê nie polepsz¹, mój plecak z ca³¹ zawartoœci¹ bêdzie le¿eæ w ukryciu, pod t¹ jod³¹.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_20_name">
		<text>Schowane towary</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_20_descr">
		<text>Wrzuci³em swój plecak na radioaktywn¹ stertê, ¿eby moi wrogowie nie mogli siê do niego dostaæ.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_6_name">
		<text>Skrytka na œmietnisku</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_6_descr">
		<text>Wetkn¹³em swoje rzeczy pod betonow¹ p³ytê niedaleko ska¿onych pojazdów. Powinienem je nied³ugo zabraæ, zanim ktoœ mnie uprzedzi.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_7_name">
		<text>Dach lokomotywy</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_7_descr">
		<text>Schowa³em swój ma³y plecak na dachu lokomotywy. Nie widaæ tego go³ym okiem, ale ³atwo na ni¹ wejœæ z nasypu.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_8_name">
		<text>Sejf w ka³u¿y</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_8_descr">
		<text>W¹tpiê, ¿eby komuœ chcia³o siê przetrz¹saæ czêœciowo zatopiony sejf w tym syfie. To dobre miejsce na tymczasow¹ skrytkê.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_9_name">
		<text>Sejf pod znakiem</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_9_descr">
		<text>Wetkn¹³em swój ³up do sejfu przy znaku ostrzegawczym. Powinien odstraszyæ potencjalnych z³odziei!</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_10_name">
		<text>Dziura w k³odzie</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_10_descr">
		<text>U¿y³em dziurawej k³ody w pobli¿u obozu jako skrytkê.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_11_name">
		<text>K³oda za dêbem</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_11_descr">
		<text>Kolian sprzeda³ mi cieakw¹ informacjê - powiedzia³, ¿e Chwast chowa swój ³up w dziurawej k³odzie za martwym dêbem.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_12_name">
		<text>K³oda w krzakach</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_12_descr">
		<text>Wepchn¹³em swój ³up do k³ody i zaci¹gn¹³em j¹ w krzaki. Powinien byæ tam bezpieczny.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_13_name">
		<text>Schowek uciekiniera</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_13_descr">
		<text>Jeden z kopaczy chcia³ zwiaæ z naszym towarem, ale Pasterz z ch³opakami inaczej siê na to zapatrywali. Rozwalili go, ale nie mogli znaleŸæ towaru. Tylko ja widzia³em pieñ, którego kopacze u¿ywali jako schowka.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_14_name">
		<text>Samotny schowek</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_14_descr">
		<text>Wybra³em samotny wydr¹¿ony pieñ na schowek - na wypadek, gdyby jeden z naszych ch³opaków próbowa³ mnie obrobiæ.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_15_name">
		<text>Schowek obok bazy</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_15_descr">
		<text>Nie wiem, jak inni, ale ja swój towar chowam pod samym nosem Jogi - obok ogrodzenia, pod starym pniem.</text>
	</string>
	<string id="st_hos_treasure_1_name">
		<text>Panel elektryczny w szpitalu</text>
	</string>
	<string id="st_hos_treasure_1_descr">
		<text>Nasza grupa zrobi³a schowek w panelu elektrycznym na parterze szpitala.</text>
	</string>
	<string id="st_hos_treasure_2_name">
		<text>Plecak pod schodami</text>
	</string>
	<string id="st_hos_treasure_2_descr">
		<text>Jak zdobywaliœmy pierwsze piêtro, musieliœmy pozbyæ siê wszystkiego, co nie by³o niezbêdne.</text>
	</string>
	<string id="st_hos_treasure_3_name">
		<text>Barykady w korytarzu</text>
	</string>
	<string id="st_hos_treasure_3_descr">
		<text>Tkwi³em pod ostrza³em na korytarzu na pierwszym piêtrze szpitala. Musia³em schowaæ towar w starym sejfie na barykadach.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_3_name">
		<text>Rura w kana³ach</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_3_descr">
		<text>Zauwa¿y³em czyjœ schowek w rurze odp³ywowej. Zajrzê tam, kiedy znów tu bêdziemy.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_6_name">
		<text>Torba we wnêce</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_5_name">
		<text>Torba na strychu</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_5_descr">
		<text>Odpieraliœmy ataki przez dwa dni. Pod koniec musieliœmy wycofaæ siê na dach, ale wtedy przyby³y nasze posi³ki. Zauwa¿y³em walizkê na strychu, ale zapomnia³em j¹ zabraæ.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_6_descr">
		<text>Przechodziliœmy przez podwórze, gdy zauwa¿y³em przy ogrodzeniu niewielk¹ skrzynkê na narzêdzia.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_7_name">
		<text>Rura pod UAZ-em</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_8_name">
		<text>Za gara¿ami</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_8_descr">
		<text>Widzia³em czyjœ schowek za gara¿ami, ale nie mia³em czasu go przejrzeæ. Jest w du¿ej rurze za drzewem.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_1_name">
		<text>Rura w œmietniku</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_1_descr">
		<text>PrzygwoŸdzili nas na jakimœ podwórzu. By³ tam pojemnik na œmiecie, a w œrodku rura, w której chyba coœ by³o. Jak tylko skoñczymy tutaj, wrócê tam i sprawdzê.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_7_descr">
		<text>Torba z jakimœ towarem wystawa³a spod UAZ-a. Nie mia³em czasu sprawdziæ, ale mo¿e uda mi siê póŸniej - jeœli wczeœniej nie zginê.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_9_name">
		<text>Plecak pod schowkiem</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_9_descr">
		<text>Wsadzi³em plecak biednego Blaszaka pod deskê rozdzielcz¹ starego Moskwicza.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_2_name">
		<text>Plecak przy ogrodzeniu</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_14_name">
		<text>Rzeczy rannego</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_14_descr">
		<text>Trafili Sanka, jak przechodziliœmy przez mur. Musia³ zostawiæ swój plecak, ¿eby uratowaæ ty³ek.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_2_descr">
		<text>Gonili mnie, wiêc zostawi³em swój plecak przy ogrodzeniu pod tymi wspó³rzêdnymi.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_10_name">
		<text>Plecak truposza</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_10_descr">
		<text>Kot obok mnie dosta³ granatem - wykitowa³ na miejscu. Dan wzi¹³ jego plecak i wrzuci³ go pod most. Trupowi siê nie przyda, a nam mo¿e.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_11_name">
		<text>Sejf w gara¿u</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_11_descr">
		<text>Szukaliœmy zbiega w gara¿ach i znaleŸliœmy sejf. Powinniœmy kiedy spróbowaæ go otworzyæ.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_12_name">
		<text>Wpó³ zakopana k³oda</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_12_descr">
		<text>Zanim za³atwiliœmy tego gnoja, widzia³em, jak grzeba³ w k³odzie za altan¹.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_13_name">
		<text>Zawini¹tko w pniu</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_13_descr">
		<text>Gdy szykowaliœmy siê do ataku, widzia³em jakieœ zawini¹tko w tym pniu.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_1_name">
		<text>Schowek obok bunkra</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_1_descr">
		<text>Gang Chiñczyka zbli¿a³ siê do mnie, wiêc zatopi³em towar obok w³azu do bunkra na bagnach, niedaleko opuszczonego dworca autobusowego.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_2_name">
		<text>Pude³ko pod wie¿¹</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_2_descr">
		<text>Zbieram swój towar w schowku pod jedn¹ z wie¿ wysokiego napiêcia.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_3_name">
		<text>Skrzynka w kabinie ZI£-a</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_3_descr">
		<text>Kulawy Alek przyniós³ sk¹dœ skrzynkê narzêdziow¹ œlusarza. Na³o¿yliœmy do niej towaru i schowaliœmy ja w kabinie zardzewia³ego ZI£-a.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_4_name">
		<text>Rura w przepompowni</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_4_descr">
		<text>Schowa³em coœ w rozszerzonym koñcu rury obok zaworu w starej przepompowni na œrodku bagien.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_6_name">
		<text>Rura na bagnach</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_6_descr">
		<text>Mia³em doœæ tachania po bagnach swojego towaru, wiêc zostawi³em go na pó³wyspie w rurze z zaworem. Pomyœla³em, ¿e dziêki temu bêdê mia³ l¿ej, a towarowi nic siê w trzcinie nie stanie.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_5_name">
		<text>Plecak na bagnach</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_5_descr">
		<text>Ledwo uciek³em jednej z tych bagiennych bestii. Zwiewaj¹c, zgubi³em plecak, ale nie mam ochoty teraz po niego wracaæ.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_8_name">
		<text>Zanurzony sejf</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_8_descr">
		<text>Niedaleko zawalonego mostu jest zanurzony w wodzie sejf. Zaufa³em mu i schowa³em do niego swój towar.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_7_name">
		<text>Plecak w trzcinie</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_7_descr">
		<text>Zostawi³em plecak w trzcinie, jak walczy³em z dzikami. Nie mam ¿adnego punktu odniesienia, tylko wspó³rzêdne miejsca.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_10_name">
		<text>Pozostawione artefakty</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_10_descr">
		<text>Przekrêci³em jakiegoœ frajera i zabra³em mu plecak pe³en towaru. Postanowi³em ukryæ go w trzcinie, ¿eby nikt mnie z nim nie z³apa³.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_9_name">
		<text>Pniak obok drzewa</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_9_descr">
		<text>Postanowi³em schowaæ swoje rzeczy w pniaku obok wyschniêtego drzewa. Zabiorê je, gdy bêdê sie ¿egna³ z Bagnami.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_12_name">
		<text>K³oda obok wie¿y</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_12_descr">
		<text>Pêkniêta k³oda niedaleko wie¿y wysokiego napiêcia.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_11_name">
		<text>Grób z mask¹ przeciwgazow¹</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_11_descr">
		<text>Martwym bardziej ufam ni¿ ¿ywym. Mój schowek jest na cmentarzu, w grobie z mask¹ przeciwgazow¹ na lewym krañcu.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_14_name">
		<text>Drewniany krzy¿</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_14_descr">
		<text>Od³o¿y³em co nieco na czarn¹ godzinê. Schowek jest w jedynym grobie z drewnianym krzy¿em na przycerkiewnym cmentarzu.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_13_name">
		<text>Sterta drewna przy cerkwi</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_13_descr">
		<text>Dobry Bo¿e, zaopiekuj siê moimi rzeczami. Ukry³em je w pêkniêtej k³odzie w stercie drewna.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_16_name">
		<text>Schowek w trzcinie</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_16_descr">
		<text>Zostawi³em plecak w trzcinie niedaleko cerkwi. Teraz nie mogê go znaleŸæ nawet po wspó³rzêdnych z PDA.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_15_name">
		<text>Sejf w ziemi</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_15_descr">
		<text>Wsadzi³em mój towar do sefju na brzegu bagna obok cerkwi. Walcie siê, frajerzy!</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_18_name">
		<text>Torba pod piecem</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_18_descr">
		<text>Co ma wspólnego gor¹cy piec z gor¹c¹ lask¹? Na jednym i drugim mo¿esz siê sparzyæ! Ha, ha. W piecu schowa³em moj¹ torbê pe³n¹ towaru.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_17_name">
		<text>Towar w Zaporo¿cu</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_17_descr">
		<text>Spêdziliœmy pó³ nocy na wpó³ zatopionym Zaporo¿cu, zanim nasi kumple przyszli nam z pomoc¹. Nie wiedzia³em, kto pierwszy do nas dotrze, wiêc schowa³em swój towar w okolicy. Powinienem go wygrzebaæ, póki œwieci s³oñce.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_20_name">
		<text>Pniak obok torów</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_20_descr">
		<text>Przechodziliœmy obok torów, gdy us³yszeliœmy strza³y. Schowa³em mój towar w pniaku za jakimiœ g³azami na wszelki wypadek.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_19_name">
		<text>Rura od zbiornika</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_19_descr">
		<text>Trzymamy z ch³opakami towar w wylocie rury, tej z zaworem, biegn¹cej od zbiornika na Bagna.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_22_name">
		<text>Plecak przy materacu</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_22_descr">
		<text>G³upi Lecha spa³ na materacu w podtopionej ³odzi i zapomnia³ swojego plecaka.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_21_name">
		<text>Skrzynka w kuchni</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_21_descr">
		<text>Od³o¿y³em trochê rzeczy do póŸniejszego przehandlowania. S¹ w niebieskiej skrzynce w letniej kuchni.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_24_name">
		<text>Schowek w k³odzie</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_24_descr">
		<text>Zanim przeszed³em do innej czêœci Bagien, musia³em odci¹¿yæ plecak. Schowa³em czêœæ towaru w pêkniêtej k³odzie.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_23_name">
		<text>Schowek w panelu</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_23_descr">
		<text>Panel na zewn¹trz transformatorowni na gospodarstwie. Niebezpieczeñstwo! Nie zbli¿aæ siê!</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_25_name">
		<text>Skrzynka elektryczna na dworcu autobusowym</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_25_descr">
		<text>Gdy do³¹czy³em do gangu Szarego, ukry³em trochê œwiecide³ek w skrzynce elektrycznej na dworcu. Kto wie, mo¿e siê kiedyœ przydadz¹.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_26_name">
		<text>Plecak na szlaku</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_26_descr">
		<text>Napotka³em na szlaku potwora, a mia³em przy sobie tylko nó¿. Rzuci³em plecak i skoczy³em na niego. ZnaleŸli mnie póŸniej pó³tora kilometra dalej. Powinienem tam kiedyœ wróciæ.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_27_name">
		<text>Pniak obok m³odego drzewa</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_27_descr">
		<text>Hak mo¿e skubaæ frajerów, ja zbieram towar po trochu i chowam go pod pniakiem obok m³odego drzewa.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_28_name">
		<text>Sejf za uschniêtym drzewem</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_28_descr">
		<text>Zbieram towar, ¿eby wymieniæ go na leki dla syna. Chowam go w sejfie za uschniêtym drzewem. Jak tylko bêdê mia³ wystarczaj¹c¹ iloœæ, zmywam siê z Zony.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_29_name">
		<text>Schowek w krzakach</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_29_descr">
		<text>Po wyjœciu z Bagien nie mia³em si³y iœæ, wiêc zostawi³em towar przy œcie¿ce w krzakach.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_30_name">
		<text>Schowek pod ciê¿arówk¹</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_30_descr">
		<text>W skrzynce narzêdziowej pod ciê¿arówk¹, naprzeciwko mostu.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_31_name">
		<text>Na œrodku bagna</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_31_descr">
		<text>Zostawi³em skrzynkê z towarem w samym œrodku bagna, na betonowej p³ycie z wystaj¹cymi metalowymi prêtami. Zabiorê j¹, jak bêdê wychodzi³ na zewn¹trz.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_32_name">
		<text>Skrzynka w piecu</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_32_descr">
		<text>Mój schowek jest w skrzynce, skrzynka w piecu, piec w zgliszczach domu, dom na Bagnach.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_33_name">
		<text>Sejf w trzcinie</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_33_descr">
		<text>Nie wiem, sk¹d siê wzi¹³ ten sejf na bagnie, ale nie mog³em siê oprzeæ okazji. Trzymam tam teraz swoje rzeczy.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_34_name">
		<text>Pieñ drzewa na bagnach</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_34_descr">
		<text>Szef powiedzia³, ¿eby nie braæ za du¿o towaru. Schowa³em mój pod pniakiem obok wie¿y ciœnieñ, w krzakach pod drzewem.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_35_name">
		<text>K³oda na bagnach</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_35_descr">
		<text>Przedzieraj¹c siê przez bagna, zauwa¿y³em spróchnia³¹ k³odê obok drewnianego pomostu. Pomyœla³em, ¿e bêdzie siê œwietnie nadawaæ do chowania moich "skarbów".</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_36_name">
		<text>Plecak na wyspie</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_36_descr">
		<text>Gania³ mnie bagienny stwór. Po paru kilometrach tego maratonu tak siê zmêczy³em, ¿e musia³em zostawiæ plecak na jednej z wysp.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_37_name">
		<text>W³az obok stacji</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_37_descr">
		<text>Zostawi³em mój towar pod jednym z w³azów obok stacji, ¿eby nie ukrad³ mi go jakiœ rabuœ.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_38_name">
		<text>Schowek w rurze</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_38_descr">
		<text>Po Mitce pozosta³ tylko ten czarny plecak w wielkiej rurze.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_39_name">
		<text>Skrzynka narzêdziowa w kabinie</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_39_descr">
		<text>Znalaz³em skrzynkê narzêdziow¹ na bagnie, wsadzi³em tam swoje rzeczy i schowa³em j¹ w kabinie dŸwigu. Poczekam, a¿ sprawy siê polepsz¹, i j¹ zabiorê.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_40_name">
		<text>Plecak pod wagonem</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_40_descr">
		<text>Próbowa³em uciekaæ, wiêc zmniejszy³em swoje obci¹¿enie, zostawiaj¹c plecak pod wagonem na torach.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_41_name">
		<text>Na krawêdzi kopu³y</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_41_descr">
		<text>Zostawi³em plecak na krawêdzi kopu³y cerkwi. Musia³em wygl¹daæ jak kozica, skacz¹c po tym dachu.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_42_name">
		<text>Pod mostem</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_42_descr">
		<text>Schowaliœmy siê pod mostem, a goni¹cy nas kolesie po nim przebiegli. Zostawi³em tam plecak z towarem obok belki.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_43_name">
		<text>Pomiêdzy g³azami</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_43_descr">
		<text>Wrzuci³em torbê w szczelinê pomiêdzy trzema g³azami, bo mog³a wpaœæ w rêce jakichœ chciwych gnojków.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_44_name">
		<text>K³oda pod g³azami</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_44_descr">
		<text>Szuka³em bezpiecznego schowka na mój towar i znalaz³em ³adn¹ dziuraw¹ k³odê pod g³azami w trzcinie.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_11_name">
		<text>Schowek w grobie</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_11_descr">
		<text>Schowa³em swoje rzeczy pod krzy¿em na grobie. Niech spoczywaj¹ w pokoju, póki po nie nie wrócê.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_12_name">
		<text>Krzy¿ obok drzewa</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_12_descr">
		<text>Zrobi³em schowek w grobie obok drzewa.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_1_name">
		<text>Walizka w piecu</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_1_descr">
		<text>Wsadzi³em ma³¹ walizkê do pieca w rozpadaj¹cej siê chacie. Bêdê tam znosi³ mój towar w miarê zbierania.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_13_name">
		<text>Rura przy wejœciu do bazy</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_13_descr">
		<text>Schowa³em towar pod samym nosem chor¹¿ego. Jest w rurze za budk¹ wartownika przy wejœciu do bazy.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_2_name">
		<text>Plecak przy kominie</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_14_name">
		<text>Schowek w Moskwiczu</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_14_descr">
		<text>Jak wróci Maks, dam mu jego plecak, a na razie niech le¿y w starym Moskwiczu.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_2_descr">
		<text>Zostawi³em plecak przy kominie na strychu rozpadaj¹cego siê domu. Wróci³bym po niego, gdyby nie ta pijawka w wiosce.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_3_name">
		<text>Plecak pod przyczep¹</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_4_name">
		<text>Schowek pod mostem</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_4_descr">
		<text>Plecak jest w wagonie pod mostem w bazie wojskowej.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_5_name">
		<text>Szczelina w tunelu</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_5_descr">
		<text>Jak zrobi³o siê gor¹co, wrzuci³em swój plecak do szczeliny na tunelu, ale zaczepi³ siê o prêt. ¯al mi by³o odchodziæ bez niego - muszê wróciæ i go zabraæ.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_6_name">
		<text>Schowek w wychodku</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_6_descr">
		<text>W¹tpiê, czy ktoœ bêdzie szuka³ towaru w wiejskim wychodku. Tam w³aœnie jest mój schowek, wiêc siê nie martwiê.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_7_name">
		<text>Schowek obok ogrodzenia</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_7_descr">
		<text>Zostawi³em plecak biednego Koljana za hangarem. Mia³em doœæ swojego towaru do niesienia.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_8_name">
		<text>Plecak pod drzewem</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_8_descr">
		<text>Jak tylko zobaczy³em tego potwora obok wie¿y ciœnieñ, rzuci³em swój plecak pod przewrócone drzewo. W takich chwilach ma³e obci¹¿enie mo¿e ci uratowaæ ty³ek.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_15_name">
		<text>Plecak w piwnicy</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_15_descr">
		<text>Taki by³em sko³owany po emisji, ¿e zostawi³em plecak w piwnicy. Wrócê po niego, jak bêdzie ze mn¹ lepiej.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_16_name">
		<text>Zapomniany plecak</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_16_descr">
		<text>Wybuch rozniós³ œcianê na kawa³ki, a jeden z nich mnie przywali³. Musia³em zdj¹æ plecak, ¿eby siê stamt¹d wygrzebaæ i zrobiæ rozpierduchê, a przy tym ostatnim tak siê dobrze bawi³em, ¿e zapomnia³em o plecaku. Pewie ci¹gle tam le¿y...</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_17_name">
		<text>Schowek w kuchni</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_17_descr">
		<text>Zielony plecak w kuchni w jednym z domów w opuszczonej wiosce. Wspó³rzêdne zapisane.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_18_name">
		<text>Schowek pod g³azem</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_18_descr">
		<text>Musia³em ostatnio spieprzaæ i zostawi³em plecak pe³en towaru w krzakach pomiêdzy dwoma g³azami.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_3_descr">
		<text>Widzia³em, jak jeden koleœ wrzuci³ swój plecak pod przyczepê przed nadejœciem emisji. Powinienem to zbadaæ.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_9_name">
		<text>K³oda pod g³azami</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_19_name">
		<text>Schowek za przyczep¹ rolnika</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_19_descr">
		<text>Schowek w wielkiej k³odzie obok przyczepy rolnika.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_20_name">
		<text>K³oda pod g³azami</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_20_descr">
		<text>Na skraju grupy g³azów jest k³oda, a w niej, z dala od wœcibskich oczu, jest mój schowek.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_9_descr">
		<text>Schowa³em swoje rzeczy w k³odzie pod sosn¹, obok przewróconej wie¿y.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_10_name">
		<text>Pniak za betonowymi p³ytami</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_21_name">
		<text>Pniak obok ogrodzenia</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_21_descr">
		<text>Witiok powiedzia³, ¿e zostawi³ moj¹ dzia³kê w pniaku pomiêdzy ogrodzeniem bazy wojskowej i ma³ym bagnem.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_10_descr">
		<text>Pniak pomiêdzy dwoma g³azami, za stosem betonowych p³yt.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_2_name">
		<text>Niebieska skrzynka</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_2_descr">
		<text>Mój towar jest w niebieskiej skrzyni na pierwszym piêtrze budynku obok chaty.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_1_name">
		<text>Rura w wózku</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_1_descr">
		<text>Wetkn¹³em swoje rzeczy do rury, któr¹ wrzuci³em do zardzewia³ego wózka w starym kamienio³omie.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_8_name">
		<text>Czarny plecak</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_9_name">
		<text>Plecak na ga³êzi</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_9_descr">
		<text>Chowa³em siê przed jak¹œ besti¹ na drzewie. Nie widzia³em jej, ale dobrze s³ysza³em. Zostawi³em plecak na ga³êzi, zeskoczy³em i da³em chodu.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_8_descr">
		<text>Cholera, jak ucieka³em z lasu, zostawi³em tam mój czarny plecak. Nawet wiem, gdzie jest, ale nie wrócê tam, chyba ¿e ktoœ najpierw zjara ca³y las napalmem.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_10_name">
		<text>Drzewo obok ogrodzenia</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_10_descr">
		<text>Musia³em zwiewaæ przed cholern¹ pijawk¹ a¿ do ogrodzenia rezerwatu i wleŸæ na drzewo. Gdybym nie zostawi³ plecaka na tym drzewie, nie przeskoczy³bym przez ogrodzenie.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_19_name">
		<text>Plecak w jaskini</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_19_descr">
		<text>W nocy wczo³ga³em siê do jaskini, ¿eby siê zdrzemn¹æ. Przebudzi³a mnie pijawka dobieraj¹ca siê do mojej torby. Zwia³em stamt¹d jak mistrz sprintu, ale pijawka ma mój plecak.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_11_name">
		<text>G³az przy w¹wozie</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_11_descr">
		<text>Kilka psów zapêdzi³o mnie do w¹wozu, wiêc rzuci³em plecak na g³azy i spróbowa³em siê przebiæ.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_3_name">
		<text>Plecak w krzakach</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_12_name">
		<text>Plecak w lesie</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_12_descr">
		<text>By³o jak w horrorze. Nie wiem, jak siê wydosta³em. Straci³em plecak, ale pamiêtam, ¿e mog³em go zostawiæ tylko w jednym miejscu.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_13_name">
		<text>Plecak pod g³azami</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_13_descr">
		<text>By³o mi za ciê¿ko z plecakiem Kolii, wiêc w³o¿y³em go pod g³azy przy zjeŸdzie na most w Limañsku.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_14_name">
		<text>Przeklêty towar</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_14_descr">
		<text>Ten plecak ma niez³¹ historiê. Ka¿dy, kto siê go dotkn¹³, nie ¿yje. Wyrzuci³em go, ¿eby nie mieæ do czynienia z tym przeklêtym cholerstwem</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_15_name">
		<text>Dziwne miejsce</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_15_descr">
		<text>Zdrzemn¹³em siê ko³o g³azu z plecakiem pod g³ow¹. Rano znalaz³em siê w zupe³nie innym miejscu. Próbowa³em znaleŸæ ten g³az, ale z jakiegoœ powodu chodzi³em w kó³ko.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_16_name">
		<text>Plecak w osypisku</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_16_descr">
		<text>W w¹wozie osunê³y siê ska³y i zlecia³y prosto na mnie przy wyjœciu z Czerwonego Lasu. Potem coœ ciemnego zaczê³o siê zza nich wynurzaæ. Ledwo zwia³em, ale musia³em po drodze wyrzuciæ swoje rzeczy.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_3_descr">
		<text>Przedzieraliœmy siê przez krzaki i jakimœ cudem zgubi³em plecak.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_17_name">
		<text>Zgubiony plecak</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_17_descr">
		<text>Ten idiota Abram zgubi³ mój plecak na ska³ach, gdzieœ w tej okolicy. Teraz boi siê wróciæ po niego. Prawdziwy przyjaciel!</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_18_name">
		<text>Schowek w chodniku kopalni</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_18_descr">
		<text>Schowa³em swoje artefakty na koñcu chodnika w opuszczonej kopalni.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_24_name">
		<text>Pniak w dziczy</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_24_descr">
		<text>Zab³¹dzi³em w Czerwonym Lesie i zostawi³em ca³y towar tutaj, w pniaku.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_4_name">
		<text>Towar w dziurze w drzewie</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_4_descr">
		<text>W drodze do Limañska Bicz i ja schowaliœmy swoje rzeczy w dziurze w powalonym drzewie, niedaleko wyjœcia z rezerwatu.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_5_name">
		<text>Podziurawiony pniak</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_6_name">
		<text>Pniak przed lasem</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_6_descr">
		<text>Nie wiemy, co czeka nas w tym lesie, wiêc schowaliœmy swoje rzeczy w spróchnia³ym pniaku.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_7_name">
		<text>Pniak obok w¹wozu</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_7_descr">
		<text>Zostawiliœmy trochê towaru obok tej zar¹bistej anomalii. Kierujemy siê do samej anomalii. Jest tak niesamowita, ¿e na pewno s¹ w niej naprawdê cenne artefakty.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_20_name">
		<text>Wielki pniak</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_20_descr">
		<text>Sewa powiedzia³ mi o wielkim wydr¹¿onym pniu w Czerwonym Lesie. Spróbujê go znaleŸæ i zobaczyæ, co jest w œrodku.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_21_name">
		<text>Schowek w pniaku</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_21_descr">
		<text>Schowaliœmy z ¯ek¹ trochê rzeczy w pniaku w Czerwonym Lesie.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_22_name">
		<text>Pniak obok w¹wozu</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_22_descr">
		<text>Wpadaj¹c do w¹wozu, trafi³em na ten pniak, wiêc na razie schowa³em w nim swoje rzeczy.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_5_descr">
		<text>Us³ysza³em krzyki i wycie, wiêc wsadzi³em rzeczy do najbli¿szego podziurawionego pniaka i zwia³em.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_23_name">
		<text>Zaporo¿ec przy wejœciu do kopalni</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_23_descr">
		<text>Schowa³em mój towar pod siedzeniem Zaporo¿ca przy wejœciu do kopalni. Zabiorê go, zanim pójdê do Sidorowicza.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_15_name">
		<text>Sejf w gospodarstwie</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_15_name">
		<text>K³oda za gara¿ami</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_15_descr">
		<text>Schowa³em swój towar w k³odzie za gara¿ami, obok fabryki "Jantar". Wtedy to by³o najlepsze miejsce.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_22_name">
		<text>Schowek pod m³od¹ jod³¹.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_22_descr">
		<text>Schowa³em swój plecak w rurze pod m³od¹ jod³¹ niedaleko bagna.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_weapon_prisoner_descr">
		<text>W betonowej rurze ukryty jest ma³y sejf. S¹ w nim rzeczy, które zachowa³em na czarn¹ godzinê.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_weapon_prisoner_name">
		<text>Schowek majora Chaleckija.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_quest_bandit_base_name">
		<text>Stary schowek</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_quest_bandit_base_descr">
		<text>Kopacze chowali swoj¹ zdobycz w tym schowku.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_quest_old_pda_name">
		<text>Skrzynka narzêdziowa</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_quest_old_pda_descr">
		<text>Stary PDA jest pod fa³szywym spodem skrzynki narzêdziowej</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_quest_reward_in_anomaly_name">
		<text>Schowek w anomalii</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_quest_reward_in_anomaly_descr">
		<text>Jeœli Joga nie k³ama³, w schowku wœród anomalii znajduje siê specjalna spluwa.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_quest_smuggler_weapons_name">
		<text>Baga¿nik samochodu</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_quest_smuggler_weapons_descr">
		<text>Zdaniem Stringowa w baga¿niku starego samochodu jest towar jakiegoœ przemytnika.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_10_name">
		<text>Schowek na Bagnach</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_10_descr">
		<text>W przetwórni odpadów na Bagnach jest bardzo cenny schowek. Jego zawartoœæ jest teraz twoja.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_11_name">
		<text>Sejf z nagrod¹</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_11_descr">
		<text>Koleœ, to klucze do sejfu, w którym jest coœ cennego. Przynajmniej tak s³ysza³em...</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_12_name">
		<text>Nagroda</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_12_descr">
		<text>Nasze tajne schowki za twoj¹ kasê. Sprzedajê je wszystkie tylko tobie.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_13_name">
		<text>Ma³a walizka</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_13_descr">
		<text>W takim wypadku tu s¹ wspó³rzêdne walizki z towarem. Znajdziesz j¹ za œmietnikiem ko³o muru.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_14_name">
		<text>Sejf pod mostem</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_14_descr">
		<text>Nie bêdê ciê zanudza³ opowieœciami. Znajdziesz schowek w sejfie pod mostem.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_6_name">
		<text>Plecak jako zap³ata</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_6_descr">
		<text>Zawartoœæ plecaka, którego wspó³rzêdne przesy³am ci na PDA, jest warta wiêcej ni¿ pieni¹dze, które zostawiasz w mojej kieszeni.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_7_name">
		<text>Sejf z zamkiem szyfrowym</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_7_descr">
		<text>Twoje pieni¹dze s¹ warte ³upu ukryteto w sejfie na Bagnach.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_8_name">
		<text>£up jako zap³ata</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_8_descr">
		<text>£up, który znajdziesz w czarnym plecaku pod g³azami, nale¿y teraz do ciebie. Uznajmy, ¿e jesteœmy rozliczeni.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_9_name">
		<text>Skrzynka pod wie¿¹</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_9_descr">
		<text>Zaufane Ÿród³o donios³o mi raz o towarze w niczyim schowku pod wie¿¹.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_a_15_name">
		<text>Plecak martwego ¿o³nierza</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_a_15_descr">
		<text>Dostaniesz wiêcej, ni¿ zap³aci³eœ. Twoja nagroda jest w plecaku obok cia³a ¿o³nierza.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_a_3_name">
		<text>Dodatkowy k³opot</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_a_3_descr">
		<text>Wysil siê trochê i znajdŸ plecak martwego ¿o³nierza, a wszystkie wydatki zwróc¹ ci siê z nawi¹zk¹.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_16_name">
		<text>Trudna nagroda</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_16_descr">
		<text>Nagrodzê ciê informacj¹ o cennym, ale trudnym do zdobycia ³upie. Uwa¿aj na siebie - jego poprzedni w³aœciciel nie pos³ucha³ moich rad...</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_1_name">
		<text>Plecak trupa</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_1_descr">
		<text>Towar jest w plecaku na plecach trupa.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_2_name">
		<text>Spadochroniarz</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_2_descr">
		<text>Sztywniaka znajdziesz pod tymi wspó³rzêdnymi. W jego plecaku jest twoja nale¿noœæ.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_4_name">
		<text>Cia³o bojownika</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_4_descr">
		<text>Informacja dla ciebie: m³odzik "odpoczywaj¹cy" w krzakach pilnuje dla ciebie swojego plecaka.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_5_name">
		<text>Plecak pod ruroci¹giem</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_5_descr">
		<text>WeŸ te wspó³rzêdne - wskazuj¹ plecak obok cia³a stalkera pod ruroci¹giem.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q10_n_name">
		<text>Pniak obok drutu kolczastego</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q10_n_descr">
		<text>Dobra, koleœ. Swoj¹ nagrodê znajdziesz w pniaku obok drutu kolczastego.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q1_n_name">
		<text>Zielona skrzynia</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q1_n_descr">
		<text>Zachowa³em ten towar specjalnie dla ciebie. Jest w wojskowej skrzyni na obrze¿ach Kordonu. Oddajê z nim kawa³ek swojego serca!</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q2_n_name">
		<text>Ma³y samotny plecak</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q2_n_descr">
		<text>Twoja szczodroœæ zostanie nagrodzona wielkodusznoœci¹! He, he. Oto mój schowek. Zrób z nim i jego zawartoœci¹, co zechcesz.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q3_t_l_name">
		<text>Droga na Bagna</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q3_t_l_descr">
		<text>Ja biorê twoje pieni¹dze, ty bierzesz mój schowek. Znajdziesz go przy drodze na Bagna, obok cia³a.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q4_t_a_name">
		<text>Nagroda dla bohatera</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q4_t_a_descr">
		<text>Twój zakup czeka na ciebie w plecaku obok cia³a pechowego stalkera. Szukaj go ko³o starego elektrowozu.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q5_n_name">
		<text>Rekompensata</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q5_n_descr">
		<text>Schowek znajdziesz pod tymi wspó³rzêdnymi, w plecaku pod drzewem</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q6_n_name">
		<text>Wstêp dozwolony</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q6_n_descr">
		<text>Moja czêœæ umowy jest w panelu elektrycznym windy. Mo¿esz tam œmia³o grzebaæ, nie ma pr¹du. Ale nie mogê zagwarantowaæ tego samego, jeœli chodzi o anomalie...</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q7_n_name">
		<text>Walizka pod wagonem</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q7_n_descr">
		<text>Twoj¹ zdobycz¹ jest zawartoœæ walizki pod wagonem.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q8_n_name">
		<text>Fa³szywy grób</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q8_n_descr">
		<text>Rozkopywanie grobów to z³y uczynek, ale mój schowek jest w fa³szywym grobie, wiêc nie bêdziesz zak³óca³ spokoju zmar³ym.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q9_t_a_name">
		<text>Walizka za z³omowiskiem</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q9_t_a_descr">
		<text>Zap³acê ci zawartoœci¹ walizki le¿¹cej obok anomalii za z³omowiskiem w Kordonie. Siêga po ni¹ pewien jegomoœæ, ale nie przejmuj siê nim, zosta³ wy³¹czony z akcji.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q10_n_name">
		<text>Pniak na skraju Wysypiska</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q10_n_descr">
		<text>Dam ci cynk. Twoje wynagrodzenie czeka w pniaku na skraju Wysypiska.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q1_n_name">
		<text>Czarny plecak we wraku</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q1_n_descr">
		<text>Twoja nale¿noœæ znajduje siê w czarnym plecaku we wraku dŸwigu.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q2_n_name">
		<text>Odciêta rura</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q2_n_descr">
		<text>Ja dosta³em pieni¹dze, ale ty musisz iœæ po swój towar do schowka w odciêtej rurze.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q3_n_name">
		<text>Skrzynka elektryczna we wraku</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q3_n_descr">
		<text>Jakiœ czas temu zrobi³em ten schowek dla siebie, ale teraz muszê oddaæ go tobie. Trudno.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q4_n_name">
		<text>Skrzynka w ska¿onych œmieciach</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q4_n_descr">
		<text>Dajê ci wspó³rzêdne skrzynki z towarem. Nie usma¿ sobie tylko jajek - panuje tam du¿e promieniowanie.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q5_n_name">
		<text>Skrzynia obok lemiesza buldo¿era</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q5_n_descr">
		<text>Znajdziesz swój zakup obok lemiesza buldo¿era.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q6_t_l_name">
		<text>Plecak trupa</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q6_t_l_descr">
		<text>Nie boisz siê duchów, co? Szukaj schowka w plecaku obok zw³ok.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q7_t_l_name">
		<text>Zw³oki obok koparki</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q7_t_l_descr">
		<text>Martwy ch³opak obok przewróconej koparki sprezentuje ci zawartoœæ swojego plecaka</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q8_t_a_name">
		<text>Zw³oki na Wysypisku</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q8_t_a_descr">
		<text>Bêdziesz musia³ siê trochê namêczyæ, by zdobyæ swoj¹ nale¿noœæ. Towar jest w plecaku ofiary anomalii.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q9_n_name">
		<text>Po drodze do Agropromu</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q9_n_descr">
		<text>Szukaj skrzynki w UAZ-ie po drodze do Agropromu. Powinieneœ doceniæ jej zawartoœæ.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q10_n_name">
		<text>Sejf w hangarze</text>
	</string>
	<string id="st_val_q10_n_descr">
		<text>Dotrzymujê przyrzeczeñ - obiecany schowek czeka w sejfie w starej fabryce.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q11_t_l_name">
		<text>Zw³oki przy ska³ach</text>
	</string>
	<string id="st_val_q11_t_l_descr">
		<text>W³aœnie kupi³eœ zawartoœæ plecaka znajduj¹cego siê na zw³okach le¿¹cych ko³o ska³.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q1_n_name">
		<text>Pod zbiornikiem</text>
	</string>
	<string id="st_val_q1_n_descr">
		<text>Mój towar - wróæ, teraz to twój towar - jest w plecaku pod zbiornikiem.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q2_n_name">
		<text>Krzewy obok jod³y</text>
	</string>
	<string id="st_val_q2_n_descr">
		<text>Wracaj¹c z udanej wyprawy, schowa³em zdobycz w krzewach. Teraz mo¿esz z niej skorzystaæ.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q3_t_a_name">
		<text>Zw³oki ¿o³nierza</text>
	</string>
	<string id="st_val_q3_t_a_descr">
		<text>Zapisz sobie: bardzo cenny ³up - plecak - pechowy ¿o³nierz - zaraz obok anomalii.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q4_n_name">
		<text>£up w krzakach</text>
	</string>
	<string id="st_val_q4_n_descr">
		<text>Zawsze regulujê swoje rachunki, a teraz wed³ug mojego rachunku mam ci daæ wspó³rzêdne mojego towaru.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q5_n_name">
		<text>Sejf w bazie "Wolnoœci"</text>
	</string>
	<string id="st_val_q5_n_descr">
		<text>W dwupiêtrowym budynku w bazie "Wolnoœci" jest sejf z cenn¹ zawartoœci¹.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q6_n_name">
		<text>Skrzynia na szczycie wie¿y</text>
	</string>
	<string id="st_val_q6_n_descr">
		<text>Doceniam twoje zainteresowanie i zaspokojê je zawartoœci¹ niebieskiej skrzyni na szczycie wie¿y za baz¹ "Wolnoœci".</text>
	</string>
	<string id="st_val_q7_n_name">
		<text>Grób stalkera</text>
	</string>
	<string id="st_val_q7_n_descr">
		<text>W³aœnie kupi³eœ to, co jest pod krzy¿em na grobie stalkera obok starego drzewa</text>
	</string>
	<string id="st_val_q8_n_name">
		<text>Skrzynka pod siedzeniem</text>
	</string>
	<string id="st_val_q8_n_descr">
		<text>Pod siedzeniem kierowcy w czerwonym £AZ-ie znajdziesz skrzynkê. Mo¿esz sprawdziæ, co w niej jest. Albo nie - jak chcesz.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q9_n_name">
		<text>Pniak obok ogrodzenia</text>
	</string>
	<string id="st_val_q9_n_descr">
		<text>Na takie przypadki mam trochê towaru ukrytego w pniaku obok ogrodzenia.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q10_t_l_name">
		<text>Skonfiskowany towar obok anomalii</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q10_t_l_descr">
		<text>Pewien ¿o³nierz wlaz³ w anomaliê i jego plecak z towarem skonfiskowanym stalkerom wci¹¿ tam jest, le¿y obok niego. Jeœli ci siê uda, mo¿e byæ twój.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q1_n_name">
		<text>Przy ogrodzeniu obok drutu kolczastego</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q1_n_descr">
		<text>Dobra, zap³acê ci zawartoœci¹ tego schowka - plecaka stalkera przy ogrodzeniu. Jako punkt odniesienia pos³u¿y ci wie¿a wysokiego napiêcia.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q2_n_name">
		<text>Pod wyrwanym drzewem</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q2_n_descr">
		<text>Nie mamy magazynów w Zonie, przykro mi! Pospiesz siê i zgarnij towar spod wyrwanego drzewa, zanim ktoœ inny to zrobi.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q3_t_a_name">
		<text>Zw³oki w napromieniowanym punkcie</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q3_t_a_descr">
		<text>Interesuj¹ ciê pe³ne schowki i to w³aœnie mam. Bêd¹ twoje, jeœli odwa¿ysz siê wejœæ do napromieniowanego punktu. Twoja nagroda le¿y przy zw³okach.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q4_n_name">
		<text>Walce na grobie</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q4_n_descr">
		<text>Honor jest wart wiêcej od pieniêdzy, wiêc weŸ sobie towar ukryty w walcach na anonimowym grobie.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q5_n_name">
		<text>Róg ogrodzenia</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q5_n_descr">
		<text>Po ostatniej emisji Walka Chiñczyk, niech go Bóg b³ogos³awi, schowa³ coœ w starym pniaku w rogu ogrodzenia.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q6_n_name">
		<text>Centralka telefoniczna</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q6_n_descr">
		<text>Mój towar - przepraszam, twój towar - jest w centralce telefonicznej w bazie "Powinnoœci".</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q7_n_name">
		<text>K³oda przy drzewie</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q7_n_descr">
		<text>Któregoœ dnia dobrzy ludzie opowiedzieli mi o schowku nale¿¹cym do moich wrogów. Opró¿nij go, co?</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q8_t_a_name">
		<text>Zw³oki w furgonetce</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q8_t_a_descr">
		<text>Ci ¿o³nierze tak siê spieszyli, ¿e wjechali prosto w anomaliê w tej okolicy. Wszyscy kopnêli w kalendarz, a ty mo¿esz kopn¹æ siê po ich towar.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q9_n_name">
		<text>Sejf pod osuwiskiem</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q9_n_descr">
		<text>Zagrzeba³em sejf z moim towarem w w¹wozie. Udawajmy, ¿e od pocz¹tku by³ przeznaczony dla ciebie</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q1_n_name">
		<text>Poprzeczna belka pod schodami</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q1_n_descr">
		<text>Wiem o pewnym schowku w tym przeklêtym miejscu. Z drugiej strony, mo¿esz mieæ pewnoœæ, ¿e nikt w nim nie grzeba³. Szukaj w piwnicy pod schodami.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q2_n_name">
		<text>Walizka pod ziemi¹</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q2_n_descr">
		<text>U stóp spiralnych schodów znajdziesz walizkê z towarem. Uwa¿aj, by nie zak³óciæ spokoju licznym mieszkañcom podziemi.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q3_t_a_name">
		<text>Pod ziemi¹</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q3_t_a_descr">
		<text>Jest miejsce, w którym mo¿esz znaleŸæ plecak ¿o³nierza. Trafi³ na anomaliê w podziemiach Agropromu. Oby tylko ciebie nie spotka³o to samo!</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q4_n_name">
		<text>Rura w kolektorze</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q4_n_descr">
		<text>Z PDA jakiegoœ stalkera dowiedzia³em siê o schowku ukrytym w podziemiach Agropromu. Skopiuj sobie wspó³rzêdne.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q8_t_l_name">
		<text>Zw³oki w jeziorze</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q8_t_l_descr">
		<text>Szukaj pleacka ¿o³nierza, który wybra³ siê pop³ywaæ w jeziorze.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q1_n_name">
		<text>Skrzynia na dachu kot³owni</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q1_n_descr">
		<text>W niebieskiej skrzyni na dachu kot³owni jest ma³y schowek. W okolicy roi siê od zombi, wiêc uwa¿aj.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q2_n_name">
		<text>Skrzynia w wagonie</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q2_n_descr">
		<text>Œwietnie - weŸ te wspó³rzêdne skrzyni w wagonie w fabryce. IdŸ tam - bêdziesz wiedzia³, co zrobiæ</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q3_t_l_name">
		<text>Plecak przy rynnie</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q3_t_l_descr">
		<text>ZnajdŸ plecak przy rynnie, a bêdziemy kwita. Obok le¿¹ zw³oki jakiegoœ neutralnego, wiêc ³atwo go znajdziesz.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q4_n_name">
		<text>Skrzynia w bazie naukowców</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q4_n_descr">
		<text>Doskonale! WeŸ wszystko, co znajdziesz w skrzyni w baga¿niku UAZ-a w bazie naukowców.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q5_n_name">
		<text>Budka z centralk¹ telefoniczn¹</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q5_n_descr">
		<text>Zap³acê ci wspó³rzêdnymi schowka w budce ko³o fabryki.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q6_n_name">
		<text>Wylot zbiornika</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q6_n_descr">
		<text>Coœ jest ukryte w wylocie zbiornika w fabryce. Nigdy nie sprawdza³em co takiego.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q7_n_name">
		<text>Kabina MAZ-a</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q7_n_descr">
		<text>Towar znajdziesz w skrzyce w kabinie MAZ-a.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q9_n_name">
		<text>Pniak naprzeciwko obozu naukowców</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q9_n_descr">
		<text>Szukaj schowka pod pniakiem naprzeciwko obozu naukowców.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q10_n_name">
		<text>Rura w kopalni</text>
	</string>
	<string id="st_red_q10_n_descr">
		<text>Wiem, ¿e coœ cennego jest w schowku w Czerwonym Lesie.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q1_t_l_name">
		<text>Martwy stalker</text>
	</string>
	<string id="st_red_q1_t_l_descr">
		<text>Widzia³em w PDA martwego stalkera, ¿e mia³ coœ ciekawego w plecaku. Oto wspó³rzêdne.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q2_t_a_name">
		<text>Niebezpieczny schowek</text>
	</string>
	<string id="st_red_q2_t_a_descr">
		<text>Wys³a³em ju¿ jakiegoœ frajera do tego schowka, ale wiem, ¿e do niego nie dotar³ - odwali³ kitê w pobliskiej anomalii.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q3_n_name">
		<text>Czerwony zawór</text>
	</string>
	<string id="st_red_q3_n_descr">
		<text>Schowek jest za czerwonym zaworem na rurze w kopalni. Jego zawartoœæ wcale mnie nie interesuje.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q4_n_name">
		<text>Autobus</text>
	</string>
	<string id="st_red_q4_n_descr">
		<text>Mój kumpel zrobi³ sobie schowek pod tylnym siedzeniem tego autobusu. Nie ma go ju¿ wœród nas, wiêc nie bêdzie mia³ nic przeciwko, jak odwiedzisz jego skrytkê.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q5_n_name">
		<text>Rura w gruzowisku</text>
	</string>
	<string id="st_red_q5_n_descr">
		<text>Dowiedzia³em siê o tej skrytce od wiêŸnia - jest w rurze w gruzowisku za transporterem.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q6_n_name">
		<text>Skrzynia z plecakiem</text>
	</string>
	<string id="st_red_q6_n_descr">
		<text>Twój skarb jest wprost bajeczny! Dobra, s³uchaj - nagroda jest w plecaku, plecak w skrzyni, skrzynia przy moœcie, most po drugiej stronie Czerwonego Lasu</text>
	</string>
	<string id="st_red_q7_t_a_name">
		<text>Plecak nieszczêœnika</text>
	</string>
	<string id="st_red_q7_t_a_descr">
		<text>Ten nieszczêœnik niós³ dla mnie plecak przez Czerwony Las, ale mu siê nie uda³o. Jeœli znajdziesz ten plecak, bêdzie twój.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q8_n_name">
		<text>Sejf obok tramwaju</text>
	</string>
	<string id="st_red_q8_n_descr">
		<text>Moje informacje s¹ prawdziwe, to ¿adna œciema. Jakiœ lump schowa³ coœ cennego w sejfie obok przewróconego tramwaju.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q9_n_name">
		<text>Zwyk³y stary pniak</text>
	</string>
	<string id="st_red_q9_n_descr">
		<text>W podziurawionym pniaku jest schowek. Nie odznacza siê wygl¹dem, bez moich wspó³rzêdnych na niego nie trafisz. Dlatego te¿ ci je dajê.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q10_n_name">
		<text>Schowek w lesie</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q10_n_descr">
		<text>Pod ska³ami w lesie jest schowany plecak, a ja przekazujê jego wspó³rzêdne odpowiedniej osobie.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q1_t_l_name">
		<text>Plecak pod zw³okami</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q1_t_l_descr">
		<text>Mo¿e to nie jest prawdziwy schowek, ale w plecaku na wie¿y ciœnieñ powinno byæ coœ cennego.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q2_n_name">
		<text>Schowek pod wyrwanym drzewem</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q2_n_descr">
		<text>Mo¿esz mi wierzyæ - pod wyrwanym drzewem jest schowek.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q3_n_name">
		<text>Sejf babuni</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q3_n_descr">
		<text>Nie wie, jak sejf znalaz³ siê na piecu, ale Ÿród³a mówi¹ mi, ¿e nie jest pusty.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q4_n_name">
		<text>Schowek w grobie</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q4_n_descr">
		<text>Mówi¹, ¿e mo¿na siê wzbogaciæ, zagl¹daj¹c pod krzy¿ pod tymi wspó³rzêdnymi.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q5_n_name">
		<text>Skrzynia w bazie wojskowej</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q5_n_descr">
		<text>Jeœli uda ci siê wœlizgn¹æ do bazy wojskowej, w skrzyni na strychu znajdziesz nagrodê za swój trud.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q6_n_a_name">
		<text>Sejf w szafie</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q6_n_a_descr">
		<text>Wed³ug moich Ÿróde³ coœ cennego jest w sejfie w koszarach.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q7_n_a_name">
		<text>Ma³y sejf</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q7_n_a_descr">
		<text>Kapitan Jeltiszew nosi³ swój sejf ca³y czas przy sobie, dopóki go nie przenieœli gdzie indziej. Mo¿e pójdziesz sprawdziæ, co jest w œrodku?</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q8_n_a_name">
		<text>Sterta œmieci</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q8_n_a_descr">
		<text>Jawa specjalnie trzyma³ swoje rzeczy w stercie œmieci, tylko ¿e w koñcu o nich zapomnia³. Ja to sobie zapisa³em i teraz przekazujê tobie.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q9_n_a_name">
		<text>Skrzynka z tajemnic¹</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q9_n_a_descr">
		<text>Za kabin¹ wojskowego MAZ-a jest skrzynka z tajemnic¹. W³aœnie tê tajemnicê sprzedajê tobie.</text>
	</string>

	<string id="st_trc_inventory_box_descr">
		<text>W³o¿y³em wszystko do skrzyni, w wagonie niedaleko bazy. Tak w³aœnie to zaplanowaliœmy, teraz wystarczy poczekaæ.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_name">
		<text>Uzgodniona skrytka</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0000_descr">
		<text>Schowa³em skrzyniê w autobusie - powinna byæ niezauwa¿alna</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0000_name">
		<text>Schowek w autobusie</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0001_descr">
		<text>Schowa³em czêœæ amunicji w panelu elektrycznym.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0001_name">
		<text>Schowek w panelu elektrycznym</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0002_descr">
		<text>Schowa³em swój plecak pod jod³¹.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0002_name">
		<text>Schowek pod drzewem</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0003_descr">
		<text>W stercie œmieci le¿y czêœciowo zakopany sejf. Tam w³aœnie wszystko schowa³em.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0003_name">
		<text>Sejf w po³udniowej stercie</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0004_descr">
		<text>Schowek ukryty w cieniu - trudno o lepsze miejsce.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0004_name">
		<text>Zgni³y pieñ</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0005_descr">
		<text>Jakiœ koleœ wpad³ anomaliê przy elewatorze - plecak jest na widoku, ale ciê¿ko siê do niego dostaæ.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0005_name">
		<text>Pod czerpakiem</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0006_descr">
		<text>Zostawi³em plecak w napromieniowanych ruinach.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0006_name">
		<text>Niebezpieczny sekret</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0007_descr">
		<text>Schowa³em wszystko w samochodzie, D³ugi powiedzia³, ¿e to dobre miejsce.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0007_name">
		<text>Schowek w samochodzie</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0008_descr">
		<text>Schowa³em plecak pod samochodem, nikomu nie bêdzie siê chcia³o tam zagl¹daæ</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0008_name">
		<text>Ukryty plecak</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0009_descr">
		<text>Zostawi³em skrzyniê w samochodzie przy bagnie</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0009_name">
		<text>Samochód ze skrytk¹</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0011_descr">
		<text>Schowa³em swoje rzeczy w samochodzie na wzgórzu</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0011_name">
		<text>Schowek na wzgórzu</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0012_descr">
		<text>Muszê st¹d pryskaæ. Sacharow i Krug³ow to kompletni psychopaci - chc¹, ¿ebym wszed³ z jakimœ stalkerem w sam œrodek napromieniowanego pola. Pieprzyæ ich. Zabieram siê st¹d, jak tylko od³o¿ê wystarczaj¹co du¿o zapasów pod w³azem.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0012_name">
		<text>Skrytka naukowca</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0013_descr">
		<text>Musia³em zostawiæ swój plecak</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0013_name">
		<text>Porzucony plecak</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0014_descr">
		<text>¯ó³todziobowi uda³o siê wykraœæ bandytom jak¹œ skrzyniê. Schowa³ j¹ w wydachowanej £adzie. Mówi³, ¿e wyg¹da³a na w³asnoœæ rz¹dow¹. Bêdziemy musieli uzbroiæ paru ch³opców i po ni¹ wróciæ.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0014_name">
		<text>Rz¹dowa skrzynka</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0015_descr">
		<text>Zostawiliœmy ca³y urobek w skrzyni, zabierzemy go w drodze powrotnej</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0015_name">
		<text>Schowek w skrzyni</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0016_descr">
		<text>W dolinie, wœród anomalii le¿y jakiœ plecak. Muszê siê jakoœ do niego dostaæ.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0016_name">
		<text>Bezpañski plecak</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0017_descr">
		<text>Wrzuci³em swój szmelc do skrzynki - potem j¹ zabiorê.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0017_name">
		<text>W nadwoziu ciê¿arówki</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0018_descr">
		<text>Wcisn¹³em towar do k³ody, nie s¹dzê, ¿eby je znaleŸli.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0018_name">
		<text>Skarb w k³odzie</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0019_name">
		<text>Porzucony kredens</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0019_descr">
		<text>Zawsze ceni³em ten kredens za przestronnoœæ. Musieliœmy go zostawiæ, gdy mutanty wyskoczy³y ze swoich nor.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0010_name">
		<text>Bia³y Zaporo¿ec</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0010_descr">
		<text>Pewnego dnia Joga straci kontrolê nad tym miejscem. Zabiorê wtedy swój towar z bia³ego samochodu i dam nogê.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0020_descr">
		<text>Znalaz³em dobre miejsce na skrytkê - w œrodku wydr¹¿onego pnia</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0020_name">
		<text>Skrytka w pniu</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0021_descr">
		<text>Towar w zgni³ym pniu</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0021_name">
		<text>Zgni³y pieñ</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0022_descr">
		<text>W obozie bandytów jest samochód z ukryt¹ w nim skrzynk¹. Musimy siê do niego zakraœæ i sprawdziæ, co jest w œrodku. Mam przeczucie, ¿e coœ dobrego.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0022_name">
		<text>Skrzynia w samochodzie</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0023_descr">
		<text>Znalaz³em skrzynkê, w której bêdê sk³adaæ nadwy¿kowy towar</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0023_name">
		<text>Skrzynia z towarem</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0024_descr">
		<text>Schowa³em towar w kabinie Kamaza</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0024_name">
		<text>Skrytka w Kamazie</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0025_descr">
		<text>Ukry³em plecak jednego z kotów. Nigdy uda³o mu siê go odnaleŸæ.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0025_name">
		<text>Ukryty plecak</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0026_descr">
		<text>Ciaglê s³yszy siê o rabunkach. Kradnie siê nawet wœród swoich... ale mojej skrzyni nigdy nie znajd¹.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0026_name">
		<text>Skrzynia</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0027_descr">
		<text>Schowa³em swój towar w ¿elaznej kapsule</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0027_name">
		<text>Skrytka stalkera</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0028_descr">
		<text>Wrzuci³em rzeczy do rury, potem je zabiorê. Gdybym móg³, to zabra³bym je od razu. Mam nadziejê, ¿e siê nie zamocz¹.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0028_name">
		<text>Rzeczy w rurze</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0029_descr">
		<text>W pniaku jest sekretny schowek.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0029_name">
		<text>Sekretny pniak</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0030_descr">
		<text>Musia³em wrzuciæ plecak pod drzewo. Inaczej nie da³bym rady uciec bandytom.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0030_name">
		<text>Plecak stalkera</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0031_descr">
		<text>Skrzynia pozostawiona w furgonetce - trzeba j¹ zabraæ</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0031_name">
		<text>Zapomniana skrzynia</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0032_descr">
		<text>Wszystko, co ukrad³em Borowowi jest teraz w sejfie pod sosn¹. Teraz muszê trochê poczekaæ, a¿ ch³opaki siê uspokoj¹.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0032_name">
		<text>Ukryty sejf</text>
	</string>

	<string id="st_agr_smart_terrain_6_4_box_descr">
		<text>Od teraz nasza skrytka bêdzie w tunelu. To dobre miejsce - niewielu o nim wie, a anomalie powstrzymaj¹ nieproszonych goœci.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_6_4_box_name">
		<text>Skrytka Sieryja</text>
	</string>
	<string id="st_agr_duty_bar_secret_4_descr">
		<text>Schowa³em wszystko w pniu, przy tunelu.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_duty_bar_secret_4_name">
		<text>Dziurawy pieñ</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_5_2_box_descr">
		<text>Schowa³em trochê skarbów pod krzy¿em, przy krzaku.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_5_2_box_name">
		<text>Pod krzy¿em</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_4_4_n_1_box_descr">
		<text>Strzelali do mnie. Musia³em wrzuciæ plecak pod wagon. Przynajmniej uda³o mi siê uciec. Nied³ugo wrócê i go zabiorê.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_4_4_n_1_box_name">
		<text>Plecak pijaka</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_4_4_box_descr">
		<text>Skrytka w skrzyni pod schodami.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_4_4_box_name">
		<text>Skrzynia w klatce schodowej</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_4_4_n_2_box_descr">
		<text>Schowa³em wszystko w skrzyni, nikt nie powinien zwróciæ uwagi.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_4_4_n_2_box_name">
		<text>Skrzynia</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_2_2_box_descr">
		<text>Znalaz³em sejf pod powalonym drzewem. Przechowam w nim swoje rzeczy.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_2_2_box_name">
		<text>Sejf pod drzewem</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_2_3_box_descr">
		<text>Trzeba bêdzie powiedzieæ ch³opakom, ¿e towar jest w starej rurze. Nie ma mowy, ¿ebym siê tam wspina³.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_2_3_box_name">
		<text>Napromieniowana rura</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_3_5_box_descr">
		<text>Pod krzakiem jest czêœciowo zakopany sejf - tam sk³adujê swoje rzeczy.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_3_5_box_name">
		<text>Sejf pod krzakiem</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_6_6_box_descr">
		<text>ZnaleŸli moj¹ skrzynkê pod belk¹. Ktoœ j¹ tu przyci¹gn¹³ z samego Instytutu. Poczekam na kumpla i razem j¹ zabierzemy.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_6_6_box_name">
		<text>Skrzynka archiwalna</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_1_6_box_descr">
		<text>Dobra skrzynka na gromadzenie dodatkowego szmelcu</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_1_6_box_name">
		<text>Skrzynka z instytutu</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_1_6_n_1_box_descr">
		<text>Schowa³em wszystko w sejfie, ale teraz roi siê tam od ¿o³nierzy.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_1_6_n_1_box_name">
		<text>Sejf w Agropromie</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_1_6_n_2_box_descr">
		<text>Solidna skrzynia, w której sk³adowano kiedyœ sprzêt instytutu.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_1_6_n_2_box_name">
		<text>Skrzynia dozorcy</text>
	</string>
	<string id="st_agr_duty_bar_secret_2_descr">
		<text>Dobra skrzynia do sk³adowania drobnych rzeczy. Trzyma³em kiedyœ w takiej narzêdzie do obróbki metalu.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_duty_bar_secret_2_name">
		<text>Skrzynka narzêdziowa</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0002_descr">
		<text>Schowa³em plecak w pobli¿u bazy Powinnoœci. PóŸniej go zabiorê.</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0002_name">
		<text>Ukryty plecak</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0003_descr">
		<text>Goni³a mnie sfora psów. Gdybym nie zrzuci³ plecaka, to nie dobieg³bym do bramy</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0003_name">
		<text>Porzucony plecak</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0004_descr">
		<text>Zakopali pod krzy¿em wszystko, co po nim zosta³o.</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0004_name">
		<text>Skrytka pod krzy¿em</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0005_descr">
		<text>Zostawi³em tu swój plecak, ¿eby u³atwiæ sobie przeprawê.</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0005_name">
		<text>Plecak</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0006_descr">
		<text>Amunicja posterunku Powinnoœci jest sk³adowana w bunkrze i nikt jej specjalnie nie pilnuje</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0006_name">
		<text>Zasoby w bunkrze</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0007_descr">
		<text>Widzia³em, jak koleœ z Powinnoœci chowa³ coœ w rurze przy bramie</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0007_name">
		<text>Skrytka w rurze</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0008_descr">
		<text>To ca³y jego dobytek. Póki co mo¿e z nim zostaæ.</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0008_name">
		<text>Skrytka pod krzy¿em</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0009_descr">
		<text>Idê do baru, plecak zostawiam w hangarze</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0009_name">
		<text>Plecak</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0010_descr">
		<text>Chodz¹ s³uchy, ¿e w tablicy rozdzielczej na terenie Powinnoœci jest coœ wartoœciowego.</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0010_name">
		<text>Tablica rozdzielcza</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0011_descr">
		<text>Wci¹gn¹³em skrzyniê na szczyt wie¿y przed baz¹ Powinnoœci - nikt jej tam nie zauwa¿y.</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0011_name">
		<text>Skrytka na wie¿y</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0012_descr">
		<text>Schowa³em rzeczy w rurze pod schodami</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0012_name">
		<text>Skrytka</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0013_descr">
		<text>Schowa³em towar niedaleko baru, za anomaliami - nikt tam nie wejdzie. A nawet gdyby siê komuœ uda³o, to nie bêdzie wiedzia³ jak siê tam dostaæ. To bardzo proste - wystarczy lekko poci¹gn¹æ za drzwi.</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0013_name">
		<text>Schowek Arniego</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0014_descr">
		<text>Zakopa³em towar niedaleko baru</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0014_name">
		<text>Skrytka</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0015_descr">
		<text>Przy barze, w skrzyni</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0015_name">
		<text>Skrzynia</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0016_descr">
		<text>Schowa³em skrzyniê w bocznej uliczce obok baru</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0016_name">
		<text>Skrzynka</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0017_descr">
		<text>Zakopa³em wszystko pod krzy¿em, za sosnami</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0017_name">
		<text>Skrytka</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0018_descr">
		<text>Schowa³em trochê towaru pod krzy¿em przy wzgórzu</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0018_name">
		<text>Skrytka pod krzy¿em</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0019_descr">
		<text>Schowa³em skrzynkê w rurze przy Arenie</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0019_name">
		<text>Skrzynka</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0020_descr">
		<text>Schowa³em swój szmelc w rurze pod wie¿¹</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0020_name">
		<text>Skrytka</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0021_descr">
		<text>Pod krzy¿em jest schowek</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0021_name">
		<text>Skrytka</text>
	</string>
	<string id="st_esc_smart_terrain_6_8_box_descr">
		<text>Zakopa³em trochê towaru pod mostem, gdy nasza grupa walczy³a z mundurowymi. Pozwolê im tam pole¿eæ.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_smart_terrain_6_8_box_name">
		<text>Pod krzy¿em</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_novice_stalker_descr">
		<text>Lichoj powiedzia³ mi, ¿e skrytka jest w piwnicy. Za du¿o papla³, wiêc musieliœmy siê go pozbyæ.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_novice_stalker_name">
		<text>Piwnica we wiosce</text>
	</string>
	<string id="st_esc_recover_item_4_corpse_descr">
		<text>Powiedziano mi, ¿e dowódca ma w swoim biurze skrzynkê wypchan¹ kosztownoœciami.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_recover_item_4_corpse_name">
		<text>Skarb dowódcy</text>
	</string>
	<string id="st_esc_smart_terrain_7_11_box_descr">
		<text>Ukry³em towar w piwnicy bandytów. Wczeœniej ich tam nie by³o, wiêc poczekajmy na w³aœciw¹ chwilê, by siê ich wszystkich pozbyæ.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_smart_terrain_7_11_box_name">
		<text>Piwnica rozbójników</text>
	</string>
	<string id="st_gar_smart_terrain_3_5_box_descr">
		<text>Widzia³em jak jeden z bandytów schowa³ swój towar do skrzyni w hangarze. A gdybym siê tam zakrad³?</text>
	</string>
	<string id="st_gar_smart_terrain_3_5_box_name">
		<text>Pud³o bandytów</text>
	</string>
	<string id="st_gar_smart_terrain_3_7_box_descr">
		<text>Dyspozytor kaza³ nam siê wycofaæ. Wiêc znalaz³em skrzyniê, wrzuci³em do niej wszystko, co mia³em i wróci³em.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_smart_terrain_3_7_box_name">
		<text>Zapasy w skrzyni</text>
	</string>
	<string id="st_gar_smart_terrain_5_2_box_descr">
		<text>Schowa³em towar w wagonie, gdy strzela³y do mnie dupki z Powinnoœci. Muszê po niego jakoœ wróciæ i odwdziêczyæ siê Powinnoœci.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_smart_terrain_5_2_box_name">
		<text>Skrzynia na posterunku</text>
	</string>
	<string id="st_gar_smart_terrain_6_3_box_descr">
		<text>Ledwo wspi¹³em siê po belkach, ale przynajmniej dobrze ukry³em plecak - nikt nie bêdzie próbowa³ tu wejœæ.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_smart_terrain_6_3_box_name">
		<text>Towar jest pod betonowymi blokami</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_4_2_box_descr">
		<text>Wepchn¹³em swój plecak do pieca, póŸniej mi siê przyda.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_4_2_box_name">
		<text>Skrytka w piecu</text>
	</string>
	<string id="st_l07_military_inventory_box_0020_descr">
		<text>Schowa³em towar w samochodzie, w opuszczonej wiosce.</text>
	</string>
	<string id="st_l07_military_inventory_box_0020_name">
		<text>Skrytka w samochodzie</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_2_4_box_descr">
		<text>Schowa³em plecak ze sprzêtem w przytulnym miejscu.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_2_4_box_name">
		<text>Plecak ze sprzêtem</text>
	</string>
	<string id="st_mil_additional_quest_1_box_descr">
		<text>Œmig³owiec spad³ zaraz obok bazy wojskowej, a zaraz obok niego le¿y skrzynia. Jest jednak problem - roi siê tam od anomalii.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_additional_quest_1_box_name">
		<text>Skrzynia ze œmig³owca</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_4_8_box_descr">
		<text>Schowa³em plecak w kabinie dŸwigu. Potem go zabiorê.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_4_8_box_name">
		<text>Skrytka na wysokoœci</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_8_box_descr">
		<text>Skrzynia na dodatkowy towar</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_8_box_name">
		<text>Skrzynia z towarem</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_box_descr">
		<text>Wrzuci³em towar do skrzyni - potem go zabiorê</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_box_name">
		<text>Tymczasowa skrytka</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_5_6_box_descr">
		<text>Schowa³em towar w samochodzie, zaraz pod nosem Wolnoœci. Nie by³o czasu na szukanie lepszego miejsca.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_5_6_box_name">
		<text>Skrytka w samochodzie</text>
	</string>
	<string id="st_l11_pripyat_inventory_box_0000_descr">
		<text>Mówi¹, ¿e jakiœ znany stalker kopn¹³ tu w kalendarz i nikt jeszcze nie dobra³ siê do jego sprzêtu</text>
	</string>
	<string id="st_l11_pripyat_inventory_box_0000_name">
		<text>Rzeczy martwego stalkera</text>
	</string>
	<string id="st_l11_pripyat_inventory_box_descr">
		<text>S³ysza³em, ¿e w gara¿u jest skrzynka wypchana dobrym towarem</text>
	</string>
	<string id="st_l11_pripyat_inventory_box_name">
		<text>Skarb w gara¿u</text>
	</string>
	<string id="st_l11_pripyat_inventory_box_0001_descr">
		<text>S³ysza³em, ¿e w przedszkolu jest skrzynka wypchana dobrym towarem</text>
	</string>
	<string id="st_l11_pripyat_inventory_box_0001_name">
		<text>Stara skrytka</text>
	</string>
	<string id="st_l11_pripyat_inventory_box_0002_descr">
		<text>Kie³ zosta³ pochowany pod monumentem w Prypeci. Ca³y jego sprzêt jest nadal z nim - nikt nie chcia³ okradaæ zmar³ego.</text>
	</string>
	<string id="st_l11_pripyat_inventory_box_0002_name">
		<text>Sprzêt K³a</text>
	</string>
	<string id="st_l11_pripyat_inventory_box_0006_descr">
		<text>Ostatnie, co o nim wiadomo, to ¿e by³ jedynym ocala³ym po zwêglaczu. Zostawi³ wszystkie swoje zapasy w jakimœ starym markecie i ruszy³ w drogê. Nic nie posz³o zgodnie z planem, a on by³ najlepszym dowódc¹ Wolnoœci w ca³ej naszej historii.</text>
	</string>
	<string id="st_l11_pripyat_inventory_box_0006_name">
		<text>Zapasy dowódcy Wolnoœci</text>
	</string>
	<string id="st_l10_radar_inventory_box_0001_descr">
		<text>Krzy¿ jest na drodze do zwêglacza. Nie wa¿y³em siê iœæ dalej i ukry³em wszystko pod nim.</text>
	</string>
	<string id="st_l10_radar_inventory_box_0001_name">
		<text>Skarb Mruka</text>
	</string>
	<string id="st_l10_radar_inventory_box_0002_descr">
		<text>Zgin¹³ tu jakiœ stalker. Obok le¿y jego towar i nikomu nie uda³o siê jeszcze do niego dostaæ.</text>
	</string>
	<string id="st_l10_radar_inventory_box_0002_name">
		<text>Sprzêt martwego stalkera</text>
	</string>
	<string id="st_l10_radar_inventory_box_0003_descr">
		<text>Mówi¹, ¿e w lesie jest jakiœ czêœciowo zakopany sejf pe³en dobrego</text>
	</string>
	<string id="st_l10_radar_inventory_box_0003_name">
		<text>Towar w sejfie</text>
	</string>
	<string id="st_l10_radar_inventory_box_0000_descr">
		<text>Mówili im, ¿eby nie lataæ nad Zwêglaczem. Jak widaæ, nie pos³uchali. Wyl¹dowali w œrodku lasu, prawdopodobnie nikt nie prze¿y³. Naszym zadaniem by³o odzyskanie rzeczy, które ze sob¹ mieli.</text>
	</string>
	<string id="st_l10_radar_inventory_box_0000_name">
		<text>Paczka dla Powinnoœci</text>
	</string>
	<string id="st_l10_radar_inventory_box_descr">
		<text>Mówi¹, ¿e zapasy jednej z frakcji, która próbowa³a dostaæ siê do centrum Zony nadal le¿¹ w zasiêgu dzia³ania Zwêglacza. Nikt z nich nie wróci³, a zapasy nadal czekaj¹, a¿ ktoœ je odbierze.</text>
	</string>
	<string id="st_l10_radar_inventory_box_name">
		<text>Zapasy lekkomyœlnej grupy</text>
	</string>
	<string id="st_l10_radar_inventory_box_0005_descr">
		<text>Mówi¹, ¿e by³y lider którejœ z frakcji kopn¹³ tu w kalendarz, i ¿e mia³ ze sob¹ wartoœciowy sprzêt</text>
	</string>
	<string id="st_l10_radar_inventory_box_0005_name">
		<text>Sprzêt by³ego dowódcy</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_descr">
		<text>Schowa³em plecak pod ¿elazn¹ p³yt¹</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_name">
		<text>Ukryty pecak</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0001_descr">
		<text>Schowa³em towar pod krzy¿em</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0001_name">
		<text>Schowek pod krzy¿em</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0002_descr">
		<text>Schowa³em ma³e co nieco w skrzyni pod ma³ym domkiem. Powinienem o tym pamiêtaæ.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0002_name">
		<text>Skrzynia pod ma³ym domem</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0003_descr">
		<text>Chowa³em plecak pod schodami, gdy napatoczyli siê ci kretyni. Cholera, jak ja mam go teraz odzyskaæ?</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0003_name">
		<text>Plecak stalkera</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0004_descr">
		<text>W rogu, za drzewem jest czêœciowo zakopany sejf. Bêdê tam teraz odk³adaæ swój towar.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0004_name">
		<text>Skrytka za drzewem</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0005_descr">
		<text>Schowali wszystko w skrzyni w gara¿u, który przejêli podczas nalotu.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0005_name">
		<text>Skrytka w gara¿u</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0006_descr">
		<text>Schowa³em trochê rzeczy w skrzynce za budk¹</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0006_name">
		<text>Ukryta skrzynka</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0007_descr">
		<text>Wetkn¹³em plecak do dziury. Z góry nie da siê go dostrzec.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0007_name">
		<text>Plecak w skrytce</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0008_descr">
		<text>Schowa³em ma³¹ skrzynkê w bezpiecznym miejscu</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0008_name">
		<text>Skrzynka</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0024_descr">
		<text>Mój plecak jest zaraz pod dachem. Od³o¿y³em go na czarn¹ godzinê.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0024_name">
		<text>Skrytka stalkera</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0009_descr">
		<text>Mówi¹, ¿e w tym ma³ym domku jest skrytka, a w niej jakiœ towar</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0009_name">
		<text>Sejf w domu</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0010_descr">
		<text>Schowa³em wszystko w domu, w rurze. Uwaga, wszystko jest tam popieprzone</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0010_name">
		<text>Skrytka w rurze</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0011_descr">
		<text>WeŸ to, o czym rozmawialiœmy ze skrzynki. Nikt siê tam z regu³y nie krêci</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0011_name">
		<text>Ukryta skrzynia</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0012_descr">
		<text>Ukry³em wszystko pod krzy¿em, w bocznej uliczce</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0012_name">
		<text>Skrytka pod krzy¿em</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0013_descr">
		<text>Schowali dodatkowe zapasy pod betonem, na placu budowy</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0013_name">
		<text>Skrytka pod betonem</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0014_descr">
		<text>Schowamy urobek w skrzyni na placu budowym, w razie, gdybyœmy musieli pryskaæ.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0014_name">
		<text>Skrytka Szczêœciarza</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0015_descr">
		<text>Schowa³em wszystko w jednej z bocznych uliczek, na placu budowy</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0015_name">
		<text>Nyczka</text> <!-- Nychka -->
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0016_descr">
		<text>Wetkn¹³em wszystko do rury - potem to zabiorê</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0016_name">
		<text>Skrytka w rurze</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0017_descr">
		<text>Schowa³em towar w skrzyni, niedaleko placu budowy</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0017_name">
		<text>Skrzynka</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0018_descr">
		<text>Zaci¹gn¹³em skrzynkê do kabiny dŸwigu</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0018_name">
		<text>Skrzynka w dŸwigu</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0019_descr">
		<text>Schowa³em towar pod w³azem, na rogu.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0019_name">
		<text>Skrytka pod w³azem</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0020_descr">
		<text>Wlaz³em w anomaliê szukaj¹c artefaktów. Ledwo mog³em ustaæ o w³asnych si³ach, wiêc rzuci³em swój plecak w jakiœ zau³ek.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0020_name">
		<text>Porzucony plecak</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0021_descr">
		<text>Wepchn¹³em skrzyniê pod sam sufit, przy wie¿y.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0021_name">
		<text>Skrzynka pod sufitem</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0022_descr">
		<text>Schowaliœmy nasze znalezisko w skrzyni, niedaleko placu budowy.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0022_name">
		<text>Skrytka w rurze</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0025_descr">
		<text>Zostawi³em plecak przy dŸwigu</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0025_name">
		<text>Plecak</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0023_descr">
		<text>Wetkn¹³em ca³y towar do k³ody. Nie s¹dzê, ¿e ktoœ go znajdzie.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0023_name">
		<text>Skrytka</text>
	</string>
	<string id="st_val_smatr_terrain_4_0_box_descr">
		<text>Wrzuci³em swoje rzeczy do rury. Potem je zabiorê.</text>
	</string>
	<string id="st_val_smatr_terrain_4_0_box_name">
		<text>Skrytka w rurze</text>
	</string>
	<string id="st_l04_darkvalley_inventory_box_0013_descr">
		<text>W³o¿y³em skrzyniê do sekretnego schowka - to porz¹dne miejsce.</text>
	</string>
	<string id="st_l04_darkvalley_inventory_box_0013_name">
		<text>Skrzynia</text>
	</string>
	<string id="st_l04_darkvalley_inventory_box_0002_descr">
		<text>Zostawi³em plecak w opuszczonym budynku. Nie by³o nikogo w pobli¿u.</text>
	</string>
	<string id="st_l04_darkvalley_inventory_box_0002_name">
		<text>Porzucony plecak</text>
	</string>
	<string id="st_l04_darkvalley_inventory_box_0029_descr">
		<text>W³o¿y³em towar do jakiejœ skrzyni. Potem go zabiorê.</text>
	</string>
	<string id="st_l04_darkvalley_inventory_box_0029_name">
		<text>Pospolita skrzynia</text>
	</string>
	<string id="st_val_smatr_terrain_7_6_box_descr">
		<text>Schowa³em towar w samochodzie, zaraz pod nosem bandytów. Nie by³o czasu na szukanie lepszego miejsca.</text>
	</string>
	<string id="st_val_smatr_terrain_7_6_box_name">
		<text>Skrytka w samochodzie</text>
	</string>
	<string id="st_yan_smart_terrain_3_4_box_descr">
		<text>Schowa³em za gara¿em trochê towaru na potem.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_smart_terrain_3_4_box_name">
		<text>Plecak za gara¿em</text>
	</string>
	<string id="st_yan_smart_terrain_4_5_box_descr">
		<text>Schowa³em plecak plecak w budce, zaraz za kup¹ metalu</text>
	</string>
	<string id="st_yan_smart_terrain_4_5_box_name">
		<text>Plecak z ³upem</text>
	</string>
	<string id="st_yan_smart_terrain_3_6_box_descr">
		<text>Towar jest schowany w samochodzie, niedaleko obszaru. Emisje nie przekraczaj¹ normy.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_smart_terrain_3_6_box_name">
		<text>£up jest w samochodzie</text>
	</string>
	<string id="st_yan_smart_terrain_2_5_box_descr">
		<text>Mówi¹, ¿e jest tu czyjœ ³up, ale emisje nie pozwalaj¹ siê do niego dostaæ.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_smart_terrain_2_5_box_name">
		<text>Stary plecak</text>
	</string>
	<string id="st_yan_smart_terrain_1_6_box_descr">
		<text>Mówi¹, ¿e jest tu skrytka jakiejœ grupy. Zastanawia mnie jak siê tam dostali pomimo emisji.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_smart_terrain_1_6_box_name">
		<text>Skrytka grupy</text>
	</string>
	<string id="st_yan_recover_item_2_corpse_descr">
		<text>Kolejny ochotnik wykitowa³, bo kolejny prototyp nie ochroni³ go przed emisjami. Dosta³ siê tylko na œrodek obszaru i tam ju¿ pozosta³. Sacharow chce przeprowadziæ dok³adniejsze pomiary, ale ja siê nigdzie nie ruszam. Jeszcze sam tak skoñczê.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_recover_item_2_corpse_name">
		<text>Plecak testera</text>
	</string>
	<string id="st_yan_smart_terrain_2_4_box_descr">
		<text>Mówi¹, ¿e jest tam czyjœ ³up, ale nie ma mowy, ¿eby siê tam dostaæ z tymi emisjami.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_smart_terrain_2_4_box_name">
		<text>Stara skrytka</text>
	</string>
	<string id="st_yan_smart_terrain_6_4_box_descr">
		<text>Mówi¹, ¿e jest tu czyjœ sejf, ale nie ma jak go wydostaæ, gdy trwaj¹ te emisje.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_smart_terrain_6_4_box_name">
		<text>Skrzynia z towarem</text>
	</string>
</string_table>
