<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<!-- ALSEWARE -->
<!-- File made by Andrzejas using Oyissan Tool -->
<string_table>
	<string id="encyclopedia_options">
		<text>Opcje</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_ai_die_to_anomalies">
		<text>NPC i mutanty wpadaj¹ w anomalie</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_ai_die_to_anomalies_text">
		<text>%c[pda_white]NPC i mutanty wpadaj¹ w anomalie%c[ui_gray_1] usuwa anomalie jako czynnik wyszukiwania œcie¿ek dla AI.\n
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nPo w³¹czeniu tej funkcji NPC oraz mutanty strac¹ znolnoœæ omijania anomalii.\n
		\nOd teraz bêd¹ musieli polegaæ na swoim doœwiadczeniu i zmys³ach, aby w nie nie wpaœæ. Tak samo, jak ty.\n
		\nDomyœlnie: Wy³¹czone
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_aoe_pickup_mode">
		<text>Podnoszenie wielu przedmiotów</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_aoe_pickup_mode_text">
		<text>
		%c[pda_white]Podnoszenie wielu przedmiotów%c[ui_gray_1] pozwala podnieœæ wiele przedmiotów jednoczeœnie.\n
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nPo w³¹czeniu mo¿esz podnieœæ wiele przedmiotów pojedynczym wciœniêciem klawisza (U¿yj) , tak jak w S.T.A.L.K.E.R.: Zew prypeci.\n
		\nDomyœlnie: Wy³¹czone
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_artefact_degradation">
		<text>Rozpad artefaktów</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_artefact_degradation_text">
		<text>
		%c[pda_white]Rozpad artefaktów%c[ui_gray_1] powoduje ich powolne zurzycie podczas noszenia na pasie.\n
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nPo w³aczeniu tej opcji zdobywanie artefaktów bêdzie twoim sta³ym zajêciem.\n
		\nArtefakty bêd¹ s³ab³y w miarê zu¿ycia, zmuszaj¹c Ciê do ci¹g³ego poszukiwania i zbierania nowych. Koniec z ³atwym Ÿród³em przychodu!\n
		\nDomyœlnie: Wy³¹czone
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_delayed_repairs">
		<text>Czas potrzebny na naprawê sprzêtu</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_delayed_repairs_text">
		<text>
		%c[pda_white]Czas potrzebny na naprawê sprzêtu%c[ui_gray_1] pozwala technikom na przechowanie twojego sprzêtu na czas naprwy.\n
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nPo w³¹czeniu tej opcji technicy nie bêd¹ naprawiali sprzêtu natychmiast, a potrzebuj¹ oni czasu na dokonanie zamówionych napraw..\n
		\nPo przekazaniu uszkodzonych fantów mo¿esz pytaæ ich, czy s¹ ju¿ gotowe do odbioru lub ile jeszcze trzeba na to poczekaæ.\n
		\nFunkcja wskazana, jeœli szukasz realizmu - oddanie technikowi przedmiotu, to brak dostêpu do niego na jakiœ czas, co wymusza na nas samowystarczalnoœæ w zakresie rusznikarstwa i napraw krawieckich.\n
		\nDomyœlnie: Wy³¹czone
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_enhanced_recoil">
		<text>Zaawansowany efekt odrzutu</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_enhanced_recoil_text">
		<text>
		%c[pda_white]Zaawansowany efekt odrzutu%c[ui_gray_1] urealnia zachowanie siê broni podczas wystrza³u.\n
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nNormalnie podczas strzelania z broni jedynym efektem, jaki zapewnia wbudowany system odrzutu, jest stopniowe podnoszenie celownika, animacja broni i nieznaczne zwiêkszenie rozrzutu pocisków.\n
		\nZ tego powodu standardowy system jest nieco wadliwy. Odrzut mo¿na skompensowaæ, strzelaj¹c seriami i œci¹gaj¹c celownik myszk¹ w dó³ podczas prowadzenia ognia.\n
		\nPo w³¹czeniu tej funkcji odrzut bêdzie du¿o bardziej nieprzewidywalny. To z kolei wymaga wprawy z ka¿dym jednym typem broni. Trzeba w przemyœlany sposób dobieraæ ulepszenia i amunicjê, poniewa¿ ich wp³yw bêdzie du¿o bardziej zauwa¿alny.\n
		\nKorzystaj z tej opcji tylko wtedy, kiedy gra utrzymuje siê powy¿ej 30 FPS. Zalecana wartoœæ, to 50-60 FPS.\n
		\nDomyœlnie: Wy³¹czone
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_hardcore_ai_aim">
		<text>Zwiêkszona celnoœæ NPC</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_hardcore_ai_aim_text">
		<text>
		%c[pda_white]Zwiêkszona celnoœæ NPC%c[ui_gray_1] skraca czas reakcji AI i sprawia, ¿e gra robi siê naprwawdê trudna!.\n
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nPo w³¹czeniu trudniej ci bêdzie kul po prostu biegaj¹c. Wykorzystywanie os³on w trakcie wymiany ognia stanie siê kluczowe.\n
		\nDomyœlnie: Wy³¹czone
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_helicopter_patrols">
		<text>Patrole helikopterów</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_helicopter_patrols_text">
		<text>
		%c[pda_white]Patrole helikopterów%c[ui_gray_1] umo¿liwia frakcjom wykorzystanie wsparcia lotniczego do obrony strategicznych obszarów.\n
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nFrakcje posiadaj¹ce œmig³owiec patroluj¹cy bêd¹ mia³y mo¿liwoœæ wezwania go w celu wsparcia ataku lub obrony przed wrogiem (tak¿e tob¹) i mutantami.\n
		\nPomimo strasznego wygl¹du, œmig³owiec mo¿e zostaæ ³atwo str¹cony poprzez uszkodzenie tylnego wirnika.\n
		\nJeœli denerwuj¹ ciê odg³osy wirników œmig³owców, to mo¿esz je wy³¹czyæ niezale¿nie od tego ustawienia w opcjach dŸwiêku w menu gry.\n
		\nDomyœlnie: Wy³¹czone\n
		\n%c[pda_green]Lokacje%c[ui_gray_1]
		\n• Agroprom\n• Kordon\n• Mroczna Droga\n• Bagna\n• Limañsk
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_localisation">
		<text>Jêzyk</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_localisation_text">
		<text>
		%c[pda_white]Jêzyk%c[ui_gray_1] pozwala na zmianê jêzyka dialogów, tekstów, opisów.\n
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nPo wybraniu jêzyka wiêkszoœæ tekstów zostanie zmieniona automatycznie, jednak niektóre z nich wci¹¿ bêd¹ wymag³y restartu gry.\n
		\nDomyœlny jêzyk: angielski. (eng).\n
		\n%c[pda_green]Dostêpne wersje jêzykowe%c[ui_gray_1]
		\n• angielska: eng
		\n• rosyjska: rus
		\n• polska: pol\n
		\nNiniejsze spolszczenie jest dzie³em grupy stalkerów w sk³ad której wchodz¹:\n
		%c[pda_white]Struœ, rfm, Andrzejas i Moonbow Dew%c[ui_gray_1].\n
		\nSpecjalne podziêkowania dla cz³onków spo³ecznoœci %c[pda_white]Centum Zony%c[ui_gray_1]: 
		\n  - Leœny\n  - Ropasiak\n  - Nostalgov\n  - Rus Rakieta\n - Mindhaven\n - LVutner\n - Sierio¿a
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_lootmoney">
		<text>Pieni¹dze przy cia³ach</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_lootmoney_text">
		<text>
		%c[d_cyan]Pieni¹dze przy cia³ach%c[ui_gray_1] pozwalaj¹ ci znaleŸæ pieni¹dze w kieszeniach zabitych NPC.\n
		\n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_1]\n
		\nIloœæ znalzionej gotówki zale¿y od rangi zabitego stalkera. Im wy¿sza ranga, tym wiêcej pieniêdzy zostawi.\n
		\nDomyœlnie: Wy³¹czone
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_online_exclusion">
		<text>Wy³. spawnu w pobli¿u gracza</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_online_exclusion_text">
		<text>
		%c[pda_white]Wy³. spawnu w pobli¿u gracza%c[ui_gray_1] tworzy bezpieczn¹ strefê bez spawnu wrogów wokó³ twojej postaci.\n
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nPodczas poruszania siê w pobli¿u miejsc wejœcia/wyjœcia z lokacji mo¿esz zostaæ zaatakowany przez nieprzyjaciela przybywaj¹cego z innych obszarów. Po w³¹czeniu tej funkcji pojawienie siê ich jest opóŸnione do czasu, a¿ oddalisz siê na bezpieczn¹ odleg³oœæ.\n
		\nWarto zauwa¿yæ, ¿e ten system skupia siê wy³¹cznie na tobie; jeœli jacykolwiek przeciwnicy znajduj¹ siê w pobli¿u twojego punktu spawnu w momencie, gdy pojawiasz siê w lokacji, nie zostan¹ oni usuniêci.\n
		\nDomyœlna wartoœæ wynosi 25.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_population_factors">
		<text>Wspó³czynniki populacji</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_population_factors_text">
		<text>
		%c[pda_white]Wspó³czynniki populacji%c[ui_gray_1] wp³ywaj¹ na liczbê stalkerów i mutantów  w Zonie.\n
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nWspó³czynniki populacji NPC i mutantów mo¿na dostosowywaæ niezale¿nie od siebie. Funkcja pozwalaj¹c Ci decydowaæ o tym, jak dzika lub zasiedlona ma byæ Zona bez potrzeby modyfikowania jakichkolwiek plików gry.\n
		\nEfekt jest najwiêkszy w momencie rozpoczêcia nowej gry. Zmiana tych ustawieñ w trakcie trwaj¹cej ju¿ rozgrywki zostanie uwzglêdniona dopiero po œmierci czêœci stalkerów/mutantów i wp³ynie na to, ile kolejnych pojawi siê na ich miejsce.\n
		\nDomyœlna wartoœæ wynosi 0.5.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_quicksave_count">
		<text>Liczba quicksave'ów</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_quicksave_count_text">
		<text>
		%c[pda_white]Liczba quicksave'ów%c[ui_gray_1] okreœla, kiedy gra zacznie nadpisywaæ najstarsze quicksave'y.\n
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nPodczas tworzenia quicksave'a nazwa pliku zostanie uzupe³niona o numer na koñcu - te numery s¹ u¿ywane przez grê, aby pomóc w œledzeniu wielu ró¿nych quicksave'ów.\n
		\nUstawiaj¹c wiêksz¹ liczbê quicksave'ów, bêdziesz móg³ ³atwiej cofn¹æ grê sprzed chwili, kiedy zapisa³eœ j¹ w z³ym momencie.\n
		\nDomyœlna wartoœæ wynosi 5.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_radio_music">
		<text>Rozg³oœnie radiowe</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_radio_music_text">
		<text>
		%c[pda_white]Rozg³oœnie radiowe%c[ui_gray_1] pozwala na odtwarzanie lokalnych rozg³oœni radiowych.\n
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nW Zonie wystêpuj¹ rozg³oœnie nadaj¹ce muzykê dla zapewnienia rozrywki.\n
		\nDomyœlnie: W³¹czone\n
		\n%c[pda_green]Rozg³oœnie%c[ui_gray_1]
		\n• Agroprom: Baza wojskowa
		\n• Kordon: Bunkier Sidorowicza
		\n• Bagna: baza Czystego Nieba
		\n• Dolina Mroku: baza Bandytów
		\n• Rostok: Bar "Sto Radów"
		\n• Czerwony Las: wie¿a Leœnika
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_sleep_deprivation">
		<text>Potrzeba snu</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_sleep_deprivation_text">
		<text>
		%c[pda_white]Potrzeba snu%c[ui_gray_1] powoduje, ¿e up³yw czasu i spo¿ywanie przedmiotów stopniowo mêcz¹ twoj¹ postaæ.\n
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nPodró¿uj¹c po Zonie znajdziesz sporo ³ó¿ek, materacy i œpiworów. Zazwyczaj s¹ one jednak u¿ywane do pomijania czasu pod przykrywk¹ spania. Po w³¹czeniu tej opcji staj¹ siê one istotnym elementem rozgrywki.\n
		\nZ up³ywem czasu twoja postaæ zacie odczuwaæ skutki zmêczenia. Towarzyszyæ temu bêd¹ zaburzenia widoku (obrazu) oraz motoryki. Efekty bêd¹ co raz silniejsze, dopóki siê nie wyœpisz, lub stracisz przytomnoœæ z powodu wycieñczenia.\n
		\nPrzyjmowanie lekarstw czy spo¿ywanie alkoholu mo¿e przyspieszyæ nasze znurzenie. Odwleka je natomiast spo¿ywanie substancji orzeŸwiaj¹cych, jak napoje energetyczne, czy kawa. Uwa¿aj jednak, bo ich nadmiar spowoduje tymczasow¹ bezsennoœci.\n
		\nDomyœlnie: Wy³¹czone
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_thirst">
		<text>Symulacja pragnienia</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_thirst_text">
		<text>
		\n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nJak mo¿na siê spodziewaæ - dodaje pragnienie do listy naszych potrzeb. Zmusza nas do nieustannego pamiêtania o uzupe³nianiu elektrolitów w organiŸmie. Kolejny krokczek w stronê realizmu, który utrudnia grê.\n
		\nWskaŸnik pragnienia poka¿e siê w HUD. Jeœli nie uzupe³nisz brakuj¹cych p³ynów, twoje zdrowie i wytrzyma³oœæ zaczn¹ siê pogarszaæ, doprowadzaj¹c nawet do zgonu!\n
		\nDomyœlnie: W³¹czone
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_dynamic_news">
		<text>Dyn. wiadomoœci</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_dynamic_news_text">
		<text>
		%c[pda_white]Dynamiczne wiadomoœci%c[ui_gray_1] pozwalaj¹ stalkerom na u¿ywanie czatu w PDA.\n
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nStalkerzy bêd¹ korzystaæ z sieci komunikacyjnej PDA do dzielenia siê swoj¹ aktywnoœci¹. Bêd¹ komentowaæ wydarzenia, których byli œwiadkami, lub które mia³y miejsce w ich okolicy.\n
		\nWysy³ane komunikaty mog¹ byæ bardzo ró¿ne - od typowego, ca³kowicie przyziemnego narzekania na ceny u handlarzy po nerwowe, nieraz wrêcz histeryczne proœby o wsparcie stalkerów bêd¹cych pod ostrza³em, czy zaatakowanych przez mutanta.\n
		\nZ tym systemem powi¹zane jest wiele innych funkcji: stalkerzy bêd¹ komentowaæ twoje podejrzane zachowanie, kiedy tropisz kogoœ poszukiwanego; niektórzy dadz¹ ci wskazówki odnoœnie celu albo wspomn¹, ¿e ktoœ ma zadanie do zlecenia.\n
		\nDomyœlnie: W³¹czone\n

		\n%c[pda_green]Opcje%c[ui_gray_1]
		\nDynamiczne wiadomoœci posiadaj¹ w³asne opcje, które mo¿na ca³kowicie w³¹czyæ/wy³¹czyæ, a tak¿e ustawiæ odstêp miêdzy wiadomoœciami.\n
		\nDodatkowe menu opcji dostêpne pod klawiszem F1, na ekranie menu g³ównego.
	</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_extended_hud">
		<text>Rozszerzony HUD</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_extended_hud_text">
		<text>
		%c[pda_white]Rozszerzony HUD%c[ui_gray_1] wyœwietla dodatkowe informacje na ekranie.\n
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nPo w³¹czeniu na ekranie wyœwietlana bêdzie miniaturowa wersja pasa artefaktów oraz informacje o kompanach.\n
		\nDomyœlnie: Wy³¹czone
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_portrait_by_outfit">
		<text>Portret zale¿ny od stroju</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_portrait_by_outfit_text">
		<text>
		%c[pda_white]Portret zale¿ny od stroju%c[ui_gray_1] zmienia portret twojej postaci zale¿nie od noszonego w³aœnie stroju.\n
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nPo w³¹czeniu tej opcji, za ka¿dym razem kiedy za³o¿ysz lub zdejmiesz strój (nie dotyczy nakryæ g³owy), portret twojej postaci zostanie zmieniony na taki, który najbardzej przypomina jej obecny wygl¹d.\n
		\nDomyœlnie: Wy³¹czone
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_use_battery">
		<text>U¿ycie baterii</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_use_battery_text">
		<text>
		%c[d_cyan]U¿ycie baterii%c[ui_gray_1] sprawia, ¿e bêdziesz musia³ dbaæ o stan na³adowania baterii w swoich urz¹dzeniech.\n
		\n%c[d_green]Information%c[ui_gray_1]\n
		\nUrz¹dzenia takie jak latarka, PDA czy odbiornik radiowy wymagaj¹ zasilania.\n
		\nAby utrzymaæ je w stanie gotowoœci do dzia³ania bêdziesz musia³ wymieniaæ w nich baterie.\n
		\nWarto mieæ ich kilka przy sobie. Mo¿esz je znaleŸæ lub kupiæ od innych stalkerów i handlarzy.\n
		\nDomyœlnie: W³¹czone
		</text>
	</string>
</string_table>