<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_factions_historic">
		<text>Frakcje (Historyczne)</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_historic_final_day">
		<text>Ostatni Dzieñ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_historic_final_day_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Ostatni Dzieñ%c[ui_gray] byli fakcj¹ naukowców, zwan¹ tak¿e "%c[guide_blue]dzikimi stalkerami%c[ui_gray]".\n
			\n%c[guide_green]Informacje%c[ui_gray]\n
			\nWierzyli, ¿e Zona ostatecznie doprowadzi do koñca œwiata, rozszerzaj¹c siê coraz bardziej i poch³aniaj¹c wiêcej œwiata z ka¿d¹ emisj¹.\n
			\nPoza ich fascynacj¹ w polowaniu na zzombifikowanych stalkerów w celach badawczych i faktem, ¿e ich lider zosta³ zabity przez stalkera zwanego Duchem, niewiele wiadomo na ich temat.\n
			\nS¹dz¹c po rozpoczêciu ich aktywnoœci zaraz po wielkiej emisji, która wybi³a wiêkszoœæ Czystego Nieba, mo¿liwe jest, ¿e byli oni ich od³amem - niedobitkami, którzy postradali zmys³y po tym, co zobaczyli.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_historic_isg">
		<text>ISG</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_historic_isg_text">
		<text>
			%c[guide_blue]International Scientific Group (Miêdzynarodowa Grupa Badawcza)%c[ui_gray] zosta³a uformowana z zamys³em o badaniu Zony.\n
			\n%c[guide_green]Informacje%c[ui_gray]\n
			\nPo nag³ym pojawieniu siê Zony, Narody Zjednoczone stworzy³y nowy organ badawczy, którego jedynym zadaniem by³o badanie i wyjaœnianie tego nowego fenomenu.\n
			\nZa najbardziej interesuj¹ce miejsce uznano niewielki obszar po³o¿ony na dalekiej pó³nocy, otoczony szeœcioma du¿ymi generatorami. Wybrano go jako cel ekspedycji.\n
			\nNa przestrzeni kilku miesiêcy ich praca zosta³a uprzykrzona na sposoby, na które nie mieli szans siê nawet przygotowaæ.\n
			\nBadacze byli po¿erani przez nieznane anomalie, lub rozszarpywani przez odra¿aj¹co zmutowan¹ faunê. Inni zaczêli niewyt³umaczalnie znikaæ, tylko by powróciæ po kilku dniach w zzombifikowanym stanie, próbuj¹c zabiæ swoich kolegów.\n
			\nEkspedycja zosta³a w koñcu odwo³ana, na podstawie niezadowalaj¹cych wyników i wysokiej liczbie zgonów.\n
			\nNie zwa¿aj¹c na ich pora¿kê, Rz¹d Ukrainy utworzy³ instytut, który otrzyma³ zadanie kontynuowania dzia³añ badawczych - cz³onkowie instytutu otrzymali przydomek Ekologów.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_historic_renegade">
		<text>Renegaci</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_historic_renegade_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Renegaci%c[ui_gray] sk³adali siê z najbardziej pod³ych stalkerów w ca³ej Zonie.\n
			\n%c[guide_green]Informacje%c[ui_gray]\n
			\nBez ¿adnych limitów i mora³ów, sk³adali siê g³ównie ze stalkerów wyrzuconych ze swoich dotychczasowych fakcji za pope³nienie niewyobra¿alnych zbrodni.\n
			\nJedyne prawo jakiego siê trzymaj¹ to prawo si³y. ¯eruj¹ na s³abszych od siebie stalkerach na obrze¿ach Zony, najczêœciej zbyt m³odych i niedoœwiadczonych, by siê im przeciwstawiæ.\n
			\nPo wypêdzeniu na bagna przez swoich niezliczonych wrogów, Renegaci zostali zmuszeni do zjednoczenia siê w fakcjê. Tylko w ten sposób byli w stanie obroniæ siê przed s¹siaduj¹cym Czystym Niebem.
		</text>
	</string>
	
</string_table>