<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
<string id="ls_header">
<text>S.T.A.L.K.E.R. Anomaly 1.5.1 PL</text>
</string>
<string id="ls_tip_number">
<text>Porada #</text>
</string>
<string id="ls_tip_1">
<text>Nadmierne obci¹¿enie mo¿e siê okazaæ twoj¹ zgub¹. Pamiêtaj, by regularnie sprzedawaæ niepotrzebny sprzêt, lub odk³adaæ go w skrytkach, na czarn¹ godzinê. Skrytkê mo¿esz stworzyæ za pomoc¹ dowolnego plecaka.</text>
</string>
<string id="ls_tip_2">
<text>Polowanie na mutanty mo¿na obróciæ w zysk sprzedaj¹c ich wartoœciowe czêœci cia³a. Mo¿esz rónwnie¿ po¿ywiæ siê ich miêsem, jeœli nie masz lepszej alternatywy. Miej tylko pod rêk¹ coœ, co zneutralizuje promieniowanie.</text>
</string>
<string id="ls_tip_3">
<text>Podstawowe, zaawansowane i eksperckie narzêdzia to towar po¿¹dany przez wielu mechaników. S¹ niezbêdne do naprawy i modyfikowania broni oraz kombinezonów. Mo¿esz siê na nie natkn¹æ przeszukuj¹c skrytki.</text>
</string>
<string id="ls_tip_4">
<text>Symulacja zmêczenia to opcjonalna mechanika gry, która sprawia, ¿e gracz z up³ywem czasu bêdzie odczuwa³ coraz wiêksze skutki wyczerpania - a¿ do momentu, w którym konieczny bêdzie odpoczynek. Jeœli tego nie zrobisz, konsekwencje mog¹ byæ tragiczne.</text>
</string>
<string id="ls_tip_5">
<text>Patrole powietrzne to opcjonalna mechanika gry maj¹ca silny wp³yw na ¿ycie w Zonie. Bêd¹c w potrzasku, cz³onkowie fakcji dysponuj¹cych helikopterami mog¹ wezwaæ ich wsparcie do pomocy w zwalczeniu si³ przeciwnika.</text>
</string>
<string id="ls_tip_6">
<text>Tryb Inronman zapewnia prawdziwe poczucie œmiertelnoœci. Gdy gracz straci wszystkie przyznane mu ¿ycia, wszystkie zapisy z danej kampanii zostan¹ usuniête, bez mo¿liwoœci przywrócenia. M¹drze wybierz swoj¹ frakcjê i lokacjê startow¹.</text>
</string>
<string id="ls_tip_7">
<text>Zestawy krawieckie, lubrykanty do broni i tubki kleju to od teraz twoi najlepsi przyjaciele - pozwol¹ ci zachowaæ swój sprzêt w dobrym stanie przez d³ugi czas. Pe³ne zestawy naprawcze s¹ bardziej wydajne, ale równie¿ ciê¿sze, dro¿sze i trudniejsze do zdobycia.</text>
</string>
<string id="ls_tip_8">
<text>Plecaki mog¹ zostaæ u¿yte do stworzenia personalnej skrytki. Gracz mo¿e w nich sk³adowaæ niepotrzebne przedmioty bez obaw, ¿e skrytka zniknie, lub zostanie ograbiona przez innych Stalkerów.</text>
</string>
<string id="ls_tip_9">
<text>Œpiwory to dobry sposób na odpoczynek w Zonie, gdzie dostêp do porz¹dnego ³ó¿ka nie zawsze jest mo¿liwy. Mo¿na je kupiæ u wiêkszoœci handlarzy, lub znaleŸæ je podczas podró¿y.</text>
</string>
<string id="ls_tip_10">
<text>Cmentarzysko Pojazdów to du¿y park maszynowy pe³en napromieniowanych pojazdów o przeznaczeniu rolniczym, cywilnym i militarnym. Jest popularnym miejscem do tworzenia skrytek, przez co stalker o wprawnym oku ma szansê siê tam nieŸle wzbogaciæ.</text>
</string>
<string id="ls_tip_11">
<text>Typy artefaktów s¹ zale¿ne od anomalii, w których powstaj¹. Potrzebujesz artefaktu wzmacniaj¹cego odpornoœæ na oparzenia? WeŸ swój wykrywacz i rozgl¹daj siê za 'Spalaczami' lub 'Kometami'.</text>
</string>
<string id="ls_tip_12">
<text>Wykonywanie zadañ dla poszczególnych fakcji podniesie ich przychylnoœæ wobec gracza. Jej wzrost gwarantuje lepsze wyposa¿enie dostêpne u handlarzy, oraz lepsze ceny.</text>
</string>
<string id="ls_tip_13">
<text>Istnieje osiem poziomów rang stalkerów, na które wp³ywa ca³y szereg aktywnoœci. Niektóre opcje i mo¿liwoœci otworz¹ siê dopiero, gdy gracz osi¹gnie odpowiednio wysok¹ rangê.</text>
</string>
<string id="ls_tip_14">
<text>Wiêkszoœæ misji mo¿e byæ anulowana po zgodzeniu siê na ich wykonanie. By to zrobiæ, zlokalizuj stalkera, który zleci³ ci zadanie i z nim porozmawiaj. Pamiêtaj, ¿e anulowanie zadania mo¿e pogorszyæ twoj¹ reputacjê i przychylnoœæ fakcji.</text>
</string>
<string id="ls_tip_15">
<text>Reputacja reprezentuje sposób, w jaki dany stalker jest postrzegany w swojej fakcji. Gracz zyskuje, lub traci reputacjê pomagaj¹c, lub krzywdz¹c neutralnych ku niemu stalkerów.</text>
</string>
<string id="ls_tip_16">
<text>System reputacji jest dynamiczny i mo¿e siê czêsto zmieniaæ, dostêpne poziomy reputacji to: 'Beznadziejna', 'Odra¿aj¹ca', 'Straszna', 'Z³a', 'Neutralna', 'Dobra', 'Bardzo dobra', 'Œwietna' and 'Znakomita'.</text>
</string>
<string id="ls_tip_17">
<text>Mroczna Droga to du¿y las po³o¿ony pomiêdzy Kordonem, a Dolin¹ Mroku. Nie ma wielu powodów, dla których warto odwiedziæ to miejsce, wiêc wielu stalkerów z nagrod¹ za swoj¹ g³owê wybiera to miejsce na kryjówkê.</text>
</string>
<string id="ls_tip_18">
<text>Pamiêtaj, ¿e zwykli Stalkerzy równie¿ oferuj¹ p³atne zadania, których mo¿esz siê podj¹æ. To, ¿e nie s¹ nikim wa¿nym nie znaczy, ¿e nie bêd¹ chêtni zap³aciæ za wykonanie swojej brudnej roboty.</text>
</string>
<string id="ls_tip_19">
<text>Arena w Rostoku oferuje dwa typy rozgrywek: tradycyjne walki, gdzie stalkerzy walcz¹ miêdzy sob¹ o nagrody, lub wyzwania polegaj¹ce na próbach przetrwania w starciu z coraz to potê¿niejszymi mutantami.</text>
</string>
<string id="ls_tip_20">
<text>Zasiêg wykluczenia online mo¿e byæ zmieniony w opcjach. Oznacza to strefê wokó³ gracza, w której nie mog¹ odrodziæ siê ¿adne mutanty i inni stalkerzy.</text>
</string>
<string id="ls_tip_21">
<text>Zimny, Sporysz, i reszta g³ównych cz³onków Czystego Nieba mog¹ podzieliæ siê z graczem swoj¹ histori¹. Rozmowa z nimi mo¿e rzuciæ trochê œwiat³a na niedawne wydarzenia zwi¹zane z ich organizacj¹.</text>
</string>
<string id="ls_tip_22">
<text>Wolnoœæ ma pe³n¹ kontrolê nad Stacj¹ Janów w Jupiterze, po tym jak Szluga opuœci³ to miejsce, by zwalczaæ si³y Monolitu. Wielu stalkerów, którzy opuœcili wczeœniej Wolnoœæ powróci³o do Janowa, by wspomóc ich pozycjê.</text>
</string>
<string id="ls_tip_23">
<text>Osi¹gniêcie 'Perfekcjonista' jest przyznawane za zdobycie wszystkich pozosta³ych osi¹gniêæ. Ich liczba jest zale¿na od twojej fakcji i trybu, w którym grasz.</text>
</string>
<string id="ls_tip_24">
<text>Podró¿owanie pod os³on¹ nocy, lub podczas silnego deszczu zapewnia znacznie mniejsze szanse na wykrycie. Pamiêtaj tylko, ¿e podró¿uj¹c w nocy narasta ryzyko spotkania niebezpiecznych mutantów.</text>
</string>
<string id="ls_tip_25">
<text>Noszenie i uzupe³nianie zapasu œwie¿ego po¿ywienia u handlarzy to zawsze dobra praktyka. Nie zapomnij te¿ o odpowiednim zapasie p³ynów.</text>
</string>
<string id="ls_tip_26">
<text>Istniej¹ ró¿ne rodzaje plecaków, niektóre z nich sprawi¹, ¿e limitu udŸwigu gracza siê powiêkszy, a pozosta³e, takie jak Zestaw £owiecki, oferuj¹ unikalne bonusy.</text>
</string>
<string id="ls_tip_27">
<text>Jeœli rozgrywka jest w twoim odczuciu zbyt trudna, mo¿esz zredukowaæ niektóre jej elementy za pomoc¹ menu trudnoœci postêpu.</text>
</string>
<string id="ls_tip_28">
<text>W g³ównych bazach fakcji mo¿na zazwyczaj znaleŸæ medyka, który mo¿e pomóc ci pozbyæ siê promieniowania za niewielk¹ op³at¹. Oferuj¹ oni równie¿ zasoby medyczne w cenach ni¿szych ni¿ u innych handlarzy.</text>
</string>
<string id="ls_tip_29">
<text>Handlarze ze szczególnie dobrymi kontaktami mog¹ umo¿liwiæ graczowi przekupienie niektórych fakcji w celu czasowego zawieszenia broni. Czy jest to op³acalne... zale¿y ca³kowicie od ciebie. </text>
</string>
<string id="ls_tip_30">
<text>Ekolodzy nigdy nie odmawiaj¹ czêœci cia³ mutantów, szczególnie tych rzadkich. Mo¿na na tym nieŸle zarobiæ, a naukowcy mog¹ zleciæ ci zdobycie konkretnych próbek za jeszcze lepsz¹ cenê.</text>
</string>
<string id="ls_tip_31">
<text>Zawsze miej przy sobie latarkê lub rozwa¿ inwestycjê w gogle noktowizyjne. Nigdy nie wiadomo, gdy znajdziesz siê z dala od obozu, w œrodku nocy.</text>
</string>
<string id="ls_tip_32">
<text>Zabieraj ze sob¹ ka¿d¹ sztukê amunicji, jak¹ znajdziesz, niezale¿nie od jej rodzaju lub stanu - nawet jeœli nie oka¿e siê póŸniej przydatna. Amunicja to równie¿ dobre Ÿród³o przychodu.</text>
</string>
<string id="ls_tip_33">
<text>Nie ignoruj znalezionej broni, tylko dlatego, ¿e preferujesz inny typ. Amunicja jest ograniczona, a nawet najlepszy strzelec wyborowy potrzebuje dodatkowej broni na wypadek, gdy sytuacja nie potoczy siê po jego myœli.</text>
</string>
<string id="ls_tip_34">
<text>Inwestycja w ochronê przed falami psionicznymi to czêsto koniecznoœæ. Jeœli nie staæ ciê na odpowiedni ekwipunek, przynajmniej miej w zanadrzu kilka tabletek psi-blokera.</text>
</string>
<string id="ls_tip_35">
<text>Polegaj na swoim s³uchu. G³oœne dŸwiêki nios¹ siê ponad górami i gêstymi zaroœlami. Ledwo s³yszalny, lecz znajomy odg³os mo¿e ciê przygotowaæ na nadchodz¹c¹ zasadzkê.</text>
</string>
<string id="ls_tip_36">
<text>Nie pozbywaj siê swojego pistoletu, miej go pod rêk¹ jako broñ pomocnicz¹. Jest lekki, porêczny i tani w utrzymaniu. Jeœli odpowiednio o niego zadbasz, twój pistolet zadba równie¿ o ciebie.</text>
</string>
<string id="ls_tip_37">
<text>Wraz ze zdobyt¹ reputacj¹, handlarze bêd¹ ci zlecaæ coraz trudniejsze zadania. Bêd¹c zazwyczaj lepiej p³atnymi zajêciami, oka¿¹ siê one ciê¿k¹ prób¹ twoich umiejêtnoœci.</text>
</string>
<string id="ls_tip_38">
<text>Rozwa¿ zatrzymanie dla siebie artefaktów o u¿ytecznych w³aœciwoœciach. Mog¹ one u³atwiæ poruszanie siê w nieprzyjaznych œrodowiskach, a co za tym idzie, zdobycie wiêkszej iloœci artefaktów.</text>
</string>
<string id="ls_tip_39">
<text>Jeœli przeciwnik ma przewagê liczebn¹, lub technologiczn¹ - rozwa¿ ucieczkê. Nie tylko ujdziesz z ¿yciem, ale te¿ zaoszczêdzisz pieni¹dze na œrodkach medycznych i naprawczych.</text>
</string>
<string id="ls_tip_40">
<text>Jeœli jesteœ pod ostrza³em: zachowaj spokój, licz ich pociski i zaatakuj, gdy bêd¹ prze³adowywaæ.</text>
</string>
<string id="ls_tip_41">
<text>Zawsze miej przy sobie coœ, co zatrzyma krwawienie. Medyk nie jest w stanie ciê po³ataæ, jeœli wykrwawisz siê zanim do niego dotrzesz.</text>
</string>
<string id="ls_tip_42">
<text>Wyciszona broñ i skradanie to skuteczna taktyka, gdy wróg ma przewagê liczebn¹. Nie sprawi¹ mo¿e, ¿e staniesz siê niewidzialny, ale kupi¹ ci trochê czasu, zanim zostaniesz wykryty.</text>
</string>
<string id="ls_tip_43">
<text>Wiêkszoœæ stalkerów woli szukaæ artefaktów na po³udniowych terenach Zony. Bardziej doœwiadczeni wiedz¹ jednak, ¿e najlepsze do poszukiwañ miejsca s¹ na pó³noc od Czerwonego Lasu. Niewielu jednak jest w stanie przetrwaæ na pó³nocy Zony bez odpowiedniego przygotowania i sprzêtu.</text>
</string>
<string id="ls_tip_44">
<text>Poszukiwanie artefaktów bez odpowiedniego sprzêtu to samobójstwo. Samo ich zdobycie to dopiero pocz¹tek. Poza odpowiedni¹ ochron¹ cia³a, medykamentami i miejscem w ekwipunku potrzebujesz równie¿ O³owianych Pojemników, które zatrzymaj¹ œmiertelne promieniowanie przez nie wydzielane.</text>
</string>
<string id="ls_tip_45">
<text>Przezorny zawsze ubezpieczony. Porz¹dnie siê rozgl¹daj w czasie marszu.</text>
</string>
<string id="ls_tip_46">
<text>Jeœli natkniesz siê na kontrolera, natychmiast znajdŸ coœ zapewni ci ca³kowit¹ os³onê (np. drzewo, g³az, œciana). Kontroler nie mo¿e kontrolowaæ tego, czego nie widzi.</text>
</string>
<string id="ls_tip_47">
<text>Twoj¹ najlepsz¹ lini¹ obrony przez mutantami s¹ inni stalkerzy.</text>
</string>
<string id="ls_tip_48">
<text>Stimpaki to bardzo przydatne narzêdzia. Ulecz¹ ciê znacznie szybciej ni¿ apteczki.</text>
</string>
<string id="ls_tip_49">
<text>Noszony przez ciebie he³m wp³ywa na wydajnoœæ twojego sprintu.</text>
</string>
<string id="ls_tip_50">
<text>Miej ze sob¹ dodatkow¹ broñ, na której mo¿esz polegaæ w razie wystrzelania ca³ej amunicji z broni g³ównej. Pistolet to najlepszy przyjaciel stalkera, ale obrzyn, lub pistolet maszynowy równie¿ siê nadadz¹.</text>
</string>
<string id="ls_tip_51">
<text>Zwracaj uwagê na swoje obci¹¿enie, gdy szukasz artefaktów. Mo¿esz nawet zostawiæ czêœæ sprzêtu w plecaku przed wkroczeniem do pola anomalii.</text>
</string>
<string id="ls_tip_52">
<text>Krótkofalówka pomo¿e ci znaleŸæ oddalone i ukryte przed tob¹ rzeczy. Mo¿esz zmieniaæ czêstotliwoœæ za pomoc¹ klawiszy myszy, lub klawiszy myszy z klawiszem Shift, maj¹c woln¹ drug¹ rêkê.</text>
</string>
<string id="ls_tip_53">
<text>Pomimo agresywnego nastawienia wzglêdem stalkerów, wojsko mo¿e byæ czasem przekupione, by chwilowo przymkn¹æ oko na ich dzia³ania.</text>
</string>
<string id="ls_tip_54">
<text>Dbaj o swój ekwipunek tak, by ekwipunek móg³ zadbaæ o ciebie.</text>
</string>
<string id="ls_tip_55">
<text>W celu przemieszczenia ca³ego stosu przedmiotów z/do twojego ekwipunku przytrzymaj CTRL i podwójnie kliknij.</text>
</string>
<string id="ls_tip_56">
<text>U¿ywanie starej i zniszczonej amunicji przyœpiesza proces degradacji twojej broni. Mimo tego, warto j¹ zachowaæ choæby dla wiêkszej wydajnoœci finansowej. Mo¿na z niej tak¿e wydobyæ sztuki o dobrej jakoœci za pomoc¹ zestawu rusznikarskiego.</text>
</string>
<string id="ls_tip_57">
<text>Pamiêtaj, by sprawdzaæ PDA zebrane z martwych stalkerów. Zazwyczaj znajdziesz w nich u¿yteczne informacje. Jeœli nie mo¿esz uzyskaæ do nich dostêpu, mo¿esz poprosiæ dowolnego technika o z³amanie ich zabezpieczeñ.</text>
</string>
<string id="ls_tip_58">
<text>Mo¿esz znaleŸæ szczegó³owe informacje na temat danego przedmiotu poprzez klikniêcie na nim prawy przyciskiem myszy, pod opcj¹ 'szczegó³y'. Wyœwietli siê okno opisuj¹ce przedmiot, jego wytrzyma³oœæ, a w przypadku broni i kombinezonów, listê mo¿liwych do zainstalowania w na nich ulepszeñ.</text>
</string>
<string id="ls_tip_59">
<text>Gdy potrzebujesz naprawiæ ciê¿ko uszkodzon¹ broñ, us³ugi technika nie bêd¹ najbardziej ekonomicznym rozwi¹zaniem. Pozyskanie funkcjonalnych czêœci zamiennych z innych broni pozwoli ci zaoszczêdziæ pokaŸn¹ sumê pieniêdzy, jeœli zdecydujesz siê na ich w³asnorêczn¹ wymianê.</text>
</string>
<string id="ls_tip_60">
<text>Nas³uchuj dŸwiêków anomalii: twój s³uch czêsto bywa bardziej niezawodnym sposobem na ich zlokalizowanie, ni¿ twój wzrok.</text>
</string>
<string id="ls_tip_61">
<text>Korzystaj z min i przygotowuj zasadzki. Wystarczy tylko trochê inwencji, by zrobiæ z nich œwietny u¿ytek, na przyk³ad zwabiaj¹c na nie wrogów i eliminuj¹c ich bez potrzeby kiwniêcia palcem.</text>
</string>
<string id="ls_tip_62">
<text>Zawsze noœ ze sob¹ medykamenty takie jak apteczki, psi-blokery, czy anabiotyki, na wypadek, gdy zaskoczy ciê emisja w œrodku szczerego pola. Mo¿e nie ochroni¹ ciê ca³kowicie, ale z pewnoœci¹ dadz¹ ci wiêcej czasu na ucieczkê.</text>
</string>
<string id="ls_tip_63">
<text>Amunicja stanowi w Zonie wa¿ny towar. Zachowuj amunicjê do broni, z której zazwyczaj nie korzystasz - z pewnoœci¹ zaoszczêdzisz trochê rubli. Nawet jeœli jest to przestarza³a amunicja, mo¿esz u¿yæ zestawu rusznikarskiego do przywrócenia jej do oryginalnego stanu.</text>
</string>
<string id="ls_tip_64">
<text>Noœ ze sob¹ jak najmniej sprzêtu, gdy wyruszasz w podró¿, by mieæ miejsce na nowe znaleziska, które mo¿esz potem spieniê¿yæ.</text>
</string>
<string id="ls_tip_65">
<text>Wyci¹gaj swój detektor jak najczêœciej, jak to tylko mo¿liwe. Artefakty pojawiaj¹ siê czasem nawet po burzach psionicznych.</text>
</string>
<string id="ls_tip_66">
<text>Opcja opóŸnionych napraw w opcjach rozgrywki sprawia, ¿e musisz na jakiœ czas zostawiæ swój sprzêt w rêkach technika. To kolejny powód ku w³asnorêcznej naprawie sprzêtu.</text>
</string>
<string id="ls_tip_67">
<text>Bycie zdradzieck¹ szumowin¹ mo¿e przynosiæ pewne zyski materialne, ale z czasem mo¿e siê to staæ uci¹¿liwe dla otaczaj¹cych ciê stalkerów, którzy zechc¹ ciê ciebie pozbyæ. Za twoj¹ g³owê mo¿e zostaæ wyznaczona nagroda.</text>
</string>
<string id="ls_tip_68">
<text>Osi¹gniêcie "Wojna Zmechanizowana" jest przyznawane ze dostarczenie technikowi wszystkich trzech zestawów narzêdziowych. W efekcie, wszystkie przedmioty, których u¿ywasz do napraw bêd¹ bardziej efektywne.</text>
</string>
<string id="ls_tip_69">
<text>Niektórzy staromodni stalkerzy nosz¹ ze sob¹ rêcznie pisane notatki, zamiast wpisów w PDA. Warto do nich zajrzeæ; mo¿esz siê z nich nauczyæ wartoœciowych rzeczy.</text>
</string>
<string id="ls_tip_70">
<text>Ka¿de urz¹dzenie korzysta z osobnego zestawu baterii. Za ka¿dym razem, gdy baterie siê wyczerpi¹, musisz je wyci¹gn¹æ i zast¹piæ nowymi. Mo¿esz to zrobiæ poprzez klikniêcie prawym przyciskiem myszy na danym urz¹dzeniu.</text>
</string>
<string id="ls_tip_71">
<text>Zapamiêtaj dŸwiêki wydawane przez poszczególne mutanty. Mo¿esz siê du¿o lepiej przygotowaæ na starcie, wiedz¹c co siê do ciebie zbli¿a na podstawie samego dŸwiêku.</text>
</string>
<string id="ls_tip_72">
<text>Zawsze miej w zanadrzu magazynek przeciwpancernej amunicji. W odró¿nieniu od mutantów, wrodzy stalkerzy nosz¹ na sobie pancerz.</text>
</string>
<string id="ls_tip_73">
<text>Istniej¹ tañsze alternatywy dla leków popromiennych. Niektóre z nich maj¹ mocne skutki uboczne, wiêc staraj siê unikaæ staræ z wrogami, gdy ich za¿yjesz.</text>
</string>
<string id="ls_tip_74">
<text>Nawet najbardziej zaprawiony w boju ¿o³nierz padnie z wycieñczenia, jeœli spêdzi dzieñ nie robi¹c nic poza prowadzeniem walk i ci¹g³ym bieganiem. Zaleca siê stale i jak najszybciej zaspokajaæ potrzeby twojej postaci, takie jak g³ód, pragnienie i wycieñczenie.</text>
</string>
<string id="ls_tip_75">
<text>Pamiêtaj by wy³¹czyæ latarkê, gdy próbujesz siê skradaæ.</text>
</string>
<string id="ls_tip_76">
<text>Dbaj o zdrowie. Unikaj narkotyków, jedz czyste jedzenie, pij filtrowan¹ wodê i regularnie sypiaj.</text>
</string>
<string id="ls_tip_77">
<text>Narzêdzia z czasem siê zu¿ywaj¹. Niektóre z nich, np. no¿e, mo¿na naostrzyæ. Pamiêtaj, by nosiæ ze sob¹ dodatkowe sztuki nieodnawialnych narzêdzi.</text>
</string>
<string id="ls_tip_78">
<text>Pamiêtaj, by siê dobrze rozgl¹daæ. Zauwa¿enie pijaki, zanim ona zauwa¿y ciebie z pewnoœci¹ uratuje ci ¿ycie.</text>
</string>
<string id="ls_tip_79">
<text>W starciu z wieloma wrogami w pojedynkê, os³ona jest twoim najlepszym przyjacielem. Najlepszy moment, by zacz¹æ strzelaæ jest wtedy, gdy oni przestan¹.</text>
</string>
<string id="ls_tip_80">
<text>Miej na oku poziom baterii swoich urz¹dzeñ i zawsze miej pod rêk¹ baterie na wymianê. Nie pozwól, by twój PDA straci³ zasilanie w nieodpowiednim momencie.</text>
</string>
<string id="ls_tip_81">
<text>Gdy opcja "ograniczonych œrub" jest aktywna, mo¿e ci ich z czasem zabrakn¹æ. By zdobyæ wiêcej, odszukaj handlarza, który oferuje paczki œrub.</text>
</string>
<string id="ls_tip_82">
<text>Licznik Geigera ma trzy ró¿ne tryby: aktywny, który wskazuje obecny poziom promieniowania, gdy go trzymasz; ci¹g³y, który wskazuje poziom promieniowania tak d³ugo, jak jest w twoim ekwipunku; na ¿¹danie, który pokazuje wartoœæ po wciœniêciu skrótu klawiszowego.</text>
</string>
<string id="ls_tip_83">
<text>Zestawy do tworzenia medykamentów pozwalaj¹ tworzyæ leki z przedmiotów, które normalnie byœ prawdopodobnie wyrzuci³.</text>
</string>
<string id="ls_tip_84">
<text>Zestawy rusznikarskie mog¹ zostaæ u¿yte w celu konserwacji starej i uszkodzonej amunicji.</text>
</string>
<string id="ls_tip_85">
<text>Niektórzy handlarze zgadzaj¹ siê na zakup znalezionych przez ciebie PDA. Po dostarczeniu odpowiedniej iloœci PDA otrzymasz osi¹gniêcie "Przemys³ Informacyjny", które zapewni ci lepsze nagrody za kolejne dostarczone informacje.</text>
</string>
<string id="ls_tip_86">
<text>Dostêp do najlepszego sprzêtu, jaki oferuje dana fakcja otrzymuj¹ tylko ci, którzy dowiod¹ im swojej wartoœci. Specjalne oferty s¹ równie¿ ³atwiej dostêpne dla graczy, którzy otrzymali osi¹gniêcie "Ciê¿kie Kieszenie".</text>
</string>
<string id="ls_tip_87">
<text>Mo¿esz graæ na instrumentach muzycznych u¿ywaj¹c ich w ekwipunku.</text>
</string>
<string id="ls_tip_88">
<text>Jeœli musisz dostaæ siê do miejsca, do którego nie znasz drogi - spróbuj zapytaæ o ni¹ handlarza.</text>
</string>
<string id="ls_tip_89">
<text>Przewodników mo¿na zazwyczaj znaleŸæ w barach, lub w bazach fakcji. Pomog¹ ci dostaæ siê do wielu miejsc, za odpowiedni¹ cenê.</text>
</string>
<string id="ls_tip_90">
<text>Aslan, barman najemników z Martwego Miasta, prowadzi "loteriê", w której mo¿esz wzi¹æ udzia³. Bêdziesz potrzebowa³ naszywek innych stalkerów.</text>
</string>
<string id="ls_tip_91">
<text>Technicy zawsze potrzebuj¹ nowych narzêdzi. Mo¿esz te¿ im sprzedaæ niepotrzebne czêœci zamienne, ale nie spodziewaj siê po tym fortuny.</text>
</string>
<string id="ls_tip_92">
<text>Mo¿esz zap³aciæ tysi¹c rubli dowolnemu technikowi, by czasowo udostêpni³ ci swój warsztat.</text>
</string>
<string id="ls_tip_93">
<text>Jeœli jesteœ dostatecznie szanowany wœród ludzi ze swojej fakcji, mo¿esz przekonaæ niektórych z nich do do³¹czenia do ciebie. Od tego momentu bêdziesz za nich odpowiedzialny, wiêc jeœli stanie im siê coœ z³ego, ucierpi wtedy twoja reputacja.</text>
</string>
<string id="ls_tip_94">
<text>Domyœlnie œrodkowy przycisk myszy pozwala przywo³aæ szybkie menu, którym mo¿esz wydawaæ rozkazy swoim towarzyszom.</text>
</string>
<string id="ls_tip_95">
<text>Do demonta¿u broni i kombinezonów s¹ potrzebne odpowiednie narzêdzia, które mo¿esz kupiæ u technika.</text>
</string>
<string id="ls_tip_96">
<text>Wbrew powszechnym przekonaniom, noszenie maski nie pozbawia ciê mo¿liwoœci jedzenia i picia.</text>
</string>
<string id="ls_tip_97">
<text>Nie ma ¿adnego wstydu we wczytaniu gry, gdy rzeczy nie pójd¹ po twojej myœli.</text>
</string>
<string id="ls_tip_98">
<text>Jesteœ ³atwiejszym celem, gdy siê nie ruszasz. Nie przestawaj siê ruszaæ.</text>
</string>
<string id="ls_tip_99">
<text>B¹dŸ zawsze w gotowoœci, stalkerze. Œmieræ czyha za ka¿dym rogiem. Jeœli j¹ zobaczysz, celuj w g³owê.</text>
</string>
<string id="ls_tip_100">
<text>Bez jedzenia umrzesz w ci¹gu tygodnia. Za to od kuli mo¿esz umrzeæ w ci¹gu kilku sekund. Zawsze utrzymuj swój kombinezon w dobrym stanie.</text>
</string>
<string id="ls_tip_101">
<text>Nie krêpuj siê przed sprawdzeniem encyklopedii w twoim PDA. Mo¿esz tam znaleŸæ rozwi¹zanie na wiele problemów i odpowiedzi na wiele pytañ.</text>
</string>
</string_table>